[{"id":1345,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Quel roi sortit \u00e0 la rencontre d'Abram lorsqu'il revenait vainqueur de Kedorlaomer, et des rois qui \u00e9taient avec lui ?","choix1":"Le roi de Gomorrhe","choix2":"Le roi de Sodome et Gomorrhe","choix3":"Le roi de Sodome","choixcorrecte":"choix3","explication":"Gen\u00e8se 14:\r\n17 Et le roi de Sodome sortit \u00e0 la rencontre d'Abram qui revenait vainqueur de Kedorlaomer, et des rois qui \u00e9taient avec lui, dans la vall\u00e9e de la plaine, qui est la vall\u00e9e royale.\r\n-----------------------------\r\nLe roi de Sodome s'appelait B\u00e9ra et le roi de Gomorrhe s'appelait Birscha.\r\n\r\nGen\u00e8se 14:\r\n2 (...) ils firent la guerre contre B\u00e9ra, roi de Sodome, et contre Birscha, roi de Gomorrhe, et contre Schineab, roi d'Adma, et contre Sch\u00e9me\u00e9ber, roi de Tsebo\u00efm, et contre le roi de B\u00e9la, qui est Tsoar."},{"id":1155,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Esther \u00e9tait-elle orpheline ?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix1","explication":"Le verset 7 du passage ci-dessous nous informe qu'elle \u00e9tait orpheline de p\u00e8re et de m\u00e8re.\r\n\r\nEsther 2:\r\n5 Or il y avait \u00e0 Suse, la capitale, un homme Juif nomm\u00e9 Mardoch\u00e9e, fils de Ja\u00efr, fils de Schime\u00ef, fils de Kis, Benjamite,\r\n6 lequel avait \u00e9t\u00e9 transport\u00e9 de J\u00e9rusalem, avec les prisonniers qui avaient \u00e9t\u00e9 emmen\u00e9s captifs avec J\u00e9conia, roi de Juda, lesquels Nebucadnetsar, roi de Babylone, avait transport\u00e9s.\r\n7 Il \u00e9levait Hadassa qui est Esther, fille de son oncle ; car elle n'avait ni p\u00e8re ni m\u00e8re. La jeune fille \u00e9tait belle de taille et tr\u00e8s belle de figure. Apr\u00e8s la mort de son p\u00e8re et de sa m\u00e8re, Mardoch\u00e9e l'avait prise pour sa fille."},{"id":1136,"categorie":"testament-de-jesus","question":"La bible parle t-elle du \u00abMyst\u00e8re de la pi\u00e9t\u00e9\u00bb?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix1","explication":"1 Timoth\u00e9e 3:\r\n16 Et sans contredit, le myst\u00e8re de la pi\u00e9t\u00e9 est grand : Dieu a \u00e9t\u00e9 manifest\u00e9 en chair, justifi\u00e9 par l'Esprit, vu des anges, pr\u00each\u00e9 aux nations, cru dans le monde, et \u00e9lev\u00e9 dans la gloire."},{"id":1135,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Qu'est-ce que le \u00abMyst\u00e8re de la pi\u00e9t\u00e9\u00bb?","choix1":"Le myst\u00e8re de Marie la m\u00e8re de Dieu","choix2":"La manifestation de Dieu en chair","choix3":"L'apparition de Marie","choixcorrecte":"choix2","explication":"1 Timoth\u00e9e 3:\r\n16 Et sans contredit, le myst\u00e8re de la pi\u00e9t\u00e9 est grand : Dieu a \u00e9t\u00e9 manifest\u00e9 en chair, justifi\u00e9 par l'Esprit, vu des anges, pr\u00each\u00e9 aux nations, cru dans le monde, et \u00e9lev\u00e9 dans la gloire."},{"id":1134,"categorie":"testament-de-jesus","question":"La bible parle t-elle du myst\u00e8re de la d\u00eeme ?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix2","explication":"La bible pr\u00e9sente la d\u00eeme comme \u00e9tant une pratique de la loi de Mo\u00efse et non comme \u00e9tant un myst\u00e8re.\r\n\r\nMatthieu 23:\r\n23 Malheur \u00e0 vous, scribes et pharisiens hypocrites ! Parce que vous payez la d\u00eeme de la menthe, de l'aneth et du cumin ; et vous laissez les choses les plus importantes de la loi, c'est-\u00e0-dire la justice, la mis\u00e9ricorde et la fid\u00e9lit\u00e9. Il fallait pratiquer ces choses-l\u00e0, sans n\u00e9gliger les autres choses.\r\n\r\nH\u00e9breux 7:\r\n5 Et quant \u00e0 ceux des fils de L\u00e9vi qui re\u00e7oivent la pr\u00eatrise, ils ont bien l'ordre selon la loi de pr\u00e9lever la d\u00eeme sur le peuple, c'est-\u00e0-dire sur leurs fr\u00e8res, bien qu'ils soient sortis des reins d'Abraham."},{"id":1133,"categorie":"testament-de-jesus","question":"La bible parle t-elle des myst\u00e8res ci-dessous?\r\n\u00abLe myst\u00e8re de l'\u00c9vangile, Le myst\u00e8re de la Foi\u00bb","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix1","explication":"\u00c9ph\u00e9siens 6:\r\n18 Priez en tout temps dans l'Esprit par toutes sortes de pri\u00e8res et de supplications, veillez \u00e0 cela avec une enti\u00e8re pers\u00e9v\u00e9rance, et priez pour tous les saints,\r\n19 et pour moi aussi, afin qu'il me soit donn\u00e9 de parler en toute libert\u00e9 et avec hardiesse, pour faire conna\u00eetre le myst\u00e8re de l\u2019\u00c9vangile,\r\n20 pour lequel je suis ambassadeur, quoique charg\u00e9 de cha\u00eenes, afin que je parle librement, ainsi qu'il faut que je parle.\r\n\r\n1 Timoth\u00e9e 3:\r\n8 Que les diacres aussi soient honorables, \u00e9loign\u00e9s de la duplicit\u00e9, des exc\u00e8s du vin et des gains malhonn\u00eates ;\r\n9 conservant le myst\u00e8re de la foi dans une conscience pure."},{"id":1132,"categorie":"testament-de-jesus","question":"La bible parle t-elle du myst\u00e8re suivant : \u00abLe myst\u00e8re de Christ et de l\u2019\u00c9glise\u00bb ?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix1","explication":"\u00c9ph\u00e9siens 5:\r\n31 C'est pourquoi l'homme quittera son p\u00e8re et sa m\u00e8re et s'attachera \u00e0 sa femme, et les deux deviendront une seule chair.\r\n32 Ce myst\u00e8re est grand, or je parle de Christ et de l\u2019\u00c9glise."},{"id":1131,"categorie":"testament-de-jesus","question":"La bible parle t-elle du \u00abMyst\u00e8re de Christ\u00bb ?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix1","explication":"\u00c9ph\u00e9siens 3:\r\n3 comment par r\u00e9v\u00e9lation il m'a fait conna\u00eetre ce myst\u00e8re, ainsi que je l'ai \u00e9crit ci-dessus en peu de mots ;\r\n4 d'o\u00f9 vous pouvez voir en le lisant, quelle est l'intelligence que j'ai du myst\u00e8re de Christ,\r\n\r\nColossiens 1:\r\n26 \u00e0 savoir le myst\u00e8re qui avait \u00e9t\u00e9 cach\u00e9 de tous les \u00e2ges et de toutes les g\u00e9n\u00e9rations, mais qui est maintenant manifest\u00e9 \u00e0 ses saints ;\r\n27 auxquels Dieu a voulu faire conna\u00eetre quelle est la richesse de la gloire de ce myst\u00e8re parmi les nations, \u00e0 savoir Christ en vous, l'esp\u00e9rance de la gloire ;\r\n\r\nColossiens 4:\r\n3 Priez aussi tous ensemble pour nous, afin que Dieu nous ouvre une porte pour la parole, afin d'annoncer le myst\u00e8re de Christ pour lequel aussi je suis prisonnier,\r\n4 afin que je le fasse conna\u00eetre comme je dois en parler."},{"id":1130,"categorie":"testament-de-jesus","question":"La bible parle t-elle des myst\u00e8res ci-dessous?\r\n\u00abLe myst\u00e8re de Christ, Le myst\u00e8re de Marie m\u00e8re de Dieu\u00bb","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix2","explication":"Aucun passage de la bible ne pr\u00e9sente Marie comme \u00e9tant la m\u00e8re de Dieu mais comme \u00e9tant de la m\u00e8re de Jacques, Joseph, Simon et Jude. Sans oubli\u00e9 J\u00e9sus-Christ qui \u00e9tait vu par ceux qui en parlaient comme un simple homme.\r\n\r\nMatthieu 13:\r\n55 Celui-ci n'est-il pas le fils du charpentier ? Sa m\u00e8re ne s'appelle-t-elle pas Marie ? Et ses fr\u00e8res ne s'appellent-ils pas Jacques, Joseph, Simon et Jude ?\r\n56 Et ses s\u0153urs ne sont-elles pas toutes parmi nous ? D'o\u00f9 lui viennent donc toutes ces choses ?\r\n\r\n\u00c9ph\u00e9siens 3:\r\n3 comment par r\u00e9v\u00e9lation il m'a fait conna\u00eetre ce myst\u00e8re, ainsi que je l'ai \u00e9crit ci-dessus en peu de mots ;\r\n4 d'o\u00f9 vous pouvez voir en le lisant, quelle est l'intelligence que j'ai du myst\u00e8re de Christ,\r\n\r\nColossiens 1:\r\n26 \u00e0 savoir le myst\u00e8re qui avait \u00e9t\u00e9 cach\u00e9 de tous les \u00e2ges et de toutes les g\u00e9n\u00e9rations, mais qui est maintenant manifest\u00e9 \u00e0 ses saints ;\r\n27 auxquels Dieu a voulu faire conna\u00eetre quelle est la richesse de la gloire de ce myst\u00e8re parmi les nations, \u00e0 savoir Christ en vous, l'esp\u00e9rance de la gloire ;\r\n\r\nColossiens 4:\r\n3 Priez aussi tous ensemble pour nous, afin que Dieu nous ouvre une porte pour la parole, afin d'annoncer le myst\u00e8re de Christ pour lequel aussi je suis prisonnier,\r\n4 afin que je le fasse conna\u00eetre comme je dois en parler."},{"id":1129,"categorie":"testament-de-jesus","question":"La bible parle t-elle des myst\u00e8res ci-dessous?\r\n\u00abLe myst\u00e8re de l'iniquit\u00e9, le myst\u00e8re de la trinit\u00e9\u00bb","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix2","explication":"Aucun passage de la bible ne fait mention du myst\u00e8re de la trinit\u00e9.\r\n\r\n2 Thessaloniciens 2:\r\n6 Et maintenant vous savez ce qui le retient, afin qu'il soit r\u00e9v\u00e9l\u00e9 en son temps.\r\n7 Car le myst\u00e8re de l'iniquit\u00e9 op\u00e8re d\u00e9j\u00e0, seulement celui qui le retient en ce moment le fera jusqu'\u00e0 ce qu'il soit hors du chemin."},{"id":1128,"categorie":"testament-de-jesus","question":"La bible parle t-elle des myst\u00e8res ci-dessous?\r\n\u00abLe myst\u00e8re du Royaume des cieux, Le myst\u00e8re de l'iniquit\u00e9\u00bb","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix1","explication":"Matthieu 13:\r\n10 Alors les disciples s'approch\u00e8rent, et lui dirent : Pourquoi leur parles-tu en paraboles ?\r\n11 Il leur r\u00e9pondit, et dit : Parce qu'il vous a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 de conna\u00eetre les myst\u00e8res du Royaume des cieux, mais qu'\u00e0 eux, cela n'a pas \u00e9t\u00e9 donn\u00e9.\r\n\r\n2 Thessaloniciens 2:\r\n6 Et maintenant vous savez ce qui le retient, afin qu'il soit r\u00e9v\u00e9l\u00e9 en son temps.\r\n7 Car le myst\u00e8re de l'iniquit\u00e9 op\u00e8re d\u00e9j\u00e0, seulement celui qui le retient en ce moment le fera jusqu'\u00e0 ce qu'il soit hors du chemin."},{"id":1126,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Paul avait-il un compagnon de travail qui s'appelait J\u00e9sus?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix1","explication":"Colossiens 4:\r\n11 Et J\u00e9sus, appel\u00e9 Justus, vous salue aussi. Ils sont du nombre des circoncis, et les seuls qui travaillent avec moi pour le Royaume de Dieu, et qui ont \u00e9t\u00e9 pour moi une consolation."},{"id":1125,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Paul \u00e9tait-il en prison lorsqu'il \u00e9crivit l'\u00e9p\u00eetre aux colossiens?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix1","explication":"Colossiens 4:\r\n10 Aristarque, qui est prisonnier avec moi, vous salue aussi, et Marc qui est le cousin de Barnabas, au sujet duquel vous avez re\u00e7u un ordre, s'il vient chez vous, recevez-le."},{"id":1124,"categorie":"testament-de-jesus","question":"\u00abFemmes, soyez .............. \u00e0 vos maris, comme il convient dans le Seigneur. Maris, .............. vos femmes, et ne vous aigrissez pas contre elles.\u00bb\r\nVeuillez compl\u00e9ter le passage ci-dessus.","choix1":"Sup\u00e9rieures \/ Aimez","choix2":"Soumises \/ Soumettez vous \u00e0","choix3":"Soumises \/ Aimez","choixcorrecte":"choix3","explication":"Colossiens 3:\r\n18 Femmes, soyez soumises \u00e0 vos maris, comme il convient dans le Seigneur.\r\n19 Maris, aimez vos femmes, et ne vous aigrissez pas contre elles."},{"id":1123,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Est-il biblique de prier Dieu (le P\u00e8re) au Nom de J\u00e9sus-Christ?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix1","explication":"Colossiens 3:\r\n17 Et quoi que vous fassiez, en parole ou en \u0153uvre, faites tout au Nom du Seigneur J\u00e9sus, rendant gr\u00e2ces \u00e0 notre Dieu et P\u00e8re par lui.\r\n\r\nJean 14:\r\n13 Et tout ce que vous demanderez en mon Nom, je le ferai, afin que le P\u00e8re soit glorifi\u00e9 dans le Fils.\r\n14 Si vous demandez en mon Nom quelque chose, je le ferai."},{"id":1122,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Un chr\u00e9tien peut-il vivre dans le p\u00e9ch\u00e9?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix2","explication":"Colossiens 3:\r\n5 Faites donc mourir vos membres qui sont sur la terre : La fornication, l'impuret\u00e9, les passions, les mauvais d\u00e9sirs, et la cupidit\u00e9, qui est une idol\u00e2trie.\r\n6 C'est \u00e0 cause de ces choses que la col\u00e8re de Dieu vient sur les fils de la r\u00e9bellion,\r\n7 parmi lesquels vous marchiez autrefois, quand vous viviez dans ces choses.\r\n8 Mais maintenant, vous aussi, rejetez toutes ces choses : La col\u00e8re, l'animosit\u00e9, la m\u00e9disance ; et qu'aucune parole obsc\u00e8ne ne sorte de votre bouche.\r\n9 Ne vous mentez pas les uns aux autres, car vous vous \u00eates d\u00e9pouill\u00e9s du vieil homme et de ses \u0153uvres,\r\n10 et vous avez rev\u00eatu le nouvel homme, qui se renouvelle dans la connaissance, selon l'image de celui qui l'a cr\u00e9\u00e9,\r\n11 en qui il n'y a ni Grec ni Juif, ni circoncis ni incirconcis, ni barbare ni Scythe, ni esclave ni libre ; mais Christ y est tout et en tous."},{"id":1121,"categorie":"testament-de-jesus","question":"A quoi doit penser un chr\u00e9tien ressuscit\u00e9 avec Christ?","choix1":"Aux choses d'en bas","choix2":"A r\u00e8gner maintenant","choix3":"Aux choses d'en haut","choixcorrecte":"choix3","explication":"Colossiens 3:\r\n1 Si donc vous \u00eates ressuscit\u00e9s avec Christ, cherchez les choses d'en haut, o\u00f9 Christ est assis \u00e0 la droite de Dieu.\r\n2 Pensez aux choses d'en haut, et non \u00e0 celles qui sont sur la terre."},{"id":1120,"categorie":"testament-de-jesus","question":"\u00abSi donc vous \u00eates ressuscit\u00e9s avec Christ, cherchez les choses .............., o\u00f9 Christ est assis \u00e0 la droite de Dieu. Pensez aux choses .............., et non \u00e0 celles qui sont sur la terre.\u00bb\r\nVeuillez compl\u00e9ter le passage ci-dessus.","choix1":"D'en haut \/ D'en haut","choix2":"D'en bas \/ D'en haut","choix3":"D'en haut \/ D'en bas","choixcorrecte":"choix1","explication":"Colossiens 3:\r\n1 Si donc vous \u00eates ressuscit\u00e9s avec Christ, cherchez les choses d'en haut, o\u00f9 Christ est assis \u00e0 la droite de Dieu.\r\n2 Pensez aux choses d'en haut, et non \u00e0 celles qui sont sur la terre.\r\n3 Car vous \u00eates morts, et votre vie est cach\u00e9e avec Christ en Dieu."},{"id":1119,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Un chr\u00e9tien peut-il manger du porc?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix1","explication":"Colossiens 2:\r\n20 Si donc vous \u00eates morts avec Christ quant aux rudiments du monde, pourquoi vous impose-t-on ces ordonnances, comme si vous viviez dans le monde ?\r\n21 A savoir : Ne prends pas ! ne go\u00fbte pas ! ne touche pas !\r\n22 toutes ces choses sont p\u00e9rissables par l'usage qu'on en fait ! Il s'agit des commandements et des doctrines des hommes ;\r\n\r\n1 Corinthiens 10:\r\n25 Mangez de tout ce qui se vend au march\u00e9, sans vous enqu\u00e9rir de rien par motif de conscience,\r\n26 car la terre, avec tout ce qu'elle contient, est au Seigneur."},{"id":1118,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Un chr\u00e9tien peut-il observer le culte des anges?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix2","explication":"L'ap\u00f4tre Paul met en garde l\u2019\u00c9glise de Colosses contre les commandements et les doctrines des hommes (Colossiens 2 : 16-23). \r\nIl pr\u00e9sente au verset 18 du passage ci-dessous le culte des anges comme \u00e9tant une forme de s\u00e9duction.\r\n\r\nColossiens 2:\r\n18 Que personne ne vous enl\u00e8ve \u00e0 son gr\u00e9 le prix de la course, sous l'apparence d'humilit\u00e9 d'esprit et par un culte des anges, s'ing\u00e9rant dans les choses qu'il n'a pas vues, \u00e9tant t\u00e9m\u00e9rairement enfl\u00e9 par ses pens\u00e9es charnelles,\r\n19 sans s'attacher \u00e0 la T\u00eate, dont tout le corps \u00e9tant joint et ajust\u00e9 ensemble par des jointures et des liens, s'accro\u00eet d'un accroissement de Dieu."},{"id":1117,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Un chr\u00e9tien doit-il observer le sabbat?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix2","explication":"Colossiens 2:\r\n16 Que personne donc ne vous juge au sujet du manger ou du boire, ou au sujet d'un jour de f\u00eate, ou d'un jour de nouvelle lune, ou de sabbat,\r\n17 qui sont l'ombre des choses qui devaient venir, mais le corps est en Christ."},{"id":1116,"categorie":"testament-de-jesus","question":"\u00abCar en lui (J\u00e9sus-Christ) habite corporellement toute la pl\u00e9nitude de la divinit\u00e9.\u00bb\r\nQuelle d\u00e9duction pouvons-nous faire du passage ci-dessus?","choix1":"J\u00e9sus-Christ est fils de Dieu","choix2":"J\u00e9sus-Christ est Dieu","choix3":"Ni l'un ni l'autre","choixcorrecte":"choix2","explication":"En J\u00e9sus-Christ habite toute la pl\u00e9nitude de la divinit\u00e9. Il est le Dieu Tout-Puissant. \r\n\r\nColossiens 2:\r\n9 Car en lui habite corporellement toute la pl\u00e9nitude de la divinit\u00e9."},{"id":1115,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Les tr\u00e9sors de la sagesse et de la connaissance de Dieu sont-ils cach\u00e9s au Vatican?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix2","explication":"Les versets 2 et 3 du passage ci-dessous nous informent que c'est en Christ.\r\n\r\nColossiens 2:\r\n2 afin que leurs c\u0153urs soient consol\u00e9s, \u00e9tant unis ensemble dans la charit\u00e9, et enrichis d'une pleine intelligence, pour la connaissance du myst\u00e8re de notre Dieu et P\u00e8re, et de Christ,\r\n3 en qui sont cach\u00e9s tous les tr\u00e9sors de la sagesse et de la connaissance."},{"id":1114,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Quel est le myst\u00e8re cach\u00e9 de tous les \u00e2ges?","choix1":"Christ en nous","choix2":"Le salut","choix3":"La vie \u00e9ternelle","choixcorrecte":"choix1","explication":"Colossiens 1:\r\n26 \u00e0 savoir le myst\u00e8re qui avait \u00e9t\u00e9 cach\u00e9 de tous les \u00e2ges et de toutes les g\u00e9n\u00e9rations, mais qui est maintenant manifest\u00e9 \u00e0 ses saints ;\r\n27 auxquels Dieu a voulu faire conna\u00eetre quelle est la richesse de la gloire de ce myst\u00e8re parmi les nations, \u00e0 savoir Christ en vous, l'esp\u00e9rance de la gloire ;"},{"id":1113,"categorie":"testament-de-jesus","question":"\u00abEt vous, qui \u00e9tiez autrefois \u00e9trangers et ses ennemis par vos pens\u00e9es, et par vos mauvaises \u0153uvres, il (J\u00e9sus-Christ) vous a maintenant .............. par le corps de sa chair, par sa mort, pour vous pr\u00e9senter saints, et sans tache, et .............. devant lui ;\u00bb\r\nVeuillez compl\u00e9ter le passage ci-dessus.","choix1":"R\u00e9concili\u00e9s \/ Irr\u00e9pr\u00e9hensibles","choix2":"Nettoy\u00e9s \/ Sans p\u00e9ch\u00e9s","choix3":"R\u00e9concili\u00e9s \/ Incorruptible","choixcorrecte":"choix1","explication":"Colossiens 1:\r\n21 Et vous, qui \u00e9tiez autrefois \u00e9trangers et ses ennemis par vos pens\u00e9es, et par vos mauvaises \u0153uvres, il vous a maintenant r\u00e9concili\u00e9s\r\n22 par le corps de sa chair, par sa mort, pour vous pr\u00e9senter saints, et sans tache, et irr\u00e9pr\u00e9hensibles devant lui ;"},{"id":1112,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Comment Dieu a-t-il r\u00e9concili\u00e9 le ciel et la terre?","choix1":"Par le juda\u00efsme","choix2":"Par le sang de J\u00e9sus-Christ","choix3":"Par la parole de l'\u00e9vangile","choixcorrecte":"choix2","explication":"Colossiens 1:\r\n20 Et, par lui, de r\u00e9concilier toutes choses avec lui m\u00eame, aussi bien les choses qui sont dans les cieux que celles qui sont sur la terre, ayant fait la paix par lui au moyen du sang de sa croix.\r\n21 Et vous, qui \u00e9tiez autrefois \u00e9trangers et ses ennemis par vos pens\u00e9es, et par vos mauvaises \u0153uvres, il vous a maintenant r\u00e9concili\u00e9s\r\n22 par le corps de sa chair, par sa mort, pour vous pr\u00e9senter saints, et sans tache, et irr\u00e9pr\u00e9hensibles devant lui ;"},{"id":1111,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Dieu a-t-il r\u00e9concilier le ciel et la terre?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix1","explication":"Le verset 20 du passage ci-dessous nous informe que OUI (par le sang J\u00e9sus-Christ).\r\n\r\nColossiens 1:\r\n20 Et, par lui, de r\u00e9concilier toutes choses avec lui m\u00eame, aussi bien les choses qui sont dans les cieux que celles qui sont sur la terre, ayant fait la paix par lui au moyen du sang de sa croix.\r\n21 Et vous, qui \u00e9tiez autrefois \u00e9trangers et ses ennemis par vos pens\u00e9es, et par vos mauvaises \u0153uvres, il vous a maintenant r\u00e9concili\u00e9s\r\n22 par le corps de sa chair, par sa mort, pour vous pr\u00e9senter saints, et sans tache, et irr\u00e9pr\u00e9hensibles devant lui ;"},{"id":1110,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Qui est la t\u00eate du corps de l\u2019\u00c9glise?","choix1":"Le pape","choix2":"J\u00e9sus-Christ","choix3":"Saint Pierre","choixcorrecte":"choix2","explication":"Le \u00abil\u00bb au verset 17 est mit pour le Fils, c'est \u00e0 dire J\u00e9sus-Christ.\r\n\r\nColossiens 1:\r\n17 Et il est avant toutes choses, et toutes choses subsistent par lui.\r\n18 Et c'est lui qui est la T\u00eate du corps de l\u2019\u00c9glise. Il est le commencement et le premier-n\u00e9 d'entre les morts, afin qu'il tienne le premier rang en toutes choses,\r\n19 car le bon plaisir du P\u00e8re a \u00e9t\u00e9 que toute pl\u00e9nitude habit\u00e2t en lui."},{"id":1109,"categorie":"testament-de-jesus","question":"\u00abEt c'est lui (le Fils) qui est la T\u00eate du corps de l\u2019\u00c9glise. Il est le commencement et le premier-n\u00e9 d'entre les morts, afin qu'il tienne le premier rang en toutes choses\u00bb\r\nQu'est-ce l'ap\u00f4tre Paul entend par premier-n\u00e9 d'entre les morts?","choix1":"Le premier \u00e0 ressusciter","choix2":"Le premier \u00e0 mourir","choix3":"Le premier \u00e0 ressusciter avec un corps glorieux","choixcorrecte":"choix3","explication":"J\u00e9sus-Christ est appel\u00e9 le premier-n\u00e9 d'entre les morts (Colossiens 1:18). \r\nCela ne signifie pas qu'il a \u00e9t\u00e9 le premier \u00e0 ressusciter, car il y a eu plusieurs r\u00e9surrections avant la sienne, mais il fut le premier \u00e0 ressusciter avec un corps glorieux. Sa r\u00e9surrection est donc le gage de la promesse de la r\u00e9surrection de tous ceux qui ont foi en lui (Jean 3:16)."},{"id":1108,"categorie":"testament-de-jesus","question":"\u00abLequel (le Fils) est l'image du Dieu invisible, le premier-n\u00e9 de toute la cr\u00e9ation.\u00bb\r\nQu'est ce que l'ap\u00f4tre Paul voulait dire par premier-n\u00e9?","choix1":"La premi\u00e8re cr\u00e9ation de Dieu","choix2":"Le premier-n\u00e9 des hommes","choix3":"La pr\u00e9\u00e9minence (sup\u00e9rorit\u00e9 hi\u00e9rachique)","choixcorrecte":"choix3","explication":"Dans les \u00c9critures, l'expression \u00ab premier-n\u00e9 \u00bb est appliqu\u00e9e au Seigneur pour exprimer trois r\u00e9alit\u00e9s. \r\nTout d'abord, on parle de J\u00e9sus en tant que premier-n\u00e9 de Marie, c'est-\u00e0-dire son fils a\u00een\u00e9 (Luc 2:6-7). \r\nEnsuite, on trouve cette expression au sens figur\u00e9, pour marquer une distinction (par exemple concernant Isra\u00ebl ; Exode 4:22) ou d\u00e9signer la particularit\u00e9 et la supr\u00e9matie d'une personne. Ainsi, bien que David \u00e9tait le dernier-n\u00e9 de son p\u00e8re Isa\u00ef (Psaumes 89:28), Dieu en fit un premier-n\u00e9, \u00ab le plus \u00e9lev\u00e9 des rois de la terre \u00bb (Psaumes 89:28). Il en va de m\u00eame pour J\u00e9sus-Christ. Il n'est pas le premier-n\u00e9 de la cr\u00e9ation dans le sens de rang de naissance ou de cr\u00e9ation, autrement Paul aurait employ\u00e9 le terme grec \u00ab pr\u00f4toktisis \u00bb qui signifie \u00ab premier-cr\u00e9\u00e9 \u00bb, au lieu de \u00ab pr\u00f4totokos \u00bb, c'est-\u00e0-dire \u00ab premier-n\u00e9 \u00bb. Il faut donc voir dans cette expression un titre de sup\u00e9riorit\u00e9 et de hi\u00e9rarchie, pour marquer sa pr\u00e9\u00e9minence. En effet, la Parole de Dieu d\u00e9clare clairement que le Seigneur J\u00e9sus-Christ est l'Alpha et le Commencement de toutes choses (Apocalypse 1:8 ; Apocalypse 21:6 ; Apocalypse 22:13), le Cr\u00e9ateur supr\u00eame (Gen\u00e8se 1:1 ;Gen\u00e8se  2:7 ; \u00c9sa\u00efe 45:11-18 ; Psaumes 104:30 ; Job 33:4 ; Jean 1:3 ; 1 Corinthiens 8:6 ; Colossiens 1:12-16 ; Apocalypse 22:3 ; Apocalypse 14:6). D'ailleurs, il l'a lui-m\u00eame affirm\u00e9 sans ambigu\u00eft\u00e9 : \u00ab Avant qu'Abraham f\u00fbt, Je suis \u00bb (Jean 8:58). \r\nEnfin, J\u00e9sus-Christ est aussi appel\u00e9 le premier-n\u00e9 d'entre les morts (Colossiens 1:18). Cela ne signifie pas qu'il a \u00e9t\u00e9 le premier \u00e0 ressusciter, car il y a eu plusieurs r\u00e9surrections avant la sienne, mais il fut le premier \u00e0 ressusciter avec un corps glorieux. Sa r\u00e9surrection est donc le gage de la promesse de la r\u00e9surrection de tous ceux qui ont foi en lui (Jean 3:16)."},{"id":1107,"categorie":"testament-de-jesus","question":"J\u00e9sus-Christ est-il l'auteur de la cr\u00e9ation?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix1","explication":"Le verset 16 du passage ci-dessous nous informe que OUI.\r\n\r\nColossiens 1:\r\n12 Rendant gr\u00e2ces au P\u00e8re, qui nous a rendus capables d'avoir part \u00e0 l'h\u00e9ritage des saints dans la lumi\u00e8re,\r\n13 qui nous a d\u00e9livr\u00e9s de la puissance des t\u00e9n\u00e8bres, et nous a transport\u00e9s dans le Royaume du Fils de son amour,\r\n14 en qui nous avons la r\u00e9demption par son sang, \u00e0 savoir le pardon des p\u00e9ch\u00e9s.\r\n15 Lequel est l'image du Dieu invisible, le premier-n\u00e9 de toute la cr\u00e9ation.\r\n16 Car par lui ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9es toutes les choses qui sont dans les cieux et sur la terre, les visibles et les invisibles, soit les tr\u00f4nes, ou les dominations, ou les principaut\u00e9s, ou les puissances, toutes choses ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9es par lui, et pour lui."},{"id":1106,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Dieu a-t-il une image ?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix1","explication":"Le verset 15 du passage ci-dessous nous informe que OUI (c'est le Fils de son amour, c'est \u00e0 dire J\u00e9sus-Christ).\r\n\r\nColossiens 1:\r\n12 Rendant gr\u00e2ces au P\u00e8re, qui nous a rendus capables d'avoir part \u00e0 l'h\u00e9ritage des saints dans la lumi\u00e8re,\r\n13 qui nous a d\u00e9livr\u00e9s de la puissance des t\u00e9n\u00e8bres, et nous a transport\u00e9s dans le Royaume du Fils de son amour,\r\n14 en qui nous avons la r\u00e9demption par son sang, \u00e0 savoir le pardon des p\u00e9ch\u00e9s.\r\n15 Lequel est l'image du Dieu invisible, le premier-n\u00e9 de toute la cr\u00e9ation."},{"id":1105,"categorie":"testament-de-jesus","question":"\u00abRendant gr\u00e2ces au P\u00e8re, qui nous a rendus capables d'avoir part \u00e0 l'h\u00e9ritage des saints dans la lumi\u00e8re, qui nous a .............. de la puissance des t\u00e9n\u00e8bres, et nous a .............. dans le Royaume du Fils de son amour, en qui nous avons la r\u00e9demption par son sang, \u00e0 savoir le pardon des p\u00e9ch\u00e9s.\u00bb\r\nVeuillez compl\u00e9ter le passage ci-dessus.","choix1":"Sauv\u00e9s \/ Greff\u00e9s","choix2":"D\u00e9livr\u00e9s \/ Transport\u00e9s","choix3":"Prot\u00e9g\u00e9s \/ Transport\u00e9s","choixcorrecte":"choix2","explication":"Colossiens 1:\r\n12 Rendant gr\u00e2ces au P\u00e8re, qui nous a rendus capables d'avoir part \u00e0 l'h\u00e9ritage des saints dans la lumi\u00e8re,\r\n13 qui nous a d\u00e9livr\u00e9s de la puissance des t\u00e9n\u00e8bres, et nous a transport\u00e9s dans le Royaume du Fils de son amour,\r\n14 en qui nous avons la r\u00e9demption par son sang, \u00e0 savoir le pardon des p\u00e9ch\u00e9s."},{"id":1104,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Les colossiens ont-ils \u00e9t\u00e9 \u00e9vang\u00e9lis\u00e9s par l'ap\u00f4tre Paul?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix2","explication":"Le verset 7 du passage ci-dessous nous informe que c'est Epaphras.\r\n\r\nColossiens 1:\r\n5 \u00e0 cause de l'esp\u00e9rance qui vous est r\u00e9serv\u00e9e dans les cieux, et dont vous avez eu pr\u00e9c\u00e9demment connaissance par la parole de la v\u00e9rit\u00e9, c'est-\u00e0-dire par l\u2019\u00c9vangile,\r\n6 qui est parvenu jusqu'\u00e0 vous, comme il l'est aussi dans le monde entier. Et il porte des fruits, comme aussi parmi vous, depuis le jour o\u00f9 vous avez entendu et connu la gr\u00e2ce de Dieu dans la v\u00e9rit\u00e9,\r\n7 ainsi que vous avez aussi \u00e9t\u00e9 instruits par Epaphras, notre cher compagnon de service, qui est pour vous un fid\u00e8le serviteur de Christ,\r\n8 et qui nous a fait conna\u00eetre votre charit\u00e9 par le Saint-Esprit."},{"id":1103,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Qui a \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9 par le Saint-Esprit pour apporter l'\u00e9vangile aux colossiens?","choix1":"Timoth\u00e9e","choix2":"Paul","choix3":"Epaphras","choixcorrecte":"choix3","explication":"Le verset 7 du passage ci-dessous nous informe que c'est Epaphras.\r\n\r\nColossiens 1:\r\n5 \u00e0 cause de l'esp\u00e9rance qui vous est r\u00e9serv\u00e9e dans les cieux, et dont vous avez eu pr\u00e9c\u00e9demment connaissance par la parole de la v\u00e9rit\u00e9, c'est-\u00e0-dire par l\u2019\u00c9vangile,\r\n6 qui est parvenu jusqu'\u00e0 vous, comme il l'est aussi dans le monde entier. Et il porte des fruits, comme aussi parmi vous, depuis le jour o\u00f9 vous avez entendu et connu la gr\u00e2ce de Dieu dans la v\u00e9rit\u00e9,\r\n7 ainsi que vous avez aussi \u00e9t\u00e9 instruits par Epaphras, notre cher compagnon de service, qui est pour vous un fid\u00e8le serviteur de Christ,\r\n8 et qui nous a fait conna\u00eetre votre charit\u00e9 par le Saint-Esprit."},{"id":1102,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Paul a \u00e9crit l'\u00e9p\u00eetre aux colossiens en pr\u00e9sence de quel fr\u00e8re?","choix1":"Epaphras","choix2":"Timoth\u00e9e","choix3":"Sosth\u00e8ne","choixcorrecte":"choix2","explication":"Colossiens 1:\r\n1 Paul, ap\u00f4tre de J\u00e9sus-Christ, par la volont\u00e9 de Dieu, et le fr\u00e8re Timoth\u00e9e,\r\n2 aux saints et fr\u00e8res, fid\u00e8les en Christ, qui sont \u00e0 Colosses : Que la gr\u00e2ce et la paix vous soient donn\u00e9es de la part de Dieu notre P\u00e8re et Seigneur J\u00e9sus-Christ !"},{"id":1101,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Dans laquelle de ses \u00e9p\u00eetres l'ap\u00f4tre Pierre a t\u00e9moign\u00e9 de l'ap\u00f4tre Paul?","choix1":"1 Pierre","choix2":"2 Pierre","choix3":"Ni l'une ni l'autre","choixcorrecte":"choix2","explication":"2 Pierre 3:\r\n5 Et consid\u00e9rez que la patience du Seigneur est votre salut ; comme Paul, notre fr\u00e8re bien-aim\u00e9 vous l'a aussi \u00e9crit, selon la sagesse qui lui a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e;\r\n16 Comme il le fait aussi dans toutes ses lettres, o\u00f9 il parle de ces choses, dans lesquelles il y a des points difficiles \u00e0 comprendre, que les personnes ignorantes et mal affermies tordent, comme elles tordent aussi les autres Ecritures, pour leur propre destruction."},{"id":1100,"categorie":"testament-de-jesus","question":"L'ap\u00f4tre Pierre a-t-il t\u00e9moign\u00e9 de l'ap\u00f4tre Paul dans l'une de ses \u00e9p\u00eetres?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix1","explication":"2 Pierre 3:\r\n5 Et consid\u00e9rez que la patience du Seigneur est votre salut ; comme Paul, notre fr\u00e8re bien-aim\u00e9 vous l'a aussi \u00e9crit, selon la sagesse qui lui a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e;\r\n16 Comme il le fait aussi dans toutes ses lettres, o\u00f9 il parle de ces choses, dans lesquelles il y a des points difficiles \u00e0 comprendre, que les personnes ignorantes et mal affermies tordent, comme elles tordent aussi les autres Ecritures, pour leur propre destruction."},{"id":1099,"categorie":"testament-de-jesus","question":"\u00abMais il y a une chose que vous ne devez pas ignorer, mes bien-aim\u00e9s : C'est qu'aux yeux du Seigneur un jour est comme mille ans, et mille ans sont comme un jour.\u00bb\r\nL'ap\u00f4tre Pierre se r\u00e9f\u00e8re \u00e0 quel livre?","choix1":"Psaumes 90","choix2":"\u00c9sa\u00efe 43","choix3":"J\u00e9r\u00e9mie 21","choixcorrecte":"choix1","explication":"Psaumes 90:\r\n4 Car mille ans sont, \u00e0 tes yeux, comme le jour d'hier qui est pass\u00e9, et comme une veille de la nuit."},{"id":1098,"categorie":"testament-de-jesus","question":"La terre a-t-elle \u00e9t\u00e9 tir\u00e9e de l'eau?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix1","explication":"2 Pierre 3:\r\n5 Car ils ignorent volontairement ceci: C'est que les cieux furent autrefois cr\u00e9\u00e9s par la parole de Dieu, et que la terre est sortie de l'eau, et qu'elle subsiste au moyen de l'eau,\r\n6 et que par ces choses-l\u00e0, le monde d'alors p\u00e9rit, \u00e9tant submerg\u00e9 par les eaux du d\u00e9luge."},{"id":1097,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Sachez tout d'abord, que dans .............., il viendra des moqueurs, se conduisant selon leurs propres convoitises, et disant : O\u00f9 est la promesse de ..............? Car depuis que les p\u00e8res sont morts, toutes choses demeurent comme elles ont \u00e9t\u00e9 d\u00e8s le commencement de la cr\u00e9ation.\r\nVeuillez compl\u00e9ter le passage ci-dessus.","choix1":"Les derniers jours \/ Son av\u00e8nement","choix2":"En ce temps l\u00e0 \/ son salut","choix3":"L'av\u00e8nement du Christ \/ son retour","choixcorrecte":"choix1","explication":"2 Pierre 3:\r\n3 Sachez tout d'abord, que dans les derniers jours, il viendra des moqueurs, se conduisant selon leurs propres convoitises,\r\n4 et disant : O\u00f9 est la promesse de son av\u00e8nement ? Car depuis que les p\u00e8res sont morts, toutes choses demeurent comme elles ont \u00e9t\u00e9 d\u00e8s le commencement de la cr\u00e9ation."},{"id":1096,"categorie":"testament-de-jesus","question":"\u00abMais ce qu'on dit par un proverbe v\u00e9ritable leur est arriv\u00e9 : Le chien est retourn\u00e9 \u00e0 ce qu'il avait vomi, et la truie lav\u00e9e est retourn\u00e9e se vautrer dans le bourbier.\u00bb\r\nDe quel proverbe l'ap\u00f4tre Pierre parle t-il?","choix1":"Proverbes 11:","choix2":"Proverbes 26:","choix3":"Proverbes 31:","choixcorrecte":"choix2","explication":"Proverbes 26:\r\n11 Comme le chien retourne \u00e0 ce qu'il a vomi, ainsi l'insens\u00e9 r\u00e9it\u00e8re sa folie."},{"id":1095,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Lot, le neveu d'Abraham \u00e9tait-il un homme juste?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix1","explication":"2 Pierre 2:\r\n7 et s'il a d\u00e9livr\u00e9 le juste Lot, qui avait eu beaucoup \u00e0 souffrir de ces abominables par leur inf\u00e2me conduite ;\r\n8 car ce juste, qui habitait au milieu d'eux, torturait tous les jours son \u00e2me juste \u00e0 cause de ce qu'il voyait et entendait dire de leurs \u0153uvres m\u00e9chantes;"},{"id":1094,"categorie":"testament-de-jesus","question":"No\u00e9 a-t-il parl\u00e9 de Dieu aux gens de son \u00e9poque?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix1","explication":"Le verset 5 du passage ci-dessous nous informe que OUI.\r\n\r\n2 Pierre 2:\r\n4 Car si Dieu n'\u00e9pargna pas les anges qui p\u00e9ch\u00e8rent, mais les a pr\u00e9cipit\u00e9s dans le Tartare , li\u00e9s avec des cha\u00eenes d'obscurit\u00e9, il les a livr\u00e9s pour y \u00eatre gard\u00e9s pour le jugement ;\r\n5 et s'il n'a pas \u00e9pargn\u00e9 l'ancien monde, mais s'il a pr\u00e9serv\u00e9 No\u00e9 , lui huiti\u00e8me, qui \u00e9tait le pr\u00e9dicateur de la justice ; et a fait venir le d\u00e9luge sur le monde des impies ;"},{"id":1093,"categorie":"testament-de-jesus","question":"\u00abMais comme il y a eu de .............. parmi le peuple, il y aura aussi parmi vous de .............., qui introduiront secr\u00e8tement des sectes destructrices, et qui reniant le Seigneur qui les a achet\u00e9s, attireront sur eux-m\u00eames une destruction soudaine.\u00bb\r\nVeuillez compl\u00e9ter le passage ci-dessus.","choix1":"Fausses doctrines \/ Faux enseignements","choix2":"Faux berg\u00e9s \/ Fausses berg\u00e8res","choix3":"Faux proph\u00e8tes \/ Faux docteurs","choixcorrecte":"choix3","explication":"2 Pierre 2:\r\n1 Mais comme il y a eu de faux proph\u00e8tes parmi le peuple, il y aura aussi parmi vous de faux docteurs, qui introduiront secr\u00e8tement des sectes destructrices, et qui reniant le Seigneur qui les a achet\u00e9s, attireront sur eux-m\u00eames une destruction soudaine."},{"id":1092,"categorie":"testament-de-jesus","question":"\u00abNous avons aussi la parole des proph\u00e8tes qui est tr\u00e8s ferme, \u00e0 laquelle vous faites bien d'\u00eatre attentifs, comme \u00e0 une lampe qui brille dans un lieu obscur, jusqu'\u00e0 ce que le jour vienne \u00e0 para\u00eetre et que l\u2019\u00c9toile du matin se l\u00e8ve dans vos c\u0153urs ;\u00bb\r\nDe quelle \u00e9toile l'ap\u00f4tre Pierre parle t-il?","choix1":"Un ange messager","choix2":"Une plan\u00e8te","choix3":"J\u00e9sus-Christ","choixcorrecte":"choix3","explication":"J\u00e9sus est l\u2019\u00c9toile du matin. \r\n\r\nC'est cette \u00e9toile qui indiqua aux mages le chemin de la maison o\u00f9 \u00e9tait l'enfant J\u00e9sus. \r\n\r\nMatthieu 2:\r\n1 J\u00e9sus \u00e9tant n\u00e9 \u00e0 Bethl\u00e9hem en Jud\u00e9e, au temps du roi H\u00e9rode, voici des mages d'Orient arriv\u00e8rent \u00e0 J\u00e9rusalem,\r\n2 en disant : O\u00f9 est le Roi des Juifs qui vient de na\u00eetre ? Car nous avons vu son \u00e9toile en Orient, et nous sommes venus l'adorer.\r\n\r\nBalaam a \u00e9galement parl\u00e9 de cette \u00e9toile.\r\n\r\nNombres 24:\r\n17 Je le vois, mais non pas maintenant ; je le regarde, mais non pas de pr\u00e8s ; une \u00c9toile est sortie de Jacob, et un Sceptre s'est \u00e9lev\u00e9 d'Isra\u00ebl. Il transpercera les cot\u00e9s de Moab, il d\u00e9truira tous les enfants de Seth.\r\n\r\nJ\u00e9sus lui-m\u00eame s'est pr\u00e9sent\u00e9 comme l\u2019\u00c9toile brillante du matin. \r\n\r\nApocalypse 22:\r\n16 Moi, J\u00e9sus, j'ai envoy\u00e9 mon ange pour vous confirmer ces choses dans les \u00e9glises. JE SUIS la racine et la race de David, l'\u00e9toile brillante du matin."},{"id":1091,"categorie":"testament-de-jesus","question":"\u00abCar il re\u00e7ut de Dieu le P\u00e8re honneur et gloire, lorsque cette voix vint \u00e0 lui du milieu de la gloire magnifique : Celui-ci est mon Fils bien-aim\u00e9, en qui j'ai mis toute mon affection. Et nous entend\u00eemes cette voix envoy\u00e9e du ciel, lorsque nous \u00e9tions avec lui sur la sainte montagne.\u00bb\r\nQue se passa t-il sur la sainte montagne?","choix1":"Mo\u00efse et H\u00e9noch s'entretinrent avec J\u00e9sus-Christ","choix2":"J\u00e9sus-Christ fut transfigur\u00e9 en leur pr\u00e9sence","choix3":"Ils virent l'ange Gabriel et l'ange Micha\u00ebl","choixcorrecte":"choix2","explication":"Matthieu 17:\r\n1 Six jours apr\u00e8s, J\u00e9sus prit Pierre, Jacques et Jean, son fr\u00e8re, et les conduisit \u00e0 l'\u00e9cart sur une haute montagne.\r\n2 Et il fut transfigur\u00e9 en leur pr\u00e9sence, son visage resplendit comme le soleil, et ses v\u00eatements devinrent blancs comme la lumi\u00e8re.\r\n3 Et voici, ils virent Mo\u00efse et Elie qui s'entretenaient avec lui."},{"id":1090,"categorie":"testament-de-jesus","question":"\u00abCar il re\u00e7ut de Dieu le P\u00e8re honneur et gloire, lorsque cette voix vint \u00e0 lui du milieu de la gloire magnifique : Celui-ci est mon Fils bien-aim\u00e9, en qui j'ai mis toute mon affection. Et nous entend\u00eemes cette voix envoy\u00e9e du ciel, lorsque nous \u00e9tions avec lui sur la sainte montagne.\u00bb\r\nL'ap\u00f4tre Pierre a-t-il vu le proph\u00e8te \u00c9lie sur la sainte montagne?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix1","explication":"Matthieu 17:\r\n1 Six jours apr\u00e8s, J\u00e9sus prit Pierre, Jacques et Jean, son fr\u00e8re, et les conduisit \u00e0 l'\u00e9cart sur une haute montagne.\r\n2 Et il fut transfigur\u00e9 en leur pr\u00e9sence, son visage resplendit comme le soleil, et ses v\u00eatements devinrent blancs comme la lumi\u00e8re.\r\n3 Et voici, ils virent Mo\u00efse et Elie qui s'entretenaient avec lui."},{"id":1089,"categorie":"testament-de-jesus","question":"\u00abCar il re\u00e7ut de Dieu le P\u00e8re honneur et gloire, lorsque cette voix vint \u00e0 lui du milieu de la gloire magnifique : Celui-ci est mon Fils bien-aim\u00e9, en qui j'ai mis toute mon affection. Et nous entend\u00eemes cette voix envoy\u00e9e du ciel, lorsque nous \u00e9tions avec lui sur la sainte montagne.\u00bb\r\nL'ap\u00f4tre Pierre a-t-il vu le proph\u00e8te Mo\u00efse sur la sainte montagne?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix1","explication":"Matthieu 17:\r\n1 Six jours apr\u00e8s, J\u00e9sus prit Pierre, Jacques et Jean, son fr\u00e8re, et les conduisit \u00e0 l'\u00e9cart sur une haute montagne.\r\n2 Et il fut transfigur\u00e9 en leur pr\u00e9sence, son visage resplendit comme le soleil, et ses v\u00eatements devinrent blancs comme la lumi\u00e8re.\r\n3 Et voici, ils virent Mo\u00efse et Elie qui s'entretenaient avec lui."},{"id":1088,"categorie":"testament-de-jesus","question":"\u00abCar il re\u00e7ut de Dieu le P\u00e8re honneur et gloire, lorsque cette voix vint \u00e0 lui du milieu de la gloire magnifique : Celui-ci est mon Fils bien-aim\u00e9, en qui j'ai mis toute mon affection. Et nous entend\u00eemes cette voix envoy\u00e9e du ciel, lorsque nous \u00e9tions avec lui sur la sainte montagne.\u00bb\r\nL'ap\u00f4tre Pierre \u00e9tait avec qui sur la sainte montagne?","choix1":"Jacques et Jean","choix2":"Andr\u00e9 et Matthieu","choix3":"Marc et Jacques","choixcorrecte":"choix1","explication":"Matthieu 17:\r\n1 Six jours apr\u00e8s, J\u00e9sus prit Pierre, Jacques et Jean, son fr\u00e8re, et les conduisit \u00e0 l'\u00e9cart sur une haute montagne.\r\n2 Et il fut transfigur\u00e9 en leur pr\u00e9sence, son visage resplendit comme le soleil, et ses v\u00eatements devinrent blancs comme la lumi\u00e8re."},{"id":1087,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Le Seigneur J\u00e9sus-Christ a-t-il fait savoir \u00e0 Pierre qu'il allait quitter son corps physique (mourir) pour le rejoindre au ciel?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix1","explication":"2 Pierre 1:\r\n12 C'est pourquoi je ne n\u00e9gligerai pas de vous rappeler sans cesse ces choses, quoique vous ayez de la connaissance et que vous soyez fond\u00e9s dans la v\u00e9rit\u00e9 pr\u00e9sente.\r\n13 Car je crois qu'il est juste que je vous r\u00e9veille par des avertissements, pendant que je suis dans cette tente,\r\n14 sachant que dans peu de temps je dois la quitter, comme notre Seigneur J\u00e9sus-Christ lui-m\u00eame me l'a d\u00e9clar\u00e9."},{"id":1086,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Pouvons-nous vivre une vie chr\u00e9tienne sans broncher?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix1","explication":"Le verset 10 du passage ci-dessous nous informe que c'est possible.\r\n\r\n2 Pierre 1:\r\n5 A cause de cela m\u00eame, faites tous vos efforts pour fournir \u00e0 votre foi la vertu, \u00e0 la vertu la connaissance,\r\n6 \u00e0 la connaissance le contr\u00f4le de soi, au contr\u00f4le de soi la patience, \u00e0 la patience la pi\u00e9t\u00e9,\r\n7 \u00e0 la pi\u00e9t\u00e9 l'amour fraternel, et \u00e0 l'amour fraternel la charit\u00e9.\r\n8 Car si ces choses sont en vous et y abondent, elles ne vous laisseront pas oisifs ni st\u00e9riles pour la connaissance de notre Seigneur J\u00e9sus-Christ.\r\n9 Mais celui en qui ces choses ne se trouvent pas est aveugle, et ne voit pas de loin, ayant oubli\u00e9 la purification de ses anciens p\u00e9ch\u00e9s.\r\n10 C'est pourquoi, mes fr\u00e8res, efforcez-vous plut\u00f4t \u00e0 affermir votre vocation et votre \u00e9lection ; car, en faisant cela, vous ne broncherez jamais."},{"id":1085,"categorie":"testament-de-jesus","question":"L'ap\u00f4tre pierre a t-il \u00e9crit sa premi\u00e8re \u00e9p\u00eetre de ses propres mains?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix2","explication":"1 Pierre 5:\r\n12 Je vous ai \u00e9crit bri\u00e8vement par Silvain, notre fr\u00e8re, que je crois vous \u00eatre fid\u00e8le, pour vous exhorter et vous attester que la gr\u00e2ce de Dieu dans laquelle vous \u00eates est la v\u00e9ritable."},{"id":1084,"categorie":"testament-de-jesus","question":"\u00abSoyez sobres et veillez : Car .............., votre adversaire, tourne autour de vous comme un lion rugissant, cherchant qui il pourra d\u00e9vorer. R\u00e9sistez-lui donc en demeurant fermes dans .............., sachant que les m\u00eames souffrances sont impos\u00e9es \u00e0 vos fr\u00e8res qui sont dans le monde.\u00bb\r\nVeuillez compl\u00e9ter le passage ci-dessus.","choix1":"La chair \/ La foi","choix2":"Les t\u00e9n\u00e8bres \/ La lumi\u00e8re","choix3":"Le diable \/ La foi","choixcorrecte":"choix3","explication":"1 Pierre 5:\r\n8 Soyez sobres et veillez : Car le diable, votre adversaire, tourne autour de vous comme un lion rugissant, cherchant qui il pourra d\u00e9vorer.\r\n9 R\u00e9sistez-lui donc en demeurant fermes dans la foi, sachant que les m\u00eames souffrances sont impos\u00e9es \u00e0 vos fr\u00e8res qui sont dans le monde."},{"id":1083,"categorie":"testament-de-jesus","question":"La soumission dans l\u2019\u00c9glise du Dieu est-elle hi\u00e9rarchique?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix2","explication":"Les versets 3 et 5 du passage ci-dessous nous informent que cette soumission est mutuelle.\r\n\r\n1 Pierre 5:\r\n1 J'exhorte les anciens qui sont parmi vous, moi qui suis ancien avec eux, t\u00e9moin des souffrances de Christ et participant de la gloire qui doit \u00eatre r\u00e9v\u00e9l\u00e9e :\r\n2 Paissez le troupeau de Dieu qui est avec vous, se chargeant de le surveiller; non par contrainte, mais volontairement ; non pour un gain malhonn\u00eate, mais par un principe d'affection.\r\n3 Et non comme ayant la domination sur les h\u00e9ritages du Seigneur, mais de telle mani\u00e8re que vous soyez les mod\u00e8les du troupeau.\r\n4 Et quand le souverain Pasteur appara\u00eetra, vous obtiendrez la couronne incorruptible de gloire.\r\n5 De m\u00eame, vous jeunes gens, soyez soumis aux anciens. Et ayant tous de la soumission les uns pour les autres, rev\u00eatez-vous d'humilit\u00e9 ; parce que Dieu r\u00e9siste aux orgueilleux, mais il fait gr\u00e2ce aux humbles."},{"id":1082,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Lorsque l\u2019\u00c9glise de Dieu est n\u00e9e dans \u00abActes 2\u00bb y avait-il des anciens?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix1","explication":"L'ap\u00f4tre Pierre et l'ap\u00f4tre Jean se pr\u00e9sentent dans les passages ci-dessous comme des anciens.\r\n\r\n1 Pierre 5:\r\n1 J'exhorte les anciens qui sont parmi vous, moi qui suis ancien avec eux, t\u00e9moin des souffrances de Christ et participant de la gloire qui doit \u00eatre r\u00e9v\u00e9l\u00e9e :\r\n2 Paissez le troupeau de Dieu qui est avec vous, se chargeant de le surveiller; non par contrainte, mais volontairement ; non pour un gain malhonn\u00eate, mais par un principe d'affection.\r\n\r\n2 Jean 1:\r\n1 L'ancien, \u00e0 Kyria l'\u00e9lue et \u00e0 ses enfants, que j'aime en v\u00e9rit\u00e9, et ce n'est pas moi seul qui les aime, mais aussi tous ceux qui ont connu la v\u00e9rit\u00e9."},{"id":1081,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Est-ce normale de souffrir alors qu'on est chr\u00e9tien?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix1","explication":"1 Pierre 4:\r\n12 Mes bien-aim\u00e9s, ne trouvez pas \u00e9trange quand vous \u00eates comme dans une fournaise pour votre \u00e9preuve, comme s'il vous arrivait quelque chose d'extraordinaire.\r\n13 Mais r\u00e9jouissez-vous de ce que vous participez aux souffrances de Christ, afin que lors de la r\u00e9v\u00e9lation de sa gloire, vous vous r\u00e9jouissiez avec all\u00e9gresse."},{"id":1080,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Le passage ci-dessous nous informe t-il sur la possibilit\u00e9 du salut apr\u00e8s la mort?\r\n\u00abCar Christ aussi a souffert une fois pour les p\u00e9ch\u00e9s, lui juste pour les injustes, afin de nous amener \u00e0 Dieu, \u00e9tant mort en la chair, mais vivifi\u00e9 par l'Esprit ; par lequel aussi il est all\u00e9 pr\u00eacher aux esprits qui sont en prison, et qui furent rebelles autrefois, quand la patience de Dieu les attendait pour la derni\u00e8re fois durant les jours de No\u00e9, tandis que l'arche se pr\u00e9parait dans laquelle un petit nombre d'\u00e2mes, c'est-\u00e0-dire huit, furent sauv\u00e9es \u00e0 travers l'eau.\u00bb","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix2","explication":"Dans ce passage, il est fait mention des p\u00e9cheurs qui ont v\u00e9cu du temps de No\u00e9 et auxquels le Seigneur J\u00e9sus a confirm\u00e9 la condamnation lorsqu'il est descendu dans l'Had\u00e8s (l'Enfer). \r\n\r\n\u00c9ph\u00e9siens 4:\r\n8 C'est pourquoi il est dit : \u00c9tant mont\u00e9 en haut, il a emmen\u00e9 captive une grande multitude de captifs, et il a donn\u00e9 des dons aux hommes.\r\n9 Or que signifie : Il est mont\u00e9, sinon qu'il est premi\u00e8rement descendu dans les parties les plus basses de la terre ?\r\n10 Celui qui est descendu, c'est le m\u00eame qui est mont\u00e9 au-dessus de tous les cieux, afin de remplir toutes choses.\r\n\r\nMatthieu 16:\r\n18 Et moi je te dis que tu es Pierre, et que sur ce Roc je b\u00e2tirai mon \u00c9glise, et les portes de l'enfer ne pr\u00e9vaudront pas contre elle.\r\n\r\nLa possibilit\u00e9 du salut apr\u00e8s la mort n'a aucun fondement biblique.\r\n\r\nH\u00e9breux 9:\r\n27 Et comme il est r\u00e9serv\u00e9 aux hommes de mourir une seule fois, et apr\u00e8s cela vient le jugement,\r\n28 de m\u00eame aussi Christ, qui s'est offert une seule fois pour \u00f4ter les p\u00e9ch\u00e9s de plusieurs, appara\u00eetra sans p\u00e9ch\u00e9 une seconde fois \u00e0 ceux qui l'attendent pour le salut."},{"id":1079,"categorie":"testament-de-jesus","question":"\u00abCar il vaut mieux, si telle est la volont\u00e9 de Dieu, que vous souffriez en faisant .............. qu'en faisant ..............\u00bb\r\nVeuillez compl\u00e9ter le passage ci-dessus.","choix1":"Le mal \/ Le bien","choix2":"La volont\u00e9 de Christ \/ Ce qui est impardonnable","choix3":"Le bien \/ Le mal","choixcorrecte":"choix3","explication":"1 Pierre 3:\r\n17 Car il vaut mieux, si telle est la volont\u00e9 de Dieu, que vous souffriez en faisant le bien qu'en faisant le mal."},{"id":1078,"categorie":"testament-de-jesus","question":"\u00abCar les yeux du Seigneur sont sur .............., et ses oreilles sont attentives \u00e0 leurs pri\u00e8res, mais la face du Seigneur est .............. ceux qui font le mal.\u00bb\r\nVeuillez compl\u00e9ter le passage ci-dessus.","choix1":"Les bons \/ Pour","choix2":"Les justes \/ Contre","choix3":"Les injustes \/ Contre","choixcorrecte":"choix2","explication":"1 Pierre 3:\r\n12 car les yeux du Seigneur sont sur les justes, et ses oreilles sont attentives \u00e0 leurs pri\u00e8res, mais la face du Seigneur est contre ceux qui font le mal."},{"id":1077,"categorie":"testament-de-jesus","question":"\u00abQue votre parure ne soit pas celle de .............., qui consiste dans les cheveux tress\u00e9s, les ornements d'or ou la magnificence des habits, mais que votre parure consiste dans .............. dans le c\u0153ur, l'incorruptibilit\u00e9 d'un esprit doux et paisible, qui est d'un grand prix devant Dieu.\u00bb\r\nVeuillez compl\u00e9ter le passage ci-dessus.","choix1":"L'ext\u00e9rieur \/ L'\u00eatre cach\u00e9","choix2":"L\u2019int\u00e9rieur \/ La douceur","choix3":"L'\u00eatre apparent \/ L'\u00eatre cach\u00e9","choixcorrecte":"choix1","explication":"1 Pierre 3:\r\n3 Que votre parure ne soit pas celle de l'ext\u00e9rieur, qui consiste dans les cheveux tress\u00e9s, les ornements d'or ou la magnificence des habits,\r\n4 mais que votre parure consiste dans l'\u00eatre cach\u00e9 dans le c\u0153ur, l'incorruptibilit\u00e9 d'un esprit doux et paisible, qui est d'un grand prix devant Dieu."},{"id":1076,"categorie":"testament-de-jesus","question":"\u00abFemmes, soyez de m\u00eame .............. vos maris, afin que si quelques-uns sont rebelles \u00e0 la parole, ils soient .............. par la conduite de leurs femmes.\u00bb\r\nVeuillez compl\u00e9ter le passage ci-dessus.","choix1":"Au dessus de \/ Gagn\u00e9s sans paroles","choix2":"Soumises \u00e0 \/ contraints","choix3":"Soumises \u00e0 \/ Gagn\u00e9s sans paroles","choixcorrecte":"choix3","explication":"1 Pierre 3:\r\n1 Femmes, soyez de m\u00eame soumises \u00e0 vos maris, afin que si quelques-uns sont rebelles \u00e0 la parole, ils soient gagn\u00e9s sans paroles par la conduite de leurs femmes,\r\n2 lorsqu'ils verront la puret\u00e9 de votre conduite, accompagn\u00e9e de crainte."},{"id":1074,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Un chr\u00e9tien est-il appel\u00e9 \u00e0 souffrir?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix1","explication":"1 Pierre 2:\r\n20 En effet, quelle gloire y a-t-il \u00e0 supporter patiemment des coups pour avoir commis des p\u00e9ch\u00e9s ? Mais si vous souffrez quand vous faites le bien et que vous le supportez patiemment, c'est une gr\u00e2ce devant Dieu.\r\n21 Car vous \u00eates appel\u00e9s \u00e0 cela, puisque m\u00eame Christ a souffert pour nous, nous laissant un mod\u00e8le, afin que vous suiviez ses traces,\r\n22 lui qui n'a pas commis de p\u00e9ch\u00e9, et dans la bouche duquel il ne s'est pas trouv\u00e9 de fraude ;"},{"id":1073,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Tous ceux qui ont accept\u00e9 J\u00e9sus-Christ comme leur Sauveur et leur Seigneur forment-ils le peuple de Dieu?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix1","explication":"1 Pierre 2:\r\n9 Mais vous, vous \u00eates la race \u00e9lue, vous \u00eates la pr\u00eatrise royale, la nation sainte, le peuple acquis, afin que vous annonciez les vertus de celui qui vous a appel\u00e9s des t\u00e9n\u00e8bres \u00e0 sa merveilleuse lumi\u00e8re.\r\n10 Vous qui autrefois n'\u00e9tiez pas son peuple, mais qui maintenant \u00eates le peuple de Dieu; vous qui n'aviez pas obtenu mis\u00e9ricorde, mais qui maintenant avez obtenu mis\u00e9ricorde."},{"id":1072,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Ceux qui appartiennent au corps de Christ sont-ils tous des ministres de Dieu?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix1","explication":"1 Pierre 2:\r\n9 Mais vous, vous \u00eates la race \u00e9lue, vous \u00eates la pr\u00eatrise royale, la nation sainte, le peuple acquis, afin que vous annonciez les vertus de celui qui vous a appel\u00e9s des t\u00e9n\u00e8bres \u00e0 sa merveilleuse lumi\u00e8re."},{"id":1071,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Ceux qui appartiennent au corps de Christ sont-ils tous des rois?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix1","explication":"1 Pierre 2:\r\n9 Mais vous, vous \u00eates la race \u00e9lue, vous \u00eates la pr\u00eatrise royale, la nation sainte, le peuple acquis, afin que vous annonciez les vertus de celui qui vous a appel\u00e9s des t\u00e9n\u00e8bres \u00e0 sa merveilleuse lumi\u00e8re."},{"id":1070,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Ceux qui appartiennent au corps de Christ sont-ils tous des pr\u00eatres?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix1","explication":"1 Pierre 2:\r\n9 Mais vous, vous \u00eates la race \u00e9lue, vous \u00eates la pr\u00eatrise royale, la nation sainte, le peuple acquis, afin que vous annonciez les vertus de celui qui vous a appel\u00e9s des t\u00e9n\u00e8bres \u00e0 sa merveilleuse lumi\u00e8re."},{"id":1069,"categorie":"testament-de-jesus","question":"L\u2019\u00c9glise de Dieu repr\u00e9sente t-elle une nation?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix1","explication":"1 Pierre 2:\r\n9 Mais vous, vous \u00eates la race \u00e9lue, vous \u00eates la pr\u00eatrise royale, la nation sainte, le peuple acquis, afin que vous annonciez les vertus de celui qui vous a appel\u00e9s des t\u00e9n\u00e8bres \u00e0 sa merveilleuse lumi\u00e8re."},{"id":1068,"categorie":"testament-de-jesus","question":"\u00abMais vous, vous \u00eates .............., vous \u00eates la pr\u00eatrise royale, la nation sainte, le peuple acquis, afin que vous annonciez les vertus de celui qui vous a appel\u00e9s des t\u00e9n\u00e8bres \u00e0 sa merveilleuse lumi\u00e8re.\u00bb\r\nVeuillez compl\u00e9ter le passage ci-dessus.","choix1":"Des rois","choix2":"Des sacrificateurs","choix3":"La race \u00e9lue","choixcorrecte":"choix3","explication":"1 Pierre 2:\r\n9 Mais vous, vous \u00eates la race \u00e9lue, vous \u00eates la pr\u00eatrise royale, la nation sainte, le peuple acquis, afin que vous annonciez les vertus de celui qui vous a appel\u00e9s des t\u00e9n\u00e8bres \u00e0 sa merveilleuse lumi\u00e8re."},{"id":1067,"categorie":"testament-de-jesus","question":"\u00abMais vous, vous \u00eates la race \u00e9lue, vous \u00eates .............., la nation sainte, le peuple acquis, afin que vous annonciez les vertus de celui qui vous a appel\u00e9s des t\u00e9n\u00e8bres \u00e0 sa merveilleuse lumi\u00e8re.\u00bb\r\nVeuillez compl\u00e9ter le passage ci-dessus.","choix1":"La lumi\u00e8re du monde","choix2":"Des chr\u00e9tiens","choix3":"La pr\u00eatrise royale","choixcorrecte":"choix3","explication":"1 Pierre 2:\r\n9 Mais vous, vous \u00eates la race \u00e9lue, vous \u00eates la pr\u00eatrise royale, la nation sainte, le peuple acquis, afin que vous annonciez les vertus de celui qui vous a appel\u00e9s des t\u00e9n\u00e8bres \u00e0 sa merveilleuse lumi\u00e8re."},{"id":1066,"categorie":"testament-de-jesus","question":"\u00abMais vous, vous \u00eates la race \u00e9lue, vous \u00eates la pr\u00eatrise royale, .............., le peuple acquis, afin que vous annonciez les vertus de celui qui vous a appel\u00e9s des t\u00e9n\u00e8bres \u00e0 sa merveilleuse lumi\u00e8re.\u00bb\r\nVeuillez compl\u00e9ter le passage ci-dessus.","choix1":"La lumi\u00e8re du monde","choix2":"Des ministres de Dieu","choix3":"La nation sainte","choixcorrecte":"choix3","explication":"1 Pierre 2:\r\n9 Mais vous, vous \u00eates la race \u00e9lue, vous \u00eates la pr\u00eatrise royale, la nation sainte, le peuple acquis, afin que vous annonciez les vertus de celui qui vous a appel\u00e9s des t\u00e9n\u00e8bres \u00e0 sa merveilleuse lumi\u00e8re."},{"id":1065,"categorie":"testament-de-jesus","question":"\u00abC'est pourquoi aussi, il est dit dans l\u2019\u00c9criture : Voici, je mets en Sion la principale pierre de l'angle, choisie et pr\u00e9cieuse ; et celui qui croit en elle ne sera pas confus.\u00bb\r\nDe quelle \u00c9criture l'ap\u00f4tre Pierre parle t-il dans le passage ci-dessus?","choix1":"Du livre de Nahum","choix2":"Du livre des Psaumes","choix3":"Du livre de Malachie","choixcorrecte":"choix2","explication":"Psaumes 118:\r\n22 La Pierre que les architectes avaient rejet\u00e9e, est devenue la principale de l'angle.\r\n23 Ceci a \u00e9t\u00e9 fait par Yahweh, c'est une chose merveilleuse \u00e0 nos yeux.\r\n24 C'est le jour que Yahweh a fait, nous nous r\u00e9jouirons et nous serons dans l'all\u00e9gresse en lui."},{"id":1064,"categorie":"testament-de-jesus","question":"\u00abC'est pourquoi aussi, il est dit dans l\u2019\u00c9criture : Voici, je mets en Sion la principale pierre de l'angle, choisie et pr\u00e9cieuse ; et celui qui croit en elle ne sera pas confus.\u00bb\r\nDe quelle \u00c9criture l'ap\u00f4tre Pierre parle t-il dans le passage ci-dessus?","choix1":"Du livre d\u2019\u00c9sa\u00efe","choix2":"Du livre de Daniel","choix3":"Du livre de J\u00e9r\u00e9mie","choixcorrecte":"choix1","explication":"\u00c9sa\u00efe 8:\r\n13 C'est Yahweh des arm\u00e9es que vous devez sanctifier, c'est lui que vous devez craindre et redouter.\r\n14 Et il sera un sanctuaire, mais aussi une pierre d'achoppement, un rocher de scandale pour les deux maisons d'Isra\u00ebl, un filet et un pi\u00e8ge pour les habitants de J\u00e9rusalem.\r\n15 Plusieurs d'entre eux tr\u00e9bucheront, ils tomberont et se briseront, ils seront enlac\u00e9s et pris.\r\n16 Enveloppe ce t\u00e9moignage, scelle cette loi parmi mes disciples.\r\n\r\n\u00c9sa\u00efe 28:\r\n16 C'est pourquoi ainsi parle le Seigneur Yahweh : Voici, je mettrai pour fondement en Sion une pierre, une pierre \u00e9prouv\u00e9e, la pierre angulaire la plus pr\u00e9cieuse, pour \u00eatre un fondement solide ; celui qui croira ne se h\u00e2tera point."},{"id":1063,"categorie":"testament-de-jesus","question":"\u00abC'est pourquoi aussi, il est dit dans l\u2019\u00c9criture : Voici, je mets en Sion la principale pierre de l'angle, choisie et pr\u00e9cieuse ; et celui qui croit en elle ne sera pas confus.\u00bb\r\nDe qui l'ap\u00f4tre Pierre parle t-il dans le passage ci-dessus?","choix1":"De l'\u00e9glise","choix2":"De lui-m\u00eame","choix3":"De J\u00e9sus-Christ","choixcorrecte":"choix3","explication":"Le verset 4 du passage ci-dessous nous informe qu'il est question de J\u00e9sus-Christ.\r\n\r\n1 Pierre 2:\r\n1 Ayant donc rejet\u00e9 toute m\u00e9chancet\u00e9, et toute esp\u00e8ce de fraude, et d'hypocrisie, et d'envie et toute diffamation,\r\n2 d\u00e9sirez ardemment, comme des enfants nouveau-n\u00e9s, le lait spirituel et pur, afin que vous croissiez par lui,\r\n3 si toutefois vous avez go\u00fbt\u00e9 combien le Seigneur est bon.\r\n4 Approchez-vous de lui; il est la Pierre vivante, rejet\u00e9e par les hommes, mais choisie et pr\u00e9cieuse devant Dieu ;"},{"id":1056,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Les proph\u00e8tes d'avant la gr\u00e2ce \u00e9taient-ils scell\u00e9s du Saint-Esprit?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix1","explication":"Le verset 11 du passage ci-dessous nous informe que OUI.\r\n\r\n1 Pierre 1:\r\n10 C'est au sujet de ce salut que les proph\u00e8tes, qui ont proph\u00e9tis\u00e9 concernant la gr\u00e2ce qui vous \u00e9tait destin\u00e9e, ont fait leurs recherches et leurs investigations.\r\n11 Ils voulaient sonder l'\u00e9poque et les circonstances marqu\u00e9es par l'Esprit de Christ qui \u00e9tait en eux, et qui rendait \u00e0 l'avance t\u00e9moignage, leur faisant conna\u00eetre les souffrances de Christ et la gloire dont elles seraient suivies."},{"id":1055,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Lequel de l'or, du diamant ou de la foi a le plus de valeur devant Dieu?","choix1":"L'OR","choix2":"LE DIAMANT","choix3":"LA FOI","choixcorrecte":"choix3","explication":"1 Pierre 1:\r\n7 afin que l'\u00e9preuve de votre foi, beaucoup plus pr\u00e9cieuse que l'or p\u00e9rissable, et qui toutefois est \u00e9prouv\u00e9 par le feu, ait pour r\u00e9sultat la louange, l'honneur et la gloire, lors de la r\u00e9v\u00e9lation de J\u00e9sus-Christ ;"},{"id":1054,"categorie":"testament-de-jesus","question":"\u00abB\u00e9ni soit le Dieu et P\u00e8re, le Seigneur de nous tous, J\u00e9sus-Christ, qui par sa grande mis\u00e9ricorde nous a fait na\u00eetre .............. pour une esp\u00e9rance vivante, par la r\u00e9surrection de J\u00e9sus-Christ d'entre les morts.\u00bb\r\nVeuillez compl\u00e9ter le passage ci-dessus.","choix1":"Dans son \u00e9glise","choix2":"De nouveau","choix3":"Dans son corps","choixcorrecte":"choix2","explication":"1 Pierre 1:\r\n3 B\u00e9ni soit le Dieu et P\u00e8re, le Seigneur de nous tous, J\u00e9sus-Christ, qui par sa grande mis\u00e9ricorde nous a fait na\u00eetre de nouveau pour une esp\u00e9rance vivante, par la r\u00e9surrection de J\u00e9sus-Christ d'entre les morts,"},{"id":1053,"categorie":"testament-de-jesus","question":"A qui l'ap\u00f4tre Pierre a-t-il adress\u00e9 sa premi\u00e8re \u00e9p\u00eetre?","choix1":"Aux chr\u00e9tiens dispers\u00e9s dans le Pont et la Galatie","choix2":"Aux chr\u00e9tiens dispers\u00e9s dans la Cappadoce, l'Asie et la Bithynie","choix3":"L'un et l'autre","choixcorrecte":"choix3","explication":"1 Pierre 1:\r\n1 Pierre, ap\u00f4tre de J\u00e9sus-Christ, \u00e0 ceux qui sont \u00e9trangers et dispers\u00e9s dans le Pont, la Galatie, la Cappadoce, l'Asie et la Bithynie,\r\n2 \u00e9lus selon la prescience de Dieu le P\u00e8re, par la sanctification de l'Esprit afin d'ob\u00e9ir \u00e0 J\u00e9sus-Christ, et qui participent \u00e0 l'aspersion de son sang : Que la gr\u00e2ce et la paix vous soient multipli\u00e9es !"},{"id":1018,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Le fils de Dieu est-il le V\u00e9ritable Dieu?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix1","explication":"1 Jean 5:\r\n20 Or nous savons que le Fils de Dieu est venu, et il nous a donn\u00e9 l'intelligence pour conna\u00eetre le V\u00e9ritable ; et nous sommes dans le V\u00e9ritable, en son Fils J\u00e9sus-Christ. Il est le V\u00e9ritable Dieu, et la vie \u00e9ternelle."},{"id":1017,"categorie":"testament-de-jesus","question":"\u00abSi quelqu'un voit son fr\u00e8re commettre un p\u00e9ch\u00e9 qui ne m\u00e8ne pas \u00e0 la mort, qu'il prie pour lui... Il y a un p\u00e9ch\u00e9 qui m\u00e8ne \u00e0 la mort ; je ne dis pas de prier pour ce p\u00e9ch\u00e9-l\u00e0.\u00bb\r\nQuel est le p\u00e9ch\u00e9 qui m\u00e8ne \u00e0 la mort?","choix1":"L'\u00e9vangile de la prosp\u00e9rit\u00e9","choix2":"Le blasph\u00e8me contre le Saint-Esprit","choix3":"L'homosexualit\u00e9","choixcorrecte":"choix2","explication":"1 Jean 5:\r\n16 Si quelqu'un voit son fr\u00e8re commettre un p\u00e9ch\u00e9 qui ne m\u00e8ne pas \u00e0 la mort, qu'il prie pour lui, et Dieu donnera la vie \u00e0 ce fr\u00e8re, il la donnera \u00e0 ceux qui commettent un p\u00e9ch\u00e9 qui ne m\u00e8ne pas \u00e0 la mort. Il y a un p\u00e9ch\u00e9 qui m\u00e8ne \u00e0 la mort ; je ne dis pas de prier pour ce p\u00e9ch\u00e9-l\u00e0.\r\n\r\n Le p\u00e9ch\u00e9 qui m\u00e8ne \u00e0 la mort c'est le blasph\u00e8me contre le Saint-Esprit. \r\n\r\nMatthieu 12:\r\n32 Quiconque parlera contre le Fils de l'homme, il lui sera pardonn\u00e9 ; mais quiconque parlera contre le Saint-Esprit, il ne lui sera pardonn\u00e9 ni dans cet \u00e2ge, ni dans celui qui est \u00e0 venir."},{"id":1016,"categorie":"testament-de-jesus","question":"O\u00f9 la vie \u00e9ternelle est-elle situ\u00e9e?","choix1":"En Marie","choix2":"En chaque pape","choix3":"En J\u00e9sus-Christ","choixcorrecte":"choix3","explication":"1 Jean 5:\r\n11 Et voici ce t\u00e9moignage : c'est que Dieu nous a donn\u00e9 la vie \u00e9ternelle, et cette vie est dans son Fils.\r\n12 Celui qui a le Fils a la vie ; celui qui n'a pas le Fils de Dieu n'a pas la vie."},{"id":1014,"categorie":"testament-de-jesus","question":"J\u00e9sus-Christ est-il la vie \u00e9ternelle?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix1","explication":"1 Jean 5:\r\n11 Et voici ce t\u00e9moignage : c'est que Dieu nous a donn\u00e9 la vie \u00e9ternelle, et cette vie est dans son Fils.\r\n12 Celui qui a le Fils a la vie ; celui qui n'a pas le Fils de Dieu n'a pas la vie."},{"id":1013,"categorie":"testament-de-jesus","question":"\u00abIl y en a aussi trois qui rendent t\u00e9moignage sur la terre, \u00e0 savoir .............., .............., et .............., et ces trois-l\u00e0 se rapportent \u00e0 UN.\u00bb\r\nVeuillez compl\u00e9ter le passage ci-dessus.","choix1":"Le P\u00e8re \/ La Parole \/ Le Saint-Esprit","choix2":"Le P\u00e8re \/ L'eau \/ Le Saint-Esprit","choix3":"L'Esprit \/ L'eau \/ Le sang","choixcorrecte":"choix3","explication":"1 Jean 5:\r\n8 Il y en a aussi trois qui rendent t\u00e9moignage sur la terre, \u00e0 savoir l'Esprit, l'eau, et le sang, et ces trois-l\u00e0 se rapportent \u00e0 UN."},{"id":1012,"categorie":"testament-de-jesus","question":"\u00abCar il y en a trois dans le ciel qui rendent t\u00e9moignage :  ..............,  .............., et  .............. ; et ces trois-l\u00e0 ne sont qu'UN.\u00bb\r\nVeuillez compl\u00e9ter le passage ci-dessus.","choix1":"Le P\u00e8re \/ La Parole \/ Le Saint-Esprit","choix2":"L'Esprit \/ L'eau \/ Le sang","choix3":"L'Esprit \/ Le Fils \/ L'eau","choixcorrecte":"choix1","explication":"1 Jean 5:\r\n7 Car il y en a trois dans le ciel qui rendent t\u00e9moignage : Le P\u00e8re, la Parole, et le Saint-Esprit ; et ces trois-l\u00e0 ne sont qu'UN."},{"id":1011,"categorie":"testament-de-jesus","question":"\u00abTout ce qui est n\u00e9 de Dieu .............. du monde ; et ce qui nous fait remporter la victoire sur le monde, c'est notre ...............\u00bb\r\nVeuillez compl\u00e9ter le passage ci-dessus.","choix1":"Est vainqueur \/ Foi","choix2":"Triomphe \/ Motivation","choix3":"Est victorieux \/ Intelligence","choixcorrecte":"choix1","explication":"1 Jean 5:\r\n4 Parce que tout ce qui est n\u00e9 de Dieu est vainqueur du monde ; et ce qui nous fait remporter la victoire sur le monde, c'est notre foi."},{"id":1009,"categorie":"testament-de-jesus","question":"En quoi consiste l'amour de Dieu?","choix1":"\u00c0 garder ses commandements","choix2":"\u00c0 \u00e9vang\u00e9liser tous les jours","choix3":"\u00c0 donner sa vie pour sauver l'humanit\u00e9","choixcorrecte":"choix1","explication":"1 Jean 3 : 5\r\n3 Car c'est en ceci que consiste l'amour de Dieu : Que nous gardions ses commandements ; et ses commandements ne sont pas p\u00e9nibles."},{"id":1007,"categorie":"testament-de-jesus","question":"\u00abSi quelqu'un dit : J'aime Dieu, et qu'il ha\u00efsse son fr\u00e8re, c'est un .............. ; car comment celui qui n'aime pas son fr\u00e8re qu'il voit, peut-il aimer Dieu qu'il ne voit pas ?\u00bb\r\nVeuillez compl\u00e9ter le passage ci-dessus.","choix1":"Menteur","choix2":"R\u00e9ligieux","choix3":"Blasph\u00e9mateur","choixcorrecte":"choix1","explication":"1 Jean 4:\r\n20 Si quelqu'un dit : J'aime Dieu, et qu'il ha\u00efsse son fr\u00e8re, c'est un menteur ; car comment celui qui n'aime pas son fr\u00e8re qu'il voit, peut-il aimer Dieu qu'il ne voit pas ?"},{"id":1005,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Tout esprit qui ne confesse pas que J\u00e9sus-Christ est venu en chair .............. Dieu ; c'est l'esprit de .............., dont vous avez appris la venue, et qui maintenant est d\u00e9j\u00e0 dans le monde.","choix1":"Blasph\u00e8me \/ L'ant\u00e9christ","choix2":"Rejette \/ l'erreur","choix3":"N'est pas de \/ L'antichrist","choixcorrecte":"choix3","explication":"1 Jean 4:\r\n3 et tout esprit qui ne confesse pas que J\u00e9sus-Christ est venu en chair n'est pas de Dieu ; c'est l'esprit de l'antichrist, dont vous avez appris la venue, et qui maintenant est d\u00e9j\u00e0 dans le monde."},{"id":1004,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Mes bien-aim\u00e9s, .............. \u00e0 tout esprit ; mais .............. les esprits pour savoir s'ils sont de Dieu, car plusieurs faux proph\u00e8tes sont venus dans le monde.\r\nVeuillez compl\u00e9ter le passage ci-dessus.","choix1":"Croyez \/ \u00c9prouvez","choix2":"Ne croyez pas \/ \u00c9prouvez","choix3":"Ne donnez pas foi \/ Confrontez","choixcorrecte":"choix2","explication":"1 Jean 4:\r\n1 Mes bien-aim\u00e9s, ne croyez pas \u00e0 tout esprit ; mais \u00e9prouvez les esprits pour savoir s'ils sont de Dieu, car plusieurs faux proph\u00e8tes sont venus dans le monde."},{"id":1003,"categorie":"testament-de-jesus","question":"\u00abQuiconque hait son fr\u00e8re est un .............., et vous savez qu'aucun meurtrier ne poss\u00e8de la ...............\u00bb\r\nVeuillez compl\u00e9ter le passage ci-dessus.","choix1":"Meurtrier \/ Vie \u00e9ternelle","choix2":"R\u00e9ligieux \/ V\u00e9rit\u00e9","choix3":"Hypocrite \/ Lumi\u00e8re","choixcorrecte":"choix1","explication":"1 Jean 3:\r\n15 Quiconque hait son fr\u00e8re est un meurtrier, et vous savez qu'aucun meurtrier ne poss\u00e8de la vie \u00e9ternelle."},{"id":1002,"categorie":"testament-de-jesus","question":"\u00abQuiconque est .............. ne pratique pas le p\u00e9ch\u00e9, car la semence de Dieu demeure en lui ; et il ne peut p\u00e9cher, parce qu'il est ..............\u00bb\r\nVeuillez compl\u00e9ter le passage ci-dessus.","choix1":"R\u00e9ligieux \/ N\u00e9 de nouveau","choix2":"Th\u00e9ologien \/ Un enseignant","choix3":"N\u00e9 de Dieu \/ N\u00e9 de Dieu","choixcorrecte":"choix3","explication":"1 Jean 3:\r\n9 Quiconque est n\u00e9 de Dieu ne pratique pas le p\u00e9ch\u00e9, car la semence de Dieu demeure en lui ; et il ne peut p\u00e9cher, parce qu'il est n\u00e9 de Dieu."},{"id":1001,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Une personne n\u00e9e de Dieu peut-elle pratiquer le p\u00e9ch\u00e9?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix2","explication":"1 Jean 3:\r\n9 Quiconque est n\u00e9 de Dieu ne pratique pas le p\u00e9ch\u00e9, car la semence de Dieu demeure en lui ; et il ne peut p\u00e9cher, parce qu'il est n\u00e9 de Dieu."},{"id":1000,"categorie":"testament-de-jesus","question":"\u00abCelui qui pratique .............. est du diable, car le diable p\u00e8che d\u00e8s le commencement. Or le Fils de Dieu est apparu afin de d\u00e9truire .............. du diable.\u00bb\r\nVeuillez compl\u00e9ter le passage ci-dessus.","choix1":"La r\u00e9ligion \/ Le plan","choix2":"Le p\u00e9ch\u00e9 \/ Les \u0153uvres","choix3":"La loi de Mo\u00efse \/ Le r\u00e8gne","choixcorrecte":"choix2","explication":"1 Jean 3:\r\n8 Celui qui pratique le p\u00e9ch\u00e9 est du diable, car le diable p\u00e8che d\u00e8s le commencement. Or le Fils de Dieu est apparu afin de d\u00e9truire les \u0153uvres du diable."},{"id":999,"categorie":"testament-de-jesus","question":"\u00abQuiconque pratique .............., pratique aussi l'iniquit\u00e9, car le p\u00e9ch\u00e9 est ...............\u00bb\r\nVeuillez compl\u00e9ter le passage ci-dessus.","choix1":"Le mensonge \/ Le vole","choix2":"La haine \/ L'absence de loi","choix3":"Le p\u00e9ch\u00e9 \/ L'iniquit\u00e9","choixcorrecte":"choix3","explication":"1 Jean 3:\r\n4 Quiconque pratique le p\u00e9ch\u00e9, pratique aussi l'iniquit\u00e9, car le p\u00e9ch\u00e9 est l'iniquit\u00e9.\r\n\r\n \u00ab Iniquit\u00e9 \u00bb, du grec \u00ab anomia \u00bb traduit la condition de celui qui est sans loi parce qu'il en est ignorant. Anomia veut dire aussi violation et m\u00e9pris de la loi, iniquit\u00e9 ou encore m\u00e9chancet\u00e9. \r\n\r\n2 Thessaloniciens 2:\r\n8 Et alors sera r\u00e9v\u00e9l\u00e9 l'impie, que le Seigneur d\u00e9truira par le souffle de sa bouche et qu'il an\u00e9antira par l'\u00e9clat de son av\u00e8nement.\r\n\r\nImpie :  \u00ab destitu\u00e9 de la loi \u00bb, \u00ab sans loi \u00bb, \u00ab violeur de la loi \u00bb, \u00ab m\u00e9chant \u00bb. Voir Marc 15:28."},{"id":998,"categorie":"testament-de-jesus","question":"\u00abN'aimez pas le monde, ni les choses qui sont dans ............... Si quelqu'un aime le monde, .............. du P\u00e8re n'est pas en lui; car tout ce qui est dans le monde, c'est-\u00e0-dire la convoitise de la chair, et la convoitise des yeux et l'orgueil de la vie, ne vient pas du P\u00e8re, mais vient du monde.\u00bb\r\nVeuillez compl\u00e9ter le passage ci-dessus.","choix1":"Les t\u00e9n\u00e8bres \/ La nature","choix2":"Le monde \/ L'amour","choix3":"La vie \/ La puissance","choixcorrecte":"choix2","explication":"1 Jean 2:\r\n15 N'aimez pas le monde, ni les choses qui sont dans le monde. Si quelqu'un aime le monde, l'amour du P\u00e8re n'est pas en lui ;\r\n16 car tout ce qui est dans le monde, c'est-\u00e0-dire la convoitise de la chair, et la convoitise des yeux et l'orgueil de la vie, ne vient pas du P\u00e8re, mais vient du monde."},{"id":997,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Quels sont les types de croissances spirituelles?","choix1":"Fils \/ Grans fr\u00e8res \/ P\u00e8res","choix2":"Fid\u00e8les \/ Anciens \/ Pasteurs","choix3":"Petits enfants \/ Jeunes gens \/ P\u00e8res","choixcorrecte":"choix3","explication":"1 Jean 2:\r\n12 Mes petits enfants, je vous \u00e9cris parce que vos p\u00e9ch\u00e9s vous sont pardonn\u00e9s \u00e0 cause de son Nom.\r\n13 P\u00e8res, je vous \u00e9cris parce que vous avez connu celui qui est d\u00e8s le commencement. Jeunes gens, je vous \u00e9cris parce que vous avez vaincu le Mauvais.\r\n14 Jeunes enfants, je vous \u00e9cris parce que vous avez connu le P\u00e8re. P\u00e8res, je vous ai \u00e9crit parce que vous avez connu celui qui est d\u00e8s le commencement. Jeunes gens, je vous ai \u00e9crit parce que vous \u00eates forts et que la parole de Dieu demeure en vous, et que vous avez vaincu l'esprit du Mauvais."},{"id":996,"categorie":"testament-de-jesus","question":"\u00abCelui qui dit qu'il est dans .............. et qui hait son fr\u00e8re est dans .............. jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent.\u00bb\r\nVeuillez compl\u00e9ter le passage ci-dessus.","choix1":"Le corps de Christ \/ Le s\u00e9jour des morts","choix2":"La lumi\u00e8re \/ Les t\u00e9n\u00e8bres","choix3":"La v\u00e9rit\u00e9 \/ Le voile de la r\u00e9ligion","choixcorrecte":"choix2","explication":"1 Jean 2:\r\n9 Celui qui dit qu'il est dans la lumi\u00e8re et qui hait son fr\u00e8re est dans les t\u00e9n\u00e8bres jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent."},{"id":995,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Comment savons-nous que nous sommes en J\u00e9sus-Christ?","choix1":"Par le fait que nous sommes pasteur d'une \u00e9glise locale","choix2":"Par le fait que nous gardons sa parole","choix3":"Par le fait que nous \u00e9vang\u00e9lisons r\u00e9guli\u00e8rement","choixcorrecte":"choix2","explication":"1 Jean 2:\r\n5 Mais celui qui garde sa parole, l'amour de Dieu est v\u00e9ritablement parfait en lui, et c'est par cela que nous savons que nous sommes en lui.\r\n6 Celui qui dit qu'il demeure en lui doit aussi vivre comme J\u00e9sus-Christ lui-m\u00eame a v\u00e9cu."},{"id":994,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Qui est notre avocat aupr\u00e8s du P\u00e8re?","choix1":"Le Saint Esprit","choix2":"J\u00e9sus-Christ","choix3":"Les Saints","choixcorrecte":"choix2","explication":"1 Jean 2:\r\n1 Mes petits-enfants, je vous \u00e9cris ces choses afin que vous ne p\u00e9chiez pas. Et si quelqu'un a p\u00e9ch\u00e9, nous avons un D\u00e9fenseur aupr\u00e8s du P\u00e8re, J\u00e9sus-Christ le Juste.\r\n--------------\r\nJ\u00e9sus, notre D\u00e9fenseur. Le mot grec \u00ab parakletos \u00bb, traduit ici par \u00ab d\u00e9fenseur \u00bb, se trouve \u00e9galement en Jean 14 et 16, o\u00f9 il est appliqu\u00e9 au Saint-Esprit. Le Seigneur exerce actuellement la fonction de D\u00e9fenseur ou d'Avocat pour nous au ciel. Voir Romain 8:33 ; H\u00e9breux 7:25."},{"id":993,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Est-ce un p\u00e9ch\u00e9 de dire qu'on n'a pas de p\u00e9ch\u00e9?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix1","explication":"1 Jean 1:\r\n8 Si nous disons que nous n'avons pas de p\u00e9ch\u00e9, nous nous \u00e9garons nous-m\u00eames, et la v\u00e9rit\u00e9 n'est pas en nous."},{"id":992,"categorie":"testament-de-jesus","question":"\u00abMais si nous marchons dans .............., comme Dieu est dans .............., nous sommes en communion les uns avec les autres, et le sang de son Fils J\u00e9sus-Christ nous purifie de tout p\u00e9ch\u00e9.\u00bb\r\nVeuillez compl\u00e9ter le passage ci-dessus.","choix1":"Les t\u00e9n\u00e8bres \/ La lumi\u00e8re","choix2":"La lumi\u00e8re \/ La lumi\u00e8re","choix3":"Le vrai \/ Le vrai","choixcorrecte":"choix2","explication":"1 Jean 1:\r\n7 Mais si nous marchons dans la lumi\u00e8re, comme Dieu est dans la lumi\u00e8re, nous sommes en communion les uns avec les autres, et le sang de son Fils J\u00e9sus-Christ nous purifie de tout p\u00e9ch\u00e9."},{"id":991,"categorie":"testament-de-jesus","question":"\u00abEt voici la d\u00e9claration que nous avons entendue de lui, et que nous vous annon\u00e7ons, \u00e0 savoir que Dieu est .............. et qu'il n'y a pas en lui de ..............\u00bb\r\nVeuillez compl\u00e9ter le passage ci-dessus.","choix1":"Tout puissant \/ Jalousies","choix2":"Amour \/ Jugements","choix3":"Lumi\u00e8re \/ T\u00e9n\u00e8bres","choixcorrecte":"choix3","explication":"1 Jean 1:\r\n5 Et voici la d\u00e9claration que nous avons entendue de lui, et que nous vous annon\u00e7ons, \u00e0 savoir que Dieu est lumi\u00e8re et qu'il n'y a pas en lui de t\u00e9n\u00e8bres."},{"id":990,"categorie":"testament-de-jesus","question":"\u00abCe que nous avons vu et ce que nous avons entendu, nous vous l'annon\u00e7ons, afin que vous soyez en communion avec nous, et que notre communion soit avec .............. et avec ..............\u00bb\r\nVeuillez compl\u00e9ter le passage ci-dessus.","choix1":"Dieu le p\u00e8re \/ Dieu le fils","choix2":"Le P\u00e8re \/ son Fils J\u00e9sus-Christ","choix3":"Le corps de christ \/ Le Fils","choixcorrecte":"choix2","explication":"1 Jean 1:\r\n3 Ce que nous avons vu et ce que nous avons entendu, nous vous l'annon\u00e7ons, afin que vous soyez en communion avec nous, et que notre communion soit avec le P\u00e8re et avec son Fils J\u00e9sus-Christ."},{"id":988,"categorie":"testament-de-jesus","question":"\u00abCar la vie a \u00e9t\u00e9 manifest\u00e9e, et nous l'avons vue et nous lui rendons t\u00e9moignage, et nous vous annon\u00e7ons la .............., qui \u00e9tait tourn\u00e9e vers le P\u00e8re, et qui nous a \u00e9t\u00e9 manifest\u00e9e.\u00bb\r\nVeuillez compl\u00e9ter le passage ci-dessus.","choix1":"Saine doctrine","choix2":"R\u00e9ligion","choix3":"Vie \u00e9ternelle","choixcorrecte":"choix3","explication":"1 Jean 1:\r\n2 car la vie a \u00e9t\u00e9 manifest\u00e9e, et nous l'avons vue et nous lui rendons t\u00e9moignage, et nous vous annon\u00e7ons la vie \u00e9ternelle, qui \u00e9tait tourn\u00e9e vers le P\u00e8re, et qui nous a \u00e9t\u00e9 manifest\u00e9e."},{"id":987,"categorie":"testament-de-jesus","question":"\u00abBien-aim\u00e9, je souhaite que tu prosp\u00e8res en toutes choses, et que tu sois en bonne sant\u00e9, comme ton \u00e2me est en prosp\u00e9rit\u00e9.\u00bb\r\nDe quelle prosp\u00e9rit\u00e9 l'ap\u00f4tre Jean parle t-il dans le passage ci-dessus?","choix1":"La prosp\u00e9rit\u00e9 financi\u00e8re et mat\u00e9rielle","choix2":"La prosp\u00e9rit\u00e9 spirituelle","choix3":"Ni l'un ni l'autre","choixcorrecte":"choix2","explication":"La prosp\u00e9rit\u00e9 dont il est question dans ce passage n'a rien \u00e0 voir avec l'\u00e9vangile de prosp\u00e9rit\u00e9 qui met l'accent sur la richesse mat\u00e9rielle. Le mot grec \u00ab euodoo \u00bb signifie \u00ab concevoir un voyage prosp\u00e8re et diligent \u00bb, \u00ab mener par une voie directe et facile \u00bb, \u00ab prosp\u00e9rer \u00bb, \u00ab \u00eatre heureux \u00bb. \r\n\r\n3 Jean 1:\r\n2 Bien-aim\u00e9, je souhaite que tu prosp\u00e8res en toutes choses, et que tu sois en bonne sant\u00e9, comme ton \u00e2me est en prosp\u00e9rit\u00e9."},{"id":986,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Qui refusait de recevoir les missionnaires envoy\u00e9s par l'ap\u00f4tre Jean ?","choix1":"D\u00e9m\u00e9trius","choix2":"Ga\u00efus","choix3":"Diotr\u00e8phe","choixcorrecte":"choix3","explication":"3 Jean 1:\r\n9 J'ai \u00e9crit \u00e0 l'\u00e9glise ; mais Diotr\u00e8phe, qui aime \u00eatre le premier parmi eux, ne nous re\u00e7oit pas.\r\n10 C'est pourquoi, si je viens, je rappellerai les actions qu'il commet, en tenant contre nous de mauvais discours ; et n'\u00e9tant pas content de cela, non seulement il ne re\u00e7oit pas les fr\u00e8res, mais il emp\u00eache m\u00eame ceux qui veulent les recevoir et les chasse de l'\u00e9glise."},{"id":985,"categorie":"testament-de-jesus","question":"\u00abJ'ai \u00e9crit \u00e0 l'\u00e9glise ; mais .............., qui aime \u00eatre le premier parmi eux, ne nous re\u00e7oit pas.\u00bb\r\nVeuillez compl\u00e9ter le passage ci-dessus.","choix1":"Ga\u00efus","choix2":"Diotr\u00e8phe","choix3":"D\u00e9m\u00e9trius","choixcorrecte":"choix2","explication":"3 Jean 1:\r\n9 J'ai \u00e9crit \u00e0 l'\u00e9glise ; mais Diotr\u00e8phe, qui aime \u00eatre le premier parmi eux, ne nous re\u00e7oit pas."},{"id":984,"categorie":"testament-de-jesus","question":"A qui l'ap\u00f4tre Jean a-t-il adress\u00e9 sa troisi\u00e8me \u00e9p\u00eetre?","choix1":"Diotr\u00e8phe","choix2":"Kyria","choix3":"Ga\u00efus","choixcorrecte":"choix3","explication":"3 Jean 1:\r\n1 L'ancien, \u00e0 Ga\u00efus le bien-aim\u00e9, que j'aime en v\u00e9rit\u00e9."},{"id":983,"categorie":"testament-de-jesus","question":"\u00abQuiconque transgresse la doctrine de J\u00e9sus-Christ et ne lui demeure pas fid\u00e8le n'a pas Dieu ; celui qui demeure dans la doctrine de Christ a le ..............\u00bb\r\nVeuillez compl\u00e9ter le passage ci-dessus.","choix1":"P\u00e8re c\u00e9leste","choix2":"Fils de Dieu","choix3":"P\u00e8re et le Fils","choixcorrecte":"choix3","explication":"2 Jean 1:\r\n9 Quiconque transgresse la doctrine de J\u00e9sus-Christ et ne lui demeure pas fid\u00e8le n'a pas Dieu ; celui qui demeure dans la doctrine de Christ a le P\u00e8re et le Fils."},{"id":982,"categorie":"testament-de-jesus","question":"\u00abCar plusieurs s\u00e9ducteurs sont venus dans le monde, qui ne confessent pas que J\u00e9sus-Christ est venu en chair ; un tel homme est un s\u00e9ducteur et un ..............\u00bb\r\nVeuillez compl\u00e9ter le passage ci-dessus.","choix1":"R\u00e9ligieux","choix2":"Antichrist","choix3":"Inconverti","choixcorrecte":"choix2","explication":"2 Jean 1:\r\n7 Car plusieurs s\u00e9ducteurs sont venus dans le monde, qui ne confessent pas que J\u00e9sus-Christ est venu en chair ; un tel homme est un s\u00e9ducteur et un antichrist."},{"id":981,"categorie":"testament-de-jesus","question":"A qui l'ap\u00f4tre Jean a-t-il adress\u00e9 sa deuxi\u00e8me \u00e9pitre?","choix1":"Aphia","choix2":"Tabitha","choix3":"Kyria","choixcorrecte":"choix3","explication":"2 Jean 1:\r\n1 L'ancien, \u00e0 Kyria l'\u00e9lue et \u00e0 ses enfants, que j'aime en v\u00e9rit\u00e9, et ce n'est pas moi seul qui les aime, mais aussi tous ceux qui ont connu la v\u00e9rit\u00e9."},{"id":978,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Quel \u00e2ge Paul avait-il lorsqu'il r\u00e9digea l'\u00e9p\u00eetre \u00e0 Phil\u00e9mon?","choix1":"Soixante-dix ans","choix2":"Quatre-vingts ans","choix3":"Ni l'un ni l'autre","choixcorrecte":"choix3","explication":"Le verse 9 du passage ci-dessous nous informe que c'\u00e9tait un vieillard.\r\n\r\nPhil\u00e9mon 1:\r\n8 C'est pourquoi, bien que j'aie une grande libert\u00e9 en Christ de t'ordonner ce qui est convenable,\r\n9 cependant, je te prie, plut\u00f4t par la charit\u00e9, bien que je suis ce que je suis, \u00e0 savoir Paul, un vieillard, et m\u00eame maintenant prisonnier de J\u00e9sus-Christ ;\r\n10 je te prie donc pour mon fils On\u00e9sime, que j'ai engendr\u00e9 dans mes liens ;"},{"id":977,"categorie":"testament-de-jesus","question":"O\u00f9 \u00e9tait Epaphras lorsque Paul \u00e9crivait l'\u00e9p\u00eetre \u00e0 Phil\u00e9mon?","choix1":"Il \u00e9tait malade","choix2":"Il \u00e9tait en prison avec Paul","choix3":"Il \u00e9tait \u00e0 Colosse","choixcorrecte":"choix2","explication":"Phil\u00e9mon 1:\r\n23 Epaphras, qui est prisonnier avec moi en J\u00e9sus-Christ, te salue ;"},{"id":976,"categorie":"testament-de-jesus","question":"L'\u00e9p\u00eetre \u00e0 Phil\u00e9mon a-t-elle \u00e9t\u00e9 \u00e9crite par la main de Paul?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix1","explication":"Phil\u00e9mon 1:\r\n19 Moi Paul, j'ai \u00e9crit ceci de ma propre main, je te le payerai ; pour ne pas te dire que tu te dois toi-m\u00eame \u00e0 moi."},{"id":975,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Au pr\u00e8s de qui Paul plaide t-il en faveur d'On\u00e9sime dans l'\u00e9p\u00eetre \u00e0 Phil\u00e9mon?","choix1":"Apphia","choix2":"Phil\u00e9mon","choix3":"Archippe","choixcorrecte":"choix3","explication":"Phil\u00e9mon 1:\r\n1 Paul, prisonnier de J\u00e9sus-Christ, et le fr\u00e8re Timoth\u00e9e, \u00e0 Phil\u00e9mon notre bien-aim\u00e9 et compagnon d'\u0153uvre,\r\n2 \u00e0 Apphia, notre bien-aim\u00e9e, \u00e0 Archippe, notre compagnon de combat, et \u00e0 l'\u00e9glise qui est dans ta maison :\r\n3 Que la gr\u00e2ce et la paix vous soient donn\u00e9es de la part de Dieu notre P\u00e8re et Seigneur J\u00e9sus-Christ !\r\n4 Je rends gr\u00e2ces \u00e0 mon Dieu, faisant toujours mention de toi dans mes pri\u00e8res ;\r\n5 car j'entends parler de la foi que tu as au Seigneur J\u00e9sus, et de ta charit\u00e9 envers tous les saints,\r\n6 afin que la communication de ta foi devienne efficace, en se faisant conna\u00eetre par tout le bien qui est en vous, par J\u00e9sus-Christ.\r\n7 Car, mon fr\u00e8re, nous avons une grande joie et une grande consolation au sujet de ta charit\u00e9, parce que tu as r\u00e9joui les entrailles des saints.\r\n8 C'est pourquoi, bien que j'aie une grande libert\u00e9 en Christ de t'ordonner ce qui est convenable,\r\n9 cependant, je te prie, plut\u00f4t par la charit\u00e9, bien que je suis ce que je suis, \u00e0 savoir Paul, un vieillard, et m\u00eame maintenant prisonnier de J\u00e9sus-Christ ;\r\n10 je te prie donc pour mon fils On\u00e9sime, que j'ai engendr\u00e9 dans mes liens ;\r\n11 qui t'a \u00e9t\u00e9 autrefois inutile, mais qui maintenant est bien utile \u00e0 toi et \u00e0 moi, et que je te renvoie.\r\n12 Re\u00e7ois-le donc comme mes propres entrailles."},{"id":973,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Paul a-t-il aussi adress\u00e9 l'\u00e9p\u00eetre \u00e0 Phil\u00e9mon \u00e0 l'\u00e9glise qui \u00e9tait dans sa maison?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix2","explication":"Phil\u00e9mon 1:\r\n1 Paul, prisonnier de J\u00e9sus-Christ, et le fr\u00e8re Timoth\u00e9e, \u00e0 Phil\u00e9mon notre bien-aim\u00e9 et compagnon d'\u0153uvre,\r\n2 \u00e0 Apphia, notre bien-aim\u00e9e, \u00e0 Archippe, notre compagnon de combat, et \u00e0 l'\u00e9glise qui est dans ta maison :\r\n3 Que la gr\u00e2ce et la paix vous soient donn\u00e9es de la part de Dieu notre P\u00e8re et Seigneur J\u00e9sus-Christ !"},{"id":972,"categorie":"testament-de-jesus","question":"En la pr\u00e9sence de qui Paul a-t-il adress\u00e9 une lettre \u00e0 Phil\u00e9mon ?","choix1":"Jude","choix2":"Timoth\u00e9e","choix3":"Barnabas","choixcorrecte":"choix2","explication":"Phil\u00e9mon 1:\r\n1 Paul, prisonnier de J\u00e9sus-Christ, et le fr\u00e8re Timoth\u00e9e, \u00e0 Phil\u00e9mon notre bien-aim\u00e9 et compagnon d'\u0153uvre,\r\n2 \u00e0 Apphia, notre bien-aim\u00e9e, \u00e0 Archippe, notre compagnon de combat, et \u00e0 l'\u00e9glise qui est dans ta maison :\r\n3 Que la gr\u00e2ce et la paix vous soient donn\u00e9es de la part de Dieu notre P\u00e8re et Seigneur J\u00e9sus-Christ !"},{"id":971,"categorie":"testament-de-jesus","question":"L'\u00e9p\u00eetre \u00e0 Phil\u00e9mon a-t-elle aussi \u00e9t\u00e9 adress\u00e9e \u00e0 Apphia et \u00e0 Archippe?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix1","explication":"Phil\u00e9mon 1:\r\n1 Paul, prisonnier de J\u00e9sus-Christ, et le fr\u00e8re Timoth\u00e9e, \u00e0 Phil\u00e9mon notre bien-aim\u00e9 et compagnon d'\u0153uvre,\r\n2 \u00e0 Apphia, notre bien-aim\u00e9e, \u00e0 Archippe, notre compagnon de combat, et \u00e0 l'\u00e9glise qui est dans ta maison :\r\n3 Que la gr\u00e2ce et la paix vous soient donn\u00e9es de la part de Dieu notre P\u00e8re et Seigneur J\u00e9sus-Christ !"},{"id":970,"categorie":"testament-de-jesus","question":"\u00abConservez-vous les uns les autres dans .............. de Dieu, en attendant la mis\u00e9ricorde de notre Seigneur J\u00e9sus-Christ pour la vie \u00e9ternelle.\u00bb\r\nVeuillez compl\u00e9ter le passage ci-dessus.","choix1":"L'onction","choix2":"Le jugement","choix3":"L'amour","choixcorrecte":"choix3","explication":"Jude 1:\r\n21 conservez-vous les uns les autres dans l'amour de Dieu, en attendant la mis\u00e9ricorde de notre Seigneur J\u00e9sus-Christ pour la vie \u00e9ternelle."},{"id":969,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Pourquoi H\u00e9noc est-il appel\u00e9 le septi\u00e8me homme apr\u00e8s Adam?","choix1":"Il est le septi\u00e8me descendant d'Adam","choix2":"Il est le septi\u00e8me homme apr\u00e8s Adam","choix3":"Il est le septi\u00e8me homme dans la lign\u00e9e du messie","choixcorrecte":"choix3","explication":"Le livre de Luc 3 : 23-38 nous parle de la g\u00e9n\u00e9alogie de J\u00e9sus-Christ. En comptant dans le sens inverse c'est \u00e0 dire du verset 38 au verset 37 on remarque qu'H\u00e9noc est le septi\u00e8me fils apr\u00e8s Adam.\r\n\r\nLuc 3:\r\n37 fils de Mathusala, fils d'H\u00e9noc, fils de Jared, fils de Mal\u00e9l\u00e9el, fils de Ka\u00efnan,\r\n38 fils d'Enos, fils de Seth, fils d'Adam, fils de Dieu.\r\n\r\nPar ailleurs, en comptant \u00e0 partir de la Gen\u00e8se nous avons les m\u00eames informations.\r\n1) Adam, 2) Seth, 3) Enosch, 4) K\u00e9nan, 5) Mahalaleel, 6) J\u00e9red et 7) H\u00e9noc\r\n\r\nGen\u00e8se 5:\r\n3 Et Adam v\u00e9cut cent trente ans, et engendra un fils \u00e0 sa ressemblance, selon son image , et il lui donna le nom de Seth.\r\n6 Et Seth aussi v\u00e9cut cent cinq ans, et engendra Enosch.\r\n9 Enosch, ayant v\u00e9cu quatre-vingt-dix ans, engendra K\u00e9nan.\r\n12 Et K\u00e9nan, ayant v\u00e9cu soixante-dix ans, engendra Mahalaleel.\r\n15 Et Mahalaleel v\u00e9cut soixante-cinq ans ; et il engendra J\u00e9red.\r\n18 Et J\u00e9red, ayant v\u00e9cu cent soixante-deux ans, engendra H\u00e9noc."},{"id":968,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Qui est le septi\u00e8me homme apr\u00e8s Adam?","choix1":"No\u00e9","choix2":"\u00c9lie","choix3":"H\u00e9noc","choixcorrecte":"choix3","explication":"Jude 1:\r\n14 C'est aussi pour eux qu'H\u00e9noc, le septi\u00e8me homme apr\u00e8s Adam, a proph\u00e9tis\u00e9, en disant :\r\n15 Voici, le Seigneur est venu avec ses saints, qui sont par millions, pour exercer un jugement contre tous les hommes, et pour convaincre tous les impies d'entre eux de toutes leurs actions d'impi\u00e9t\u00e9 qu'ils ont commises d'une mani\u00e8re impie, et de toutes les paroles injurieuses que les p\u00e9cheurs impies ont prof\u00e9r\u00e9es contre lui."},{"id":967,"categorie":"testament-de-jesus","question":"\u00abC'est aussi pour eux qu'H\u00e9noc, le .............. homme apr\u00e8s Adam, a proph\u00e9tis\u00e9.\u00bb\r\nVeuillez compl\u00e9ter le passage ci-dessus.","choix1":"Cinqui\u00e8me","choix2":"Dixi\u00e8me","choix3":"Septi\u00e8me","choixcorrecte":"choix3","explication":"Jude 1:\r\n14 C'est aussi pour eux qu'H\u00e9noc, le septi\u00e8me homme apr\u00e8s Adam, a proph\u00e9tis\u00e9, en disant :\r\n15 Voici, le Seigneur est venu avec ses saints, qui sont par millions, pour exercer un jugement contre tous les hommes, et pour convaincre tous les impies d'entre eux de toutes leurs actions d'impi\u00e9t\u00e9 qu'ils ont commises d'une mani\u00e8re impie, et de toutes les paroles injurieuses que les p\u00e9cheurs impies ont prof\u00e9r\u00e9es contre lui."},{"id":965,"categorie":"testament-de-jesus","question":"\u00abOr l'archange Michel, lorsqu'il contestait avec le diable et lui disputait le corps de .............., n'osa pas prononcer contre lui un jugement .............., mais il dit seulement : Que le Seigneur te censure fortement !\u00bb\r\nVeuillez compl\u00e9ter le passage ci-dessus.","choix1":"Mo\u00efse \/ outrageux","choix2":"\u00c9lie \/ s\u00e9v\u00e8re","choix3":"Mo\u00efse \/ blasph\u00e9matoire","choixcorrecte":"choix3","explication":"Jude 1:\r\n9 Or l'archange Michel, lorsqu'il contestait avec le diable et lui disputait le corps de Mo\u00efse, n'osa pas prononcer contre lui un jugement blasph\u00e9matoire, mais il dit seulement : Que le Seigneur te censure fortement !"},{"id":964,"categorie":"testament-de-jesus","question":"\u00abMes bien-aim\u00e9s, comme je d\u00e9sirais vous \u00e9crire avec empressement au sujet de notre .............. commun, j'ai jug\u00e9 n\u00e9cessaire de le faire pour vous exhorter \u00e0 combattre pour la .............. qui a \u00e9t\u00e9 transmise une fois pour toutes aux saints.\u00bb\r\nVeuillez compl\u00e9ter le passage ci-dessus.","choix1":"Paix \/ Foi","choix2":"Salut \/ Foi","choix3":"Dieu \/ Paix","choixcorrecte":"choix2","explication":"Jude 1:\r\n3 Mes bien-aim\u00e9s, comme je d\u00e9sirais vous \u00e9crire avec empressement au sujet de notre salut commun, j'ai jug\u00e9 n\u00e9cessaire de le faire pour vous exhorter \u00e0 combattre pour la foi qui a \u00e9t\u00e9 transmise une fois pour toutes aux saints."},{"id":313,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Lorsque Philippe pr\u00eacha dans la Samarie un enchanteur prit le bapt\u00eame.\r\nComment s'appelait-il?","choix1":"Bar-J\u00e9sus","choix2":"Simon","choix3":"Ceva","choixcorrecte":"choix2","explication":"Actes 8:\r\n9 Or il y avait auparavant dans la ville un homme nomm\u00e9 Simon qui exer\u00e7ait l'art d'enchanteur, et ensorcelait le peuple de Samarie, se faisant passer pour un grand personnage.\r\n10 Tous, depuis le plus petit jusqu'au plus grand \u00e9taient attach\u00e9s \u00e0 lui, et disaient : Celui-ci est la grande puissance de Dieu.\r\n11 Et ils \u00e9taient attach\u00e9s \u00e0 lui, parce que depuis longtemps il les avait \u00e9blouis par sa magie.\r\n12 Mais quand ils eurent cru ce que Philippe leur annon\u00e7ait concernant l'Evangile du Royaume de Dieu et le Nom de J\u00e9sus-Christ, tant les hommes que les femmes furent baptis\u00e9s."},{"id":312,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Phillipe a-t-il \u00e9t\u00e9 transport\u00e9 physiquement par le Saint Esprit d'un endroit \u00e0 un autre?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix1","explication":"Actes  8:\r\n38 Il fit arr\u00eater le char ; Philippe et l'eunuque descendirent tous deux dans l'eau, et Philippe le baptisa.\r\n39 Quand ils furent sortis de l'eau, l'Esprit du Seigneur enleva Philippe, et l'eunuque ne le vit plus. Tandis que, tout joyeux, il continua son chemin,\r\n40 Philippe se trouva dans Azot, d'o\u00f9 il alla jusqu'\u00e0 C\u00e9sar\u00e9e, en \u00e9vang\u00e9lisant toutes les villes par lesquelles il passait."},{"id":311,"categorie":"testament-de-jesus","question":"J\u00e9sus-Christ s'est-il r\u00e9v\u00e9l\u00e9 \u00e0 l'ap\u00f4tre Paul sur la route de Damas?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix1","explication":"Actes 9:\r\n3 Or il arriva qu'en marchant, il approcha de Damas et tout \u00e0 coup une lumi\u00e8re resplendit du ciel comme un \u00e9clair autour de lui.\r\n4 Il tomba par terre et il entendit une voix qui lui disait : Saul, Saul, pourquoi me pers\u00e9cutes-tu ?\r\n5 Et il r\u00e9pondit : Qui es-tu, Seigneur ? Et le Seigneur lui dit : JE SUIS J\u00e9sus, que tu pers\u00e9cutes. Il te serait dur de regimber contre les aiguillons.\r\n6 Alors, tout tremblant et tout effray\u00e9, il dit : Seigneur, que veux-tu que je fasse ? Et le Seigneur lui dit : L\u00e8ve-toi, entre dans la ville, et on te dira ce que tu dois faire.\r\n7 Les hommes qui l'accompagnaient s'arr\u00eat\u00e8rent tout \u00e9pouvant\u00e9s, entendant bien la voix, mais ne voyant personne.\r\n8 Et Saul se leva de terre, et ouvrant ses yeux, il ne voyait personne ; c'est pourquoi ils le conduisirent par la main, et le men\u00e8rent \u00e0 Damas,"},{"id":310,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Ananias \u00e9tait-il avec Barnabas lorsqu'il imposa les mains \u00e0 Paul pourqu'il recouvre la vue?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix2","explication":"Actes 9:\r\n17 Ananias sortit ; et lorsqu'il fut arriv\u00e9 dans la maison, il imposa les mains \u00e0 Saul, et lui dit : Saul, mon fr\u00e8re, le Seigneur J\u00e9sus, qui t'est apparu sur le chemin par lequel tu venais, m'a envoy\u00e9, afin que tu recouvres la vue et que tu sois rempli du Saint-Esprit.\r\n18 Aussit\u00f4t il tomba de ses yeux comme des \u00e9cailles ; et \u00e0 l'instant il recouvra la vue. Puis il se leva, et fut baptis\u00e9."},{"id":309,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Pourquoi les juifs de Damas cherchaient-ils \u00e0 faire mourir Paul?","choix1":"Parce qu'il les confondait en prouvant que J\u00e9sus-Christ est le Fils de Dieu","choix2":"Parce que Paul avait tu\u00e9 un chr\u00e9tien","choix3":"Parce qu'ils avaient la pression des pharisiens","choixcorrecte":"choix1","explication":"Actes 9:\r\n22 Mais Saul se fortifiait de plus en plus, et confondait les Juifs qui habitaient \u00e0 Damas, prouvant que J\u00e9sus \u00e9tait le Christ.\r\n23 Longtemps apr\u00e8s, les Juifs conspir\u00e8rent ensemble pour le faire mourir ;\r\n24 et leur complot parvint \u00e0 la connaissance de Saul. Or ils gardaient les portes jour et nuit, afin de le faire mourir.\r\n25 Mais pendant une nuit, les disciples le prirent, et le descendirent par la muraille dans une corbeille."},{"id":308,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Apr\u00e8s avoir faire mourir l'ap\u00f4tre Jacques, le roi H\u00e9rode a fait emprisonner l'ap\u00f4tre Pierre.\r\nQui l'a d\u00e9livr\u00e9 de la main d'H\u00e9rode et de toute l'attente du peuple juif?","choix1":"L'ange du Seigneur","choix2":"L'ange Gabriel","choix3":"L'archange Micha\u00ebl","choixcorrecte":"choix1","explication":"Actes 12:\r\n11 Revenu \u00e0 lui-m\u00eame, Pierre dit : Je vois \u00e0 pr\u00e9sent d'une mani\u00e8re certaine que le Seigneur a envoy\u00e9 son ange, et qu'il m'a d\u00e9livr\u00e9 de la main d'H\u00e9rode et de toute l'attente du peuple Juif."},{"id":298,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Quel est le nom du centenier romain \u00e0 qui un ange du Seigneur a dit de faire venir l'ap\u00f4tre Pierre pour qu'il entendre l'\u00e9vangile de J\u00e9sus-Christ?","choix1":"Lucius","choix2":"Corneille","choix3":"Sergio Polus","choixcorrecte":"choix2","explication":"Actes 10:\r\n21 Pierre donc, descendit vers les gens qui lui avaient \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9s par Corneille, et leur dit : Voici, je suis celui que vous cherchez ; pour quel sujet \u00eates-vous venus ?\r\n22 Et ils dirent : Corneille, centenier, homme juste et craignant Dieu, et \u00e0 qui toute la nation des Juifs rend un bon t\u00e9moignage, a \u00e9t\u00e9 averti de Dieu par un saint ange de te faire venir dans sa maison et d'entendre tes paroles."},{"id":297,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Combien de personnes ont-elles accept\u00e9 J\u00e9sus-Christ de bon coeur \u00e0 la pentec\u00f4te apr\u00e8s la pr\u00e9dication de Pierre?","choix1":"1000 personnes","choix2":"3000 personnes","choix3":"5000 personnes","choixcorrecte":"choix2","explication":"Le verset 41 du passage ci-dessous nous informe qu'ils \u00e9taient environ trois mille \u00e2mes.\r\n\r\nActes 2:\r\n37 Apr\u00e8s avoir entendu ces choses, ils eurent le c\u0153ur transperc\u00e9, et ils dirent \u00e0 Pierre et aux autres ap\u00f4tres : Hommes fr\u00e8res, que ferons-nous ?\r\n38 Et Pierre leur dit : Repentez-vous, et que chacun de vous soit baptis\u00e9 au Nom de J\u00e9sus-Christ, pour obtenir le pardon de vos p\u00e9ch\u00e9s, et vous recevrez le don du Saint-Esprit.\r\n39 Car \u00e0 vous et \u00e0 vos enfants est faite la promesse, et \u00e0 tous ceux qui sont loin, autant que le Seigneur notre Dieu en appellera \u00e0 lui.\r\n40 Et par plusieurs autres paroles, il les conjurait et les exhortait, en disant : Sauvez-vous de cette g\u00e9n\u00e9ration perverse.\r\n41 Ceux donc qui accept\u00e8rent de bon c\u0153ur sa parole furent baptis\u00e9s ; et en ce jour-l\u00e0, furent ajout\u00e9es \u00e0 l'Eglise environ trois mille \u00e2mes."},{"id":295,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Dans quelle ville l'ap\u00f4tre Pierre a-t-il gu\u00e9ri \u00c9n\u00e9e de sa paralysie dans le Nom de J\u00e9sus-Christ?","choix1":"Lystre","choix2":"Lydde","choix3":"Damas","choixcorrecte":"choix2","explication":"Actes 9:\r\n32 Or il arriva que comme Pierre les visitait tous, il descendit aussi vers les saints qui demeuraient \u00e0 Lydde.\r\n33 Il y vint aussi un homme appel\u00e9 En\u00e9e, qui \u00e9tait couch\u00e9 dans un petit lit depuis huit ans, car il \u00e9tait paralytique.\r\n34 Et Pierre lui dit : En\u00e9e, J\u00e9sus-Christ te gu\u00e9rit ! L\u00e8ve-toi et arrange ton lit. Et aussit\u00f4t il se leva.\r\n35 Tous ceux qui habitaient \u00e0 Lydde et \u00e0 Saron le virent, et ils se convertirent au Seigneur."},{"id":294,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Dans quelle ville Paul rencontra Barnabas pour la premi\u00e8re fois?","choix1":"J\u00e9rusalem","choix2":"Antioche","choix3":"Damas","choixcorrecte":"choix1","explication":"Actes 9:\r\n26 Lorsqu'il se rendit \u00e0 J\u00e9rusalem, Saul t\u00e2cha de se joindre aux disciples ; mais tous le craignaient, ne croyant pas qu'il f\u00fbt un disciple.\r\n27 Alors Barnabas, l'ayant pris avec lui, le conduisit vers les ap\u00f4tres, et leur raconta comment sur le chemin, Saul avait vu le Seigneur, qui lui avait parl\u00e9, et comment \u00e0 Damas il parlait librement au Nom de J\u00e9sus."},{"id":293,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Les ap\u00f4tres annon\u00e7aient-ils aussi l'\u00e9vangile de J\u00e9sus-Christ de maison en maison?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix1","explication":"Actes 5:\r\n41 Et les ap\u00f4tres se retir\u00e8rent de devant le sanh\u00e9drin, joyeux d'avoir \u00e9t\u00e9 jug\u00e9s dignes de subir des outrages pour le Nom de J\u00e9sus.\r\n42 Et tous les jours, ils ne cessaient d'enseigner, et d'annoncer l'Evangile de J\u00e9sus-Christ dans le temple et de maison en maison."},{"id":292,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Le proph\u00e8te Mo\u00efse a-t-il annonc\u00e9 la venue de J\u00e9sus-Christ?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix1","explication":"Actes 3:\r\n22 Car Mo\u00efse lui-m\u00eame a dit \u00e0 nos p\u00e8res : Le Seigneur, votre Dieu, vous suscitera d'entre vos fr\u00e8res un Proph\u00e8te comme moi ; vous l'\u00e9couterez dans tout ce qu'il vous dira,\r\n23 et il arrivera que toute \u00e2me qui n'\u00e9coutera pas ce Proph\u00e8te sera extermin\u00e9e du milieu du peuple."},{"id":291,"categorie":"testament-de-jesus","question":"J\u00e9sus-Christ est-il le seul nom qui sauve?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix1","explication":"Actes 4:\r\n10 Sachez, vous tous et tout le peuple d'Isra\u00ebl, que c'est au Nom de J\u00e9sus-Christ, le Nazar\u00e9en, que vous avez crucifi\u00e9, et que Dieu a ressuscit\u00e9 des morts ; c'est en son Nom que cet homme qui para\u00eet ici devant vous a \u00e9t\u00e9 gu\u00e9ri.\r\n11 C'est cette pierre rejet\u00e9e, par vous qui b\u00e2tissez, qui est devenue la pierre principale de l'angle.\r\n12 Il n'y a de salut en aucun autre ; car il n'y a sous le ciel aucun autre Nom qui ait \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 aux hommes par lequel nous devions \u00eatre sauv\u00e9s."},{"id":290,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Dans quelle ville l'ap\u00f4tre Pierre a-t-il ressuscit\u00e9 Tabitha dans le Nom de J\u00e9sus-Christ?","choix1":"Antioche","choix2":"Jopp\u00e9","choix3":"Derbe","choixcorrecte":"choix2","explication":"Actes 9:\r\n36 Il y avait \u00e0 Jopp\u00e9 une femme disciple, appel\u00e9e Tabitha, qui signifie en grec Dorcas ; elle faisait beaucoup de bonnes \u0153uvres et d'aum\u00f4nes.\r\n37 Elle tomba malade en ce temps-l\u00e0, et mourut. Apr\u00e8s l'avoir lav\u00e9e, on la d\u00e9posa dans une chambre haute.\r\n38 Comme Lydde \u00e9tait pr\u00e8s de Jopp\u00e9, les disciples ayant appris que Pierre \u00e9tait \u00e0 Lydde, ils envoy\u00e8rent vers lui deux hommes, pour le prier de venir chez eux sans tarder.\r\n39 Pierre se leva, et partit avec ces hommes. Lorsqu'il fut arriv\u00e9, on le conduisit dans la chambre haute. Toutes les veuves l'entour\u00e8rent en pleurant, et lui montr\u00e8rent les tuniques et les v\u00eatements que faisait Dorcas quand elle \u00e9tait avec elles.\r\n40 Pierre fit sortir tout le monde, se mit \u00e0 genoux, et pria ; puis se tournant vers le corps, il dit : Tabitha, l\u00e8ve-toi ! Et elle ouvrit ses yeux, et voyant Pierre, elle s'assit.\r\n41 Il lui donna la main, et la fit lever. Puis ayant appel\u00e9 les saints et les veuves, il la leur pr\u00e9senta vivante.\r\n42 Cela fut connu dans tout Jopp\u00e9 ; et plusieurs crurent au Seigneur.\r\n43 Et il arriva qu'il demeura plusieurs jours \u00e0 Jopp\u00e9, chez un corroyeur nomm\u00e9 Simon."},{"id":289,"categorie":"testament-de-jesus","question":"L'ap\u00f4tre Pierre a-t-il accept\u00e9 l'idol\u00e2trie de Corneille?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix2","explication":"Actes 10:\r\n25 Lorsque Pierre entra, Corneille qui \u00e9tait all\u00e9 au-devant de lui, se jeta \u00e0 ses pieds, et l'adora.\r\n26 Mais Pierre le releva, en lui disant : L\u00e8ve-toi, moi aussi je suis un homme."},{"id":288,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Des proph\u00e8tes descendirent de J\u00e9rusalem \u00e0 Antioche. L'un d'eux d\u00e9clara par l'Esprit qu'une famine devait arriver sur toute la terre. Elle arriva en effet sous Claude C\u00e9sar.\r\nComment ce proph\u00e8te s'appelait-il?","choix1":"AGABUS","choix2":"MATHIAS","choix3":"AZARIA","choixcorrecte":"choix1","explication":"Actes 11:\r\n27 En ce temps-l\u00e0, quelques proph\u00e8tes descendirent de J\u00e9rusalem \u00e0 Antioche.\r\n28 L'un d'eux, nomm\u00e9 Agabus, se leva, et d\u00e9clara par l'Esprit qu'une grande famine devait arriver sur toute la terre. Elle arriva, en effet, sous Claude C\u00e9sar."},{"id":287,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Quel couple a tent\u00e9 le Saint Esprit au temps de l'\u00e9glise primitive?","choix1":"Aquila\/Pricille","choix2":"Ananias\/Saphira","choix3":"Aquila\/Saphira","choixcorrecte":"choix2","explication":"Actes 5:\r\n1 Mais un homme appel\u00e9 Ananias, et Saphira, sa femme, vendit une possession,\r\n2 et retint une partie du prix, sa femme le sachant ; puis il apporta le reste, et le d\u00e9posa aux pieds des ap\u00f4tres.\r\n3 Mais Pierre lui dit : Ananias, comment Satan s'est-il empar\u00e9 de ton c\u0153ur jusqu'\u00e0 t'inciter \u00e0 mentir au Saint-Esprit, et \u00e0 soustraire une partie du prix de la possession ?\r\n4 Si tu l'avais gard\u00e9e, ne te restait-elle pas ? Et apr\u00e8s qu'elle ait \u00e9t\u00e9 vendue, le prix n'\u00e9tait-il pas \u00e0 ta disposition ? Comment as-tu pu mettre en ton c\u0153ur un pareil dessein ? Tu n'as pas menti aux hommes, mais \u00e0 Dieu.\r\n5 En entendant ces paroles, Ananias tomba et expira. Une grande crainte saisit tous ceux qui en entendirent parler.\r\n6 Et quelques jeunes hommes se lev\u00e8rent, le prirent, l'emport\u00e8rent dehors et l'ensevelirent.\r\n7 Et il arriva environ trois heures apr\u00e8s que sa femme entra, sans savoir ce qui \u00e9tait arriv\u00e9.\r\n8 Et Pierre prenant la parole, lui dit : Dis-moi, est-ce \u00e0 tel prix que vous avez vendu votre champ ? Oui, r\u00e9pondit-elle, c'est \u00e0 ce prix-l\u00e0.\r\n9 Alors Pierre lui dit : Pourquoi avez-vous fait un complot entre vous pour tenter l'Esprit du Seigneur ? Voici, \u00e0 la porte, les pieds de ceux qui ont enseveli ton mari, et ils t'emporteront.\r\n10 Et au m\u00eame instant, elle tomba \u00e0 ses pieds et expira. Et quand les jeunes hommes furent entr\u00e9s, ils la trouv\u00e8rent morte, ils l'emport\u00e8rent dehors et l'ensevelirent aupr\u00e8s de son mari."},{"id":286,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Est-il possible de recevoir le Saint-Esprit sans avoir re\u00e7u le bapt\u00eame d'eau?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix1","explication":"Actes 10:\r\n44 Comme Pierre pronon\u00e7ait encore ce discours, le Saint-Esprit descendit sur tous ceux qui \u00e9coutaient la parole.\r\n45 Tous les fid\u00e8les circoncis qui \u00e9taient venus avec Pierre, furent \u00e9tonn\u00e9s de ce que le don du Saint-Esprit \u00e9tait aussi r\u00e9pandu sur les Gentils.\r\n46 Car ils les entendaient parler diverses langues et glorifier Dieu.\r\n47 Alors Pierre prenant la parole, dit : Quelqu'un pourrait-il emp\u00eacher qu'on baptise dans l'eau ceux qui ont re\u00e7u le Saint-Esprit aussi bien que nous ?\r\n48 Et il ordonna qu'ils soient baptis\u00e9s dans le Nom du Seigneur. Apr\u00e8s cela, ils le pri\u00e8rent de rester quelques jours aupr\u00e8s d'eux."},{"id":285,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Dans quelle ville les disciples de J\u00e9sus-Christ ont-ils \u00e9t\u00e9 appel\u00e9s chr\u00e9tiens pour la premi\u00e8re fois?","choix1":"Antioche de Syrie","choix2":"Ph\u00e9nicie","choix3":"Chypre","choixcorrecte":"choix1","explication":"Actes 11:\r\n26 et, l'ayant trouv\u00e9, il l'amena \u00e0 Antioche. Pendant toute une ann\u00e9e, ils se r\u00e9unirent aux assembl\u00e9es de l'Eglise, et ils enseign\u00e8rent beaucoup de personnes. Ce fut \u00e0 Antioche que, pour la premi\u00e8re fois, les disciples furent appel\u00e9s chr\u00e9tiens."},{"id":284,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Comment s'appelait le magicien qui voulait d\u00e9tourner le proconsul Sergius Paulus de la foi en J\u00e9sus-Christ?","choix1":"Bar-J\u00e9sus","choix2":"Simon le magicien","choix3":"D\u00e9m\u00e9trius","choixcorrecte":"choix1","explication":"Actes 13:\r\n6 Ayant ensuite travers\u00e9 l'\u00eele jusqu'\u00e0 Paphos, ils trouv\u00e8rent l\u00e0 un certain magicien, faux proph\u00e8te Juif, nomm\u00e9 Bar-J\u00e9sus,\r\n7 qui \u00e9tait avec le proconsul Sergius Paulus, homme intelligent, qui fit appeler Barnabas et Saul, d\u00e9sirant entendre la parole de Dieu.\r\n8 Mais Elymas, le magicien, car c'est ce que signifie ce nom, leur r\u00e9sistait, cherchant \u00e0 d\u00e9tourner de la foi le proconsul."},{"id":283,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Pourquoi les juifs d'Antioche de Pisidie ont-ils rejet\u00e9s l'Evangile apport\u00e9 par Paul et Barnabas?","choix1":"Parce qu'ils \u00e9taient jaloux de la foule","choix2":"Parce que Paul et Barnabas leurs disaient de ne plus observer Mo\u00efse","choix3":"Parce qu'ils avaient la pression des pharisiens","choixcorrecte":"choix1","explication":"Actes 13:\r\n44 Le sabbat suivant, presque toute la ville s'assembla pour entendre la parole de Dieu.\r\n45 Mais les Juifs, voyant toute cette foule, furent remplis de jalousie, et ils s'opposaient \u00e0 ce que Paul disait, contredisant et blasph\u00e9mant."},{"id":282,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Le passage ci-dessous est tir\u00e9 de quelle \u00e9p\u00eetre?\r\n\r\n\u00abMais aucun homme ne peut dompter la langue ; c'est un mal qu'on ne peut r\u00e9primer ; elle est pleine d'un venin mortel. Par elle nous b\u00e9nissons Dieu notre P\u00e8re, et par elle nous maudissons les hommes faits \u00e0 la ressemblance de Dieu.\u00bb","choix1":"\u00c9p\u00eetre de Jacques","choix2":"\u00c9p\u00eetre aux galates","choix3":"\u00c9p\u00eetre aux colossiens","choixcorrecte":"choix1","explication":"Jacques 3:\r\n8 mais aucun homme ne peut dompter la langue ; c'est un mal qu'on ne peut r\u00e9primer ; elle est pleine d'un venin mortel.\r\n9 Par elle nous b\u00e9nissons Dieu notre P\u00e8re, et par elle nous maudissons les hommes faits \u00e0 la ressemblance de Dieu."},{"id":281,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Le passage ci-dessous est tir\u00e9 de quelle \u00e9p\u00eetre?\r\n\r\n\u00abMais la sagesse d'en haut est premi\u00e8rement pure, ensuite pacifique, mod\u00e9r\u00e9e, conciliante, pleine de mis\u00e9ricorde et de bons fruits, sans partialit\u00e9 et sans hypocrisie.\u00bb","choix1":"\u00c9p\u00eetre aux romains","choix2":"\u00c9p\u00eetre de Jacques","choix3":"\u00c9p\u00eetre aux colossiens","choixcorrecte":"choix2","explication":"Jacques 3:\r\n17 Mais la sagesse d'en haut est premi\u00e8rement pure, ensuite pacifique, mod\u00e9r\u00e9e, conciliante, pleine de mis\u00e9ricorde et de bons fruits, sans partialit\u00e9 et sans hypocrisie."},{"id":280,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Le passage ci-dessous est tir\u00e9 de quelle \u00e9p\u00eetre?\r\n\r\n\u00abSoumettez-vous donc \u00e0 Dieu ; r\u00e9sistez au diable et il fuira loin de vous.\u00bb","choix1":"\u00c9p\u00eetre de Jacques","choix2":"\u00c9p\u00eetre aux galates","choix3":"\u00c9p\u00eetre aux colossiens","choixcorrecte":"choix1","explication":"Jacques 4:\r\n7 Soumettez-vous donc \u00e0 Dieu ; r\u00e9sistez au diable et il fuira loin de vous."},{"id":278,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Le passage ci-dessous est tir\u00e9 de quelle \u00e9p\u00eetre?\r\n\r\n\u00abIl y en a certains qui vous troublent, et qui veulent renverser l'Evangile de Christ. Mais si nous-m\u00eames, ou un ange du ciel vous pr\u00eache un autre \u00e9vangile que celui que nous vous avons pr\u00each\u00e9, qu'il soit anath\u00e8me !\u00bb","choix1":"\u00c9p\u00eetre aux romains","choix2":"\u00c9p\u00eetre aux galates","choix3":"\u00c9p\u00eetre aux colossiens","choixcorrecte":"choix2","explication":"Galates 1:\r\n6 Je m'\u00e9tonne que vous abandonniez si rapidement celui qui vous avait appel\u00e9s \u00e0 la gr\u00e2ce de Christ pour passer \u00e0 un autre \u00e9vangile.\r\n7 Non pas qu'il y ait un autre \u00e9vangile, mais il y en a certains qui vous troublent, et qui veulent renverser l'Evangile de Christ.\r\n8 Mais si nous-m\u00eames, ou un ange du ciel vous pr\u00eache un autre \u00e9vangile [c] que celui que nous vous avons pr\u00each\u00e9, qu'il soit anath\u00e8me !"},{"id":277,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Qui a enseign\u00e9 \u00e0 l'ap\u00f4tre Paul l'\u00e9vangile qu'il pr\u00eachait?","choix1":"Gamaliel","choix2":"J\u00e9sus-Christ","choix3":"Les 12 ap\u00f4tres de l'agneau","choixcorrecte":"choix2","explication":"Galates 1:\r\n11 Je vous le d\u00e9clare donc, mes fr\u00e8res, que l'Evangile que j'ai annonc\u00e9 n'est pas selon l'homme,\r\n12 car je ne l'ai re\u00e7u d'aucun homme, personne ne me l'a enseign\u00e9, mais je l'ai par la r\u00e9v\u00e9lation de J\u00e9sus-Christ."},{"id":276,"categorie":"testament-de-jesus","question":"L'observance de la loi de Mo\u00efse peut-elle nous justifier?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix2","explication":"Galates 2:\r\n16 sachant que l'homme n'est pas justifi\u00e9 par les \u0153uvres de la loi, mais seulement par la foi en J\u00e9sus-Christ [c] , nous, dis-je, nous avons cru en J\u00e9sus-Christ, afin que nous soyons justifi\u00e9s par la foi en Christ, et non pas par les \u0153uvres de la loi ; parce qu'aucune chair ne sera justifi\u00e9e par les \u0153uvres de la loi."},{"id":275,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Tous les saints d'avant la gr\u00e2ce auront-ils part \u00e0 la premi\u00e8re r\u00e9surrection ?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix1","explication":"Tous les saints auront part \u00e0 la premi\u00e8re r\u00e9surrection.\r\n\r\nApocalypse 20 : \r\n4 Je vis des tr\u00f4nes, sur lesquels des gens s'assirent, \u00e0 qui l'autorit\u00e9 de juger fut donn\u00e9e . Et je vis les \u00e2mes de ceux qui avaient \u00e9t\u00e9 d\u00e9capit\u00e9s pour le t\u00e9moignage de J\u00e9sus, et pour la parole de Dieu, et de ceux qui n'avaient pas ador\u00e9 la b\u00eate ni son image, et qui n'avaient pas pris sa marque sur leurs fronts, ou sur leurs mains. Et ils v\u00e9curent et r\u00e9gn\u00e8rent avec Christ mille ans.\r\n5 Les autres morts ne revinrent pas \u00e0 la vie jusqu'\u00e0 ce que les mille ans soient accomplis. C'est la premi\u00e8re r\u00e9surrection.\r\n6 B\u00e9nis et saints sont ceux qui ont part \u00e0 la premi\u00e8re r\u00e9surrection ! La seconde mort n'a pas de puissance sur eux, mais ils seront pr\u00eatres de Dieu, et de Christ, et ils r\u00e9gneront avec lui mille ans."},{"id":273,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Tous les saints d'avant la gr\u00e2ce auront-ils part \u00e0 la premi\u00e8re phase de la premi\u00e8re r\u00e9surrection ?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix2","explication":"Seul les morts en Christ auront part \u00e0 la premi\u00e8re phase de la premi\u00e8re r\u00e9surrection.\r\n\r\n1 Thessaloniciens 4 : \r\n16 Car le Seigneur lui-m\u00eame, avec un cri de commandement , et une voix d'archange, et avec la trompette de Dieu, descendra du ciel, et les morts en Christ ressusciteront premi\u00e8rement.\r\n17 Puis nous qui vivrons et qui resterons, serons enlev\u00e9s ensemble avec eux dans les nu\u00e9es, \u00e0 la rencontre du Seigneur, dans les airs et ainsi nous serons toujours avec le Seigneur."},{"id":272,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Apr\u00e8s combien d'ann\u00e9es de conversion Paul est-il devenu Ap\u00f4tre ?","choix1":"12 ann\u00e9es","choix2":"17 ann\u00e9es","choix3":"23 ann\u00e9es","choixcorrecte":"choix2","explication":"Galates 1 : \r\n15 Mais quand il a plu \u00e0 Dieu, qui m'avait choisi d\u00e8s le ventre de ma m\u00e8re, et qui m'a appel\u00e9 par sa gr\u00e2ce,\r\n16 de r\u00e9v\u00e9ler en moi son Fils afin que je le pr\u00eache parmi les Gentils, aussit\u00f4t, je ne consultai ni la chair ni le sang,\r\n17 et je ne montai pas \u00e0 J\u00e9rusalem vers ceux qui furent ap\u00f4tres avant moi, mais je partis pour l'Arabie, puis je revins encore \u00e0 Damas.\r\n18 Ensuite, trois ans apr\u00e8s, je montai \u00e0 J\u00e9rusalem pour visiter Pierre, et je demeurai chez lui quinze jours.\r\n\r\nGalates 2 : \r\n1 Quatorze ans apr\u00e8s, je montai de nouveau \u00e0 J\u00e9rusalem avec Barnabas, et je pris aussi avec moi Tite.\r\n2 Et ce fut d'apr\u00e8s une r\u00e9v\u00e9lation que j'y montai. J'exposai l'Evangile que je pr\u00eache parmi les Gentils \u00e0 ceux de J\u00e9rusalem, en particulier \u00e0 ceux qui sont les plus consid\u00e9r\u00e9s, afin de ne pas courir ou avoir couru en vain.\r\n9 Jacques, dis-je, C\u00e9phas, et Jean, qui sont estim\u00e9s comme des colonnes, ayant reconnu la gr\u00e2ce que j'avais re\u00e7ue, me donn\u00e8rent, \u00e0 moi et \u00e0 Barnabas, la main d'association, afin que nous allions, nous vers les Gentils, et qu'ils aillent eux vers les circoncis.\r\n10 Ils nous recommand\u00e8rent seulement de nous souvenir des pauvres, ce que j'ai eu bien soin de faire."},{"id":271,"categorie":"testament-de-jesus","question":"L'ap\u00f4tre Paul avait-il \u00e9t\u00e9 \u00e0 Rome avant d'\u00e9crire l'\u00e9p\u00eetre aux romains?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix2","explication":"Romains 1:\r\n13 Or mes fr\u00e8res, je ne veux pas que vous ignoriez que je me suis souvent propos\u00e9 d'aller chez vous, afin de recueillir quelque fruit aussi bien parmi vous, que parmi les autres nations ; mais j'en ai \u00e9t\u00e9 emp\u00each\u00e9 jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent.\r\n14 Je suis d\u00e9biteur tant aux Grecs qu'aux Barbares, tant aux sages qu'aux ignorants.\r\n15 Ainsi, autant qu'il d\u00e9pend de moi, je suis pr\u00eat \u00e0 vous annoncer aussi l'Evangile, \u00e0 vous qui \u00eates \u00e0 Rome."},{"id":270,"categorie":"testament-de-jesus","question":"\u00c9couter la loi nous rend t-il juste devant Dieu?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix2","explication":"Romain 2:\r\n13 En effet, ce ne sont pas ceux qui \u00e9coutent la loi qui sont justes devant Dieu ; mais ce sont ceux qui observent la loi qui seront justifi\u00e9s."},{"id":269,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Dieu a-t-il du sang?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix1","explication":"Le passage ci-dessous nous informe que Dieu a acquis son \u00c9glise en versant son propre sang.\r\n\r\nActes 20:\r\n28 Prenez donc garde \u00e0 vous-m\u00eames, et \u00e0 tout le troupeau sur lequel le Saint-Esprit vous a \u00e9tablis \u00e9v\u00eaques, pour pa\u00eetre l'Eglise de Dieu, qu'il a acquise par son propre sang."},{"id":253,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Dieu a-t-il une \u00e2me?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix1","explication":"Les versets 38 et 16 des passages ci-dessous nous informent que Dieu a une \u00e2me.\r\n\r\nH\u00e9breux 10:\r\n37 Car, encore un peu de temps, et celui qui doit venir, viendra, et il ne tardera pas.\r\n38 Or le juste vivra par la foi ; mais si quelqu'un se retire, mon \u00e2me ne prend pas de plaisir en lui.\r\n\r\nProverbes 6:\r\n16 Il y a six choses que Dieu hait, et il y en a sept qui sont en abomination \u00e0 son \u00e2me :\r\n17 A savoir, les yeux hautains, la langue mensong\u00e8re, les mains qui r\u00e9pandent le sang innocent,\r\n18 le c\u0153ur qui complote des projets m\u00e9chants, les pieds qui se h\u00e2tent de courir au mal,\r\n19 le faux t\u00e9moin qui prof\u00e8re des mensonges et celui qui s\u00e8me des querelles entre les fr\u00e8res."},{"id":246,"categorie":"testament-de-jesus","question":"La concurrence en droiture est-elle permise entre chr\u00e9tien?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix2","explication":"Galates 6 : \r\n4 Que chacun examine ses propres \u0153uvres, et alors il aura de quoi se glorifier pour lui-m\u00eame seulement, et non par rapport aux autres."},{"id":245,"categorie":"testament-de-jesus","question":"A quelle \u00e9glise l'ap\u00f4tre s'adresse t-il dans le passage ci-dessous?\r\n\r\n\u00abCar la parole du Seigneur a retenti de chez vous, non seulement dans la Mac\u00e9doine et dans l'Acha\u00efe mais aussi en tous lieux, et votre foi envers Dieu est si c\u00e9l\u00e8bre, que nous n'avons pas besoin d'en parler.\u00bb","choix1":"\u00c9glise de Corinthe","choix2":"\u00c9glise de Thessalonique","choix3":"\u00c9glise de la Galatie","choixcorrecte":"choix2","explication":"1 Thessaloniciens 1 : 8"},{"id":244,"categorie":"testament-de-jesus","question":"La ville de Philippes \u00e9tait-elle une ville de la Mac\u00e9doine?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix1","explication":"Actes 16 :\r\nDe l\u00e0 nous all\u00e2mes \u00e0 Philippes, qui est la premi\u00e8re ville d'un district de Mac\u00e9doine, et une colonie romaine. Nous s\u00e9journ\u00e2mes quelque temps dans la ville."},{"id":243,"categorie":"testament-de-jesus","question":"L'enl\u00e8vement des chr\u00e9tiens est-il biblique?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix1","explication":"1 Thessaloniciens 4 :\r\n15 Car nous vous disons ceci par la parole du Seigneur, que nous qui vivrons et resterons pour l'av\u00e8nement du Seigneur, ne pr\u00e9c\u00e9derons pas ceux qui dorment.\r\n16 Car le Seigneur lui-m\u00eame, avec un cri de commandement, et une voix d'archange, et avec la trompette de Dieu, descendra du ciel, et les morts en Christ ressusciteront premi\u00e8rement.\r\n17 Puis nous qui vivrons et qui resterons, serons enlev\u00e9s ensemble avec eux dans les nu\u00e9es, \u00e0 la rencontre du Seigneur, dans les airs et ainsi nous serons toujours avec le Seigneur."},{"id":242,"categorie":"testament-de-jesus","question":"L'\u00eatre humain a-t-il un esprit, une \u00e2me et un corps?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix1","explication":"1 Thessaloniciens 5 :\r\n23 Que le Dieu de paix veuille vous sanctifier enti\u00e8rement, et faire que votre \u00eatre entier, l'esprit, l'\u00e2me et le corps soient conserv\u00e9s sans reproche lors de l'av\u00e8nement de notre Seigneur J\u00e9sus-Christ!"},{"id":241,"categorie":"testament-de-jesus","question":"L'\u00e9glise de Corinthe a-t-elle re\u00e7u tous les dons du Saint Esprit?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix1","explication":"1 Corinthiens 1:\r\n6 selon que le t\u00e9moignage de J\u00e9sus-Christ a \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9 en vous,\r\n7 de sorte qu'il ne vous manque aucun don, pendant que vous attendez la manifestation de notre Seigneur J\u00e9sus-Christ ;"},{"id":240,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Y avait-il des divisions au sein de l'\u00e9glise de Corinthe?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix1","explication":"1 Corinthiens 1:\r\n10 Et je vous prie, mes fr\u00e8res, par le Nom de notre Seigneur J\u00e9sus-Christ, \u00e0 tenir tous un m\u00eame langage, et \u00e0 ne pas avoir de divisions entre vous, mais d'\u00eatre bien unis dans un m\u00eame esprit et dans un m\u00eame sentiment.\r\n11 Car, mes fr\u00e8res, j'ai \u00e9t\u00e9 inform\u00e9 par ceux de la maison de Chlo\u00e9, qu'il y a des dissensions parmi vous."},{"id":239,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Le bapt\u00eame d'eau faisait-il parti de la mission que l'ap\u00f4tre Paul a re\u00e7u du Seigneur?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix2","explication":"1 Corinthiens 1:\r\n17 Car Christ ne m'a pas envoy\u00e9 pour baptiser, mais pour \u00e9vang\u00e9liser, non pas avec des discours de la sagesse humaine, afin que la croix de Christ ne soit pas an\u00e9antie."},{"id":238,"categorie":"testament-de-jesus","question":"\u00abCar la pr\u00e9dication de la croix est une folie pour ceux qui p\u00e9rissent, mais pour nous qui sommes sauv\u00e9s, elle est la puissance de Dieu. Car il est \u00e9crit : Je d\u00e9truirai la sagesse des sages et j'an\u00e9antirai l'intelligence des hommes intelligents.\u00bb\r\nDe quel \u00e9crit l'ap\u00f4tre Paul parle t-il ?","choix1":"J\u00c9R\u00c9MIE","choix2":"\u00c9SA\u00cfE","choix3":"OS\u00c9E","choixcorrecte":"choix2","explication":"Le passage de la question est extrait de 1 Corinthiens 1 : 18-19. \r\nCe passage fait r\u00e9f\u00e9rence au passage ci-dessous:\r\n\r\n\u00c9sa\u00efe 29 : \r\n14 \u00e0 cause de cela, voici, je continuerai de faire \u00e0 l'\u00e9gard de ce peuple-ci des merveilles et des prodiges \u00e9tranges ; et la sagesse de ses sages p\u00e9rira, et l'intelligence de ses hommes intelligents dispara\u00eetra."},{"id":237,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Qui est le fondement de l'\u00e9glise de Dieu?","choix1":"L'ap\u00f4tre Pierre","choix2":"J\u00e9sus-Christ","choix3":"Marie","choixcorrecte":"choix2","explication":"1 Corinthiens 3 : \r\n10 Selon la gr\u00e2ce de Dieu qui m'a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e, j'ai pos\u00e9 le fondement comme un sage architecte, et un autre b\u00e2tit dessus. Mais que chacun prenne garde \u00e0 la mani\u00e8re dont il b\u00e2tit dessus.\r\n11 Car personne ne peut poser un autre fondement que celui qui a \u00e9t\u00e9 pos\u00e9, \u00e0 savoir J\u00e9sus-Christ."},{"id":236,"categorie":"testament-de-jesus","question":"L'\u00e9glise de Corinthe a-t-elle \u00e9t\u00e9 engendr\u00e9e en J\u00e9sus-Christ au travers du minist\u00e8re de Paul?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix1","explication":"1 Corinthiens 4 : \r\n15 Car m\u00eame si vous aviez dix mille ma\u00eetres en Christ, vous n'avez pourtant pas plusieurs p\u00e8res, car c'est moi qui vous ai engendr\u00e9s en J\u00e9sus-Christ par l\u2019\u00c9vangile."},{"id":235,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Le passage ci-dessous est extrait de quelle \u00e9pitre?\r\n\u00abOn entend dire de toutes parts qu'il y a parmi vous de l'impudicit\u00e9, et m\u00eame une telle impudicit\u00e9 qu'il n'est pas fait mention de semblable chez les Gentils ; c'est au point o\u00f9 l'un de vous a la femme de son p\u00e8re.\u00bb","choix1":"Galates","choix2":"Philippiens","choix3":"Corinthiens","choixcorrecte":"choix3","explication":"1 Corinthiens 5 : 1"},{"id":234,"categorie":"testament-de-jesus","question":"J\u00e9sus-Christ est-il la p\u00e2que des chr\u00e9tiens?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix1","explication":"1 Corinthiens 5 : \r\n7 \u00d4tez donc le vieux levain, afin que vous soyez une nouvelle p\u00e2te, puisque vous \u00eates sans levain, car Christ, notre P\u00e2que, a \u00e9t\u00e9 sacrifi\u00e9 pour nous."},{"id":233,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Le passage ci-dessous est extrait de quelle \u00e9pitre ?\r\n\u00abOr maintenant, ce que je vous ai \u00e9crit, c'est de ne pas vous m\u00ealer avec quelqu'un qui se nomme fr\u00e8re, s'il est fornicateur, ou cupide, ou idol\u00e2tre, ou m\u00e9disant, ou ivrogne, ou ravisseur, de ne pas m\u00eame manger avec un tel homme.\u00bb","choix1":"1 Corinthiens","choix2":"1 Timoth\u00e9e","choix3":"2 Corinthiens","choixcorrecte":"choix1","explication":"1 Corinthiens 5 : \r\n11 Or maintenant, ce que je vous ai \u00e9crit, c'est de ne pas vous m\u00ealer avec quelqu'un qui se nomme fr\u00e8re, s'il est fornicateur, ou cupide, ou idol\u00e2tre, ou m\u00e9disant, ou ivrogne, ou ravisseur, de ne pas m\u00eame manger avec un tel homme."},{"id":232,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Un chr\u00e9tien qui meurt dans le p\u00e9ch\u00e9 est-il sauv\u00e9?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix2","explication":"1 corinthiens 6 :\r\n9 Ne savez-vous pas que les injustes n'h\u00e9riteront pas le Royaume de Dieu ? Ne vous trompez pas vous-m\u00eames : Ni les fornicateurs, ni les idol\u00e2tres, ni les adult\u00e8res,\r\n10 ni les eff\u00e9min\u00e9s, ni les homosexuels, ni les voleurs, ni les avares, ni les ivrognes, ni les m\u00e9disants, ni les ravisseurs, n'h\u00e9riteront le Royaume de Dieu.\r\n11 Et c'est l\u00e0 ce que vous \u00e9tiez. Mais vous avez \u00e9t\u00e9 lav\u00e9s, mais vous avez \u00e9t\u00e9 sanctifi\u00e9s, mais vous avez \u00e9t\u00e9 justifi\u00e9s par le Nom du Seigneur J\u00e9sus, et par l'Esprit de notre Dieu."},{"id":231,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Un chr\u00e9tien est-il le temple de Dieu?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix1","explication":"1 Corinthiens 6 :\r\n19 Ne savez-vous pas que votre corps est le temple du Saint-Esprit qui est en vous, et que vous avez re\u00e7u de Dieu, et que vous ne vous appartenez pas \u00e0 vous-m\u00eames ?"},{"id":230,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Le Seigneur J\u00e9sus-Christ autorise t-il le divorce ou le remariage ?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix2","explication":"1 Corinthiens 7 :\r\n10 Et quant \u00e0 ceux qui sont mari\u00e9s, je leur ordonne, non pas moi, mais le Seigneur, que la femme ne se s\u00e9pare pas de son mari.\r\n11 Et si elle s'en s\u00e9pare, qu'elle demeure sans \u00eatre mari\u00e9e, ou qu'elle se r\u00e9concilie avec son mari ; que le mari aussi ne quitte pas sa femme."},{"id":229,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Pouvons nous manger les viandes sacrifi\u00e9es aux idoles?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix1","explication":"1 Corinthiens 8 :\r\n8 Or ce n'est pas une viande qui nous rend agr\u00e9ables \u00e0 Dieu ; car si nous en mangeons, nous n'avons rien de plus ; si nous n'en mangeons pas, nous n'avons rien de moins."},{"id":228,"categorie":"testament-de-jesus","question":"L'ap\u00f4tre Paul a-t-il vu le Seigneur J\u00e9sus-Christ?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix1","explication":"1 Corinthiens 9 : \r\n1 Ne suis-je pas ap\u00f4tre ? Ne suis-je pas libre ? N'ai-je pas vu notre Seigneur J\u00e9sus-Christ ? N'\u00eates-vous pas mon \u0153uvre dans le Seigneur ?"},{"id":227,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Paul annon\u00e7ait-il l\u2019\u00c9vangile gratuitement?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix1","explication":"1 Corinthiens 9 : \r\n18 Quelle r\u00e9compense ai-je donc ? C'est qu'en \u00e9vang\u00e9lisant, je pr\u00eache l'Evangile de Christ gratuitement , sans abuser des droits que l'Evangile me donne."},{"id":226,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Dieu peut-il nous \u00e9prouver au del\u00e0 de nos forces?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix2","explication":"1 Corinthiens 10 : \r\n13 Aucune \u00e9preuve ne vous est survenue, qui n'ait \u00e9t\u00e9 humaine, et Dieu qui est fid\u00e8le ne permettra pas que vous soyez mis \u00e0 l'\u00e9preuve au-del\u00e0 de vos forces, mais avec l'\u00e9preuve il pr\u00e9parera aussi le moyen d'en sortir, afin que vous puissiez la supporter."},{"id":225,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Quelle est la signification du repas du Seigneur?","choix1":"Le repas du Seigneur annonce la crucifixion de la chair","choix2":"Le repas du Seigneur annonce sa mort jusqu'\u00e0 ce qu'il vienne","choix3":"Le repas du Seigneur parle de sa divinit\u00e9","choixcorrecte":"choix2","explication":"1 Corinthiens 11 : \r\n25 De m\u00eame aussi apr\u00e8s le souper, il prit la coupe, en disant : Cette coupe est la Nouvelle Alliance en mon sang. Faites ceci toutes les fois que vous en boirez, en m\u00e9moire de moi.\r\n26 Car toutes les fois que vous mangerez de ce pain, et que vous boirez de cette coupe, vous annoncerez la mort du Seigneur, jusqu'\u00e0 ce qu'il vienne."},{"id":224,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Manger indignement le repas du Seigneur peut-il avoir des cons\u00e9quences sur notre sant\u00e9?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix1","explication":"1 Corinthiens 11 :\r\n28 Que chacun donc s'\u00e9prouve soi-m\u00eame, et ainsi qu'il mange de ce pain, et qu'il boive de cette coupe ;\r\n29 car celui qui en mange et qui en boit indignement, sans discerner le corps de Seigneur, mange et boit sa condamnation.\r\n30 C'est pour cela qu'il y a parmi vous beaucoup d'infirmes et de malades, et que plusieurs dorment."},{"id":223,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Le passage ci-dessous est extrait de quelle \u00e9p\u00eetre ?\r\n\u00abOr maintenant ces trois choses demeurent : La foi, l'esp\u00e9rance et la charit\u00e9 ; mais la plus excellente de ces trois vertus c'est la charit\u00e9.\u00bb","choix1":"Colossiens","choix2":"1 Corinthiens","choix3":"1 Thessaloniciens","choixcorrecte":"choix2","explication":"1 Corinthiens 13 : 13"},{"id":222,"categorie":"testament-de-jesus","question":"\u00abQue faire donc mes fr\u00e8res ? Lorsque vous vous assemblez, chacun de vous a-t-il un psaume, a-t-il une instruction, a-t-il une langue, a-t-il une r\u00e9v\u00e9lation, a-t-il une interpr\u00e9tation ? Que tout se fasse pour l'\u00e9dification.\u00bb\r\nLe passage ci-dessus est extrait de quelle \u00e9p\u00eetre ?","choix1":"1 Corinthiens","choix2":"Romains","choix3":"2 Corinthiens","choixcorrecte":"choix1","explication":"1 Corinthiens 14 : \r\n26 Que faire donc mes fr\u00e8res ? Lorsque vous vous assemblez, chacun de vous a-t-il un psaume, a-t-il une instruction, a-t-il une langue, a-t-il une r\u00e9v\u00e9lation, a-t-il une interpr\u00e9tation ? Que tout se fasse pour l'\u00e9dification.\r\n27 Et si quelqu'un parle une langue, que cela se fasse par deux, ou tout au plus par trois, chacun \u00e0 son tour, et que quelqu'un interpr\u00e8te ;\r\n28 s'il n'y a pas d'interpr\u00e8te, qu'on se taise dans l'\u00e9glise, et qu'on parle \u00e0 soi-m\u00eame et \u00e0 Dieu."},{"id":221,"categorie":"testament-de-jesus","question":"La r\u00e9surrection des morts est-elle r\u00e9elle?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix1","explication":"1 Corinthiens 15 : \r\n12 Or si l'on pr\u00eache que Christ est ressuscit\u00e9 des morts, comment quelques-uns d'entre vous disent-ils qu'il n'y a pas de r\u00e9surrection des morts ?\r\n13 Car s'il n'y a pas de r\u00e9surrection des morts, Christ aussi n'est pas ressuscit\u00e9.\r\n14 Et si Christ n'est pas ressuscit\u00e9, notre pr\u00e9dication est donc vaine, et votre foi aussi est vaine."},{"id":220,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Qui est le dernier ennemi  de l'homme?","choix1":"LE DIABLE","choix2":"LA MORT","choix3":"L'ANTICHRIST","choixcorrecte":"choix2","explication":"1 Corinthiens 15 : \r\n26 L'ennemi qui sera d\u00e9truit le dernier c'est la mort."},{"id":219,"categorie":"testament-de-jesus","question":"A la r\u00e9surrection des morts le corps que rev\u00eatiront les chr\u00e9tiens morts ou enlev\u00e9s sera t-il corruptible?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix2","explication":"1 Corinthiens 15 :\r\n42 Il en sera aussi de m\u00eame \u00e0 la r\u00e9surrection des morts. Le corps est sem\u00e9 corruptible, il ressuscitera incorruptible ;\r\n43 il est sem\u00e9 dans le d\u00e9shonneur, il ressuscite dans la gloire ; il est sem\u00e9 dans la faiblesse, il ressuscite dans la force ;\r\n44 il est sem\u00e9 corps animal, il ressuscitera corps spirituel. S'il y a un corps animal, il y a aussi un corps spirituel."},{"id":218,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Dieu a-t-il une \u00e9glise ?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix1","explication":"1 Corinthiens 15:\r\n8 Apr\u00e8s eux tous, il m'est apparu \u00e0 moi aussi comme \u00e0 un avorton ;\r\n9 car je suis le moindre des ap\u00f4tres, je ne suis pas digne d'\u00eatre appel\u00e9 ap\u00f4tre, parce que j'ai pers\u00e9cut\u00e9 l'Eglise de Dieu."},{"id":217,"categorie":"testament-de-jesus","question":"L'\u00e9vangile est-il bas\u00e9 sur la mort et la r\u00e9surrection de J\u00e9sus-Christ?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix1","explication":"1 Corinthiens 15:\r\n13 Car s'il n'y a pas de r\u00e9surrection des morts, Christ aussi n'est pas ressuscit\u00e9.\r\n14 Et si Christ n'est pas ressuscit\u00e9, notre pr\u00e9dication est donc vaine, et votre foi aussi est vaine."},{"id":216,"categorie":"testament-de-jesus","question":"J\u00e9sus-Christ est-il le dernier Adam?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix1","explication":"1 Corinthiens 15 :\r\n45 Comme aussi il est \u00e9crit : Le premier homme, Adam, devint une \u00e2me vivante. Le dernier Adam est un Esprit vivifiant.\r\n46 Or ce qui est spirituel n'est pas le premier, mais ce qui est animal ; et puis vient ce qui est spirituel.\r\n47 Le premier homme, \u00e9tant de la terre, est tir\u00e9 de la poussi\u00e8re, mais le second homme, \u00e0 savoir le Seigneur, est du ciel."},{"id":215,"categorie":"testament-de-jesus","question":"L'ap\u00f4tre Paul a-t-il organis\u00e9 des collectes pour venir en aide aux saints?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix1","explication":"1 Corinthien 16:\r\n1 A l'\u00e9gard de la collecte en faveur des saints, faites comme je l'ai ordonn\u00e9 aux \u00e9glises de Galatie.\r\n2 Chaque premier jour de la semaine, que chacun de vous mette \u00e0 part chez lui ce qu'il pourra assembler, selon la prosp\u00e9rit\u00e9 que Dieu lui accordera, afin qu'on n'attende pas mon arriv\u00e9e pour recueillir les dons."},{"id":214,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Dans quelle \u00e9p\u00eetre Paul expliqua qu'ils ont \u00e9t\u00e9 accabl\u00e9s excessivement, au-del\u00e0 de leurs forces, de telle sorte qu'ils avaient perdu l'esp\u00e9rance de conserver leur vie?","choix1":"1 Corinthiens","choix2":"Galates","choix3":"2 Corinthiens","choixcorrecte":"choix3","explication":"2 Corinthiens 1:\r\n8 Car, mes fr\u00e8res, nous ne voulons pas que vous ignoriez la tribulation qui nous est arriv\u00e9e en Asie, c'est que nous avons \u00e9t\u00e9 accabl\u00e9s excessivement, au-del\u00e0 de nos forces, de telle sorte que nous avions perdu l'esp\u00e9rance de conserver notre vie.\r\n9 Et nous nous regardions comme ayant re\u00e7u la sentence de mort, afin de ne pas placer notre confiance en nous-m\u00eames, mais en Dieu qui ressuscite les morts ;"},{"id":213,"categorie":"testament-de-jesus","question":"J\u00e9sus-Christ est-il l'image de Dieu?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix1","explication":"2 Corinthiens 4 :\r\n3 Si notre Evangile est encore voil\u00e9, il ne l'est que pour ceux qui p\u00e9rissent ;\r\n4 pour les incr\u00e9dules dont le dieu de cet \u00e2ge a aveugl\u00e9 l'entendement, afin qu'ils ne soient pas \u00e9clair\u00e9s par la lumi\u00e8re de l'Evangile de la gloire de Christ, lequel est l'image de Dieu."},{"id":212,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Le tribunal de J\u00e9sus-Christ a-t-il vocation \u00e0 statuer sur le salut?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix2","explication":"2 Corinthiens 5 :\r\n10 Car il nous faut tous compara\u00eetre devant le tribunal de Christ, afin que chacun re\u00e7oive selon les bonnes choses ou les mauvaises qu'il aura pratiqu\u00e9es, \u00e9tant dans son corps.\r\n\r\nLe Tribunal de Christ n'a pas vocation \u00e0 statuer sur le salut des enfants de Dieu. Les chr\u00e9tiens y seront jug\u00e9s en fonction des \u0153uvres produites sur la terre. Chacun devra rendre compte de ce qu'il aura fait et de la gestion des dons et services re\u00e7us. Voir 1 Corinthiens 4 : 4 ; 2 Corinthiens 3 : 10-14 ; Romains 14 : 10 ; 2 Timoth\u00e9e 4 : 8."},{"id":211,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Le passage ci-dessous est extrait de quelle \u00e9pitre?\r\n\u00abSi donc quelqu'un est en Christ, il est une nouvelle cr\u00e9ature ; les choses anciennes sont pass\u00e9es ; voici, toutes choses sont devenues nouvelles.\u00bb","choix1":"Galates","choix2":"2 Corinthiens","choix3":"Romains","choixcorrecte":"choix2","explication":"2 Corinthiens 5 :\r\n17 Si donc quelqu'un est en Christ, il est une nouvelle cr\u00e9ature ; les choses anciennes sont pass\u00e9es ; voici, toutes choses sont devenues nouvelles."},{"id":210,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Le passage ci-dessous est extrait de quelle \u00e9pitre?\r\n\r\n\u00abQue chacun donne selon ce qu'il a r\u00e9solu dans son c\u0153ur, non pas avec chagrin, ni par contrainte, car Dieu aime celui qui donne avec joie.\u00bb","choix1":"2 Corinthiens","choix2":"1 Corinthiens","choix3":"Galates","choixcorrecte":"choix1","explication":"2 Corinthiens 9 : \r\n7 Que chacun donne selon ce qu'il a r\u00e9solu dans son c\u0153ur, non pas avec chagrin, ni par contrainte, car Dieu aime celui qui donne avec joie."},{"id":209,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Un chr\u00e9tien est-il la gloire de Christ ?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix1","explication":"2 Corinthiens 8 :\r\n23 Ainsi donc, quant \u00e0 Tite, il est mon associ\u00e9 et mon compagnon d'\u0153uvre aupr\u00e8s de vous ; et quant \u00e0 nos fr\u00e8res, ils sont les envoy\u00e9s des \u00e9glises et la gloire de Christ."},{"id":208,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Le combat que m\u00e8ne un chr\u00e9tien sur terre est-il physique?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix2","explication":"2 Corinthiens 10: \r\n3 Mais en marchant dans la chair, nous ne combattons pas selon la chair.\r\n4 Car les armes de notre guerre ne sont pas charnelles, mais elles sont puissantes par la vertu de Dieu, pour la destruction des forteresses ;\r\n5 d\u00e9truisant les raisonnements et toute hauteur qui s'\u00e9l\u00e8ve contre la connaissance de Dieu, et amenant toute pens\u00e9e captive \u00e0 l'ob\u00e9issance de Christ."},{"id":207,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Un chr\u00e9tien a-t-il un champ d'action illimit\u00e9?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix2","explication":"2 Corinthien 10 :\r\n13 Mais pour nous, nous ne voulons pas nous glorifier de ce qui n'est pas de notre mesure, mais seulement dans la limite du champ d'action que Dieu nous a assign\u00e9 en nous amenant jusqu'\u00e0 vous."},{"id":206,"categorie":"testament-de-jesus","question":"\u00ab(...) le gouverneur du roi Ar\u00e9tas faisait garder la ville des Damasc\u00e9niens voulant se saisir de moi, mais on me descendit de la muraille dans une corbeille, par une fen\u00eatre et ainsi j'\u00e9chappai de ses mains.\u00bb\r\n\r\nDans quelle ville cet \u00e9v\u00e8nement a-t-il eu lieu ?","choix1":"JUD\u00c9E","choix2":"DAMAS","choix3":"CORINTHE","choixcorrecte":"choix2","explication":"Le verset 32 du passage ci-dessous nous informe que cet \u00e9v\u00e9nement a eu lieu dans la ville des Damasc\u00e9niens.\r\n\r\n2 Corinthiens 11 :\r\n32 (...) le gouverneur du roi Ar\u00e9tas faisait garder la ville des Damasc\u00e9niens voulant se saisir de moi,\r\n33 mais on me descendit de la muraille dans une corbeille, par une fen\u00eatre et ainsi j'\u00e9chappai de ses mains."},{"id":205,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Dans quelle ville l'ap\u00f4tre Paul a-t-il \u00e9t\u00e9 descendu par la muraille dans une corbeille ?","choix1":"JUD\u00c9E","choix2":"DAMAS","choix3":"CORINTHE","choixcorrecte":"choix2","explication":"2 corinthiens 11 :\r\n32 A Damas, le gouverneur du roi Ar\u00e9tas faisait garder la ville des Damasc\u00e9niens voulant se saisir de moi,\r\n33 mais on me descendit de la muraille dans une corbeille, par une fen\u00eatre et ainsi j'\u00e9chappai de ses mains."},{"id":204,"categorie":"testament-de-jesus","question":"L'ap\u00f4tre Paul a-t-il vu le paradis ?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix1","explication":"2 corinthiens 12 : \r\n2 Je connais un homme en Christ, il y a quatorze ans pass\u00e9s, si ce fut dans le corps je ne sais, si ce fut hors du corps je ne sais, Dieu le sait, qui a \u00e9t\u00e9 ravi jusqu'au troisi\u00e8me ciel.\r\n3 Et je sais que cet homme, si ce fut dans le corps ou si ce fut hors du corps, je ne sais ; Dieu le sait,\r\n4 a \u00e9t\u00e9 ravi dans le paradis, et a entendu des secrets qu'il n'est pas permis \u00e0 l'homme de r\u00e9v\u00e9ler."},{"id":203,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Il existe combien de cieux ?","choix1":"TROIS","choix2":"CINQ","choix3":"SEPT","choixcorrecte":"choix1","explication":"2 corinthiens 12 : \r\n2 Je connais un homme en Christ, il y a quatorze ans pass\u00e9s, si ce fut dans le corps je ne sais, si ce fut hors du corps je ne sais, Dieu le sait, qui a \u00e9t\u00e9 ravi jusqu'au troisi\u00e8me ciel.\r\n3 Et je sais que cet homme, si ce fut dans le corps ou si ce fut hors du corps, je ne sais ; Dieu le sait,\r\n4 a \u00e9t\u00e9 ravi dans le paradis, et a entendu des secrets qu'il n'est pas permis \u00e0 l'homme de r\u00e9v\u00e9ler.\r\n\r\nDans le passage ci-dessus l'ap\u00f4tre Paul explique au verset 2 qu'il a \u00e9t\u00e9 ravi au troisi\u00e8me ciel puis au verset 4 que le troisi\u00e8me ciel est le paradis. Nous pouvons donc conclure qu'il y a trois cieux."},{"id":202,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Dans quelle ville les ap\u00f4tres Barnabas et Paul refus\u00e8rent-ils d'\u00eatre pris pour des dieux sous une forme humaine?","choix1":"LYSTRE","choix2":"N\u00c9APOLIS","choix3":"\u00c9PH\u00c8SE","choixcorrecte":"choix1","explication":"Le verset 8 du passage ci-dessous nous informe que c'est dans la ville de Lystre.\r\n\r\nActes 14:\r\n8 A Lystre, se tenait assis un homme impotent des pieds, boiteux d\u00e8s sa naissance, et qui n'avait jamais march\u00e9.\r\n9 Cet homme \u00e9coutait parler Paul. Et Paul, fixant ses yeux sur lui, et voyant qu'il avait la foi pour \u00eatre gu\u00e9ri,\r\n10 lui dit \u00e0 haute voix : L\u00e8ve-toi droit sur tes pieds. Et il se leva en sautant et marcha.\r\n11 Et les gens qui \u00e9taient l\u00e0 assembl\u00e9s, ayant vu ce que Paul avait fait, \u00e9lev\u00e8rent leur voix, disant en langue lycaonienne : Les dieux sous une forme humaine, sont descendus vers nous.\r\n12 Et ils appelaient Barnabas Jupiter, et Paul Mercure, parce que c'\u00e9tait lui qui portait la parole.\r\n13 Le pr\u00eatre de Jupiter, qui \u00e9tait \u00e0 l'entr\u00e9e de leur ville, ayant amen\u00e9 des taureaux et des couronnes jusqu'\u00e0 l'entr\u00e9e de la porte voulait, de m\u00eame que la foule, offrir un sacrifice.\r\n14 Mais les ap\u00f4tres Barnabas et Paul, ayant appris cela, d\u00e9chir\u00e8rent leurs v\u00eatements et se pr\u00e9cipit\u00e8rent au milieu de la foule,"},{"id":201,"categorie":"testament-de-jesus","question":"\u00abAlors survinrent quelques Juifs d'Antioche et d'Icone qui gagn\u00e8rent la foule, et qui, apr\u00e8s avoir lapid\u00e9 Paul, le tra\u00een\u00e8rent hors de la ville, croyant qu'il \u00e9tait mort. Mais, les disciples s'\u00e9tant assembl\u00e9s autour de lui, il se leva, et entra dans la ville.\u00bb\r\nDe quels disciples parle t-on ?","choix1":"DES DISCIPLES DE LYSTRE","choix2":"DES AP\u00d4TRES DE L'AGNEAU","choix3":"NI L'UN NI L'AUTRE","choixcorrecte":"choix1","explication":"Actes 14:\r\n19 Alors survinrent quelques Juifs d'Antioche et d'Icone qui gagn\u00e8rent la foule, et qui, apr\u00e8s avoir lapid\u00e9 Paul, le tra\u00een\u00e8rent hors de la ville, croyant qu'il \u00e9tait mort.\r\n20 Mais, les disciples s'\u00e9tant rassembl\u00e9s autour de lui, il se leva, et entra dans la ville. Et le lendemain il s'en alla avec Barnabas \u00e0 Derbe.\r\n21 Quand ils eurent \u00e9vang\u00e9lis\u00e9 cette ville, et fait un certain nombre de disciples, ils retourn\u00e8rent \u00e0 Lystre, \u00e0 Icone, et \u00e0 Antioche ;\r\n22 fortifiant les \u00e2mes des disciples, et les exhortant \u00e0 pers\u00e9v\u00e9rer dans la foi, disant que c'est par beaucoup de tribulations qu'il nous faut entrer dans le Royaume de Dieu."},{"id":200,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Comment les anciens des \u00e9glises de Lystre, Icone et Antioche ont-ils \u00e9t\u00e9 \u00e9tablis ?","choix1":"PAR VOTE \u00c0 MAIN LEV\u00c9E","choix2":"PAR CONS\u00c9CRATION","choix3":"PAR INTRONISATION","choixcorrecte":"choix1","explication":"Le verset 23 du passage ci-dessous nous informe que c'est par vote \u00e0 main lev\u00e9e.\r\n\r\nActes 14:\r\n21 Quand ils eurent \u00e9vang\u00e9lis\u00e9 cette ville, et fait un certain nombre de disciples, ils retourn\u00e8rent \u00e0 Lystre, \u00e0 Icone, et \u00e0 Antioche ;\r\n22 fortifiant les \u00e2mes des disciples, et les exhortant \u00e0 pers\u00e9v\u00e9rer dans la foi, disant que c'est par beaucoup de tribulations qu'il nous faut entrer dans le Royaume de Dieu.\r\n23 Apr\u00e8s le vote \u00e0 main lev\u00e9e des assembl\u00e9es, ils \u00e9tablirent des anciens dans chaque \u00e9glise, et apr\u00e8s avoir pri\u00e9 et je\u00fbn\u00e9, ils les recommand\u00e8rent au Seigneur, en qui ils avaient cru."},{"id":199,"categorie":"testament-de-jesus","question":"\u00abQuelques hommes qui \u00e9taient descendus de Jud\u00e9e, enseignaient les fr\u00e8res, en disant : Si vous n'\u00eates pas circoncis selon le rite de Mo\u00efse, vous ne pouvez pas \u00eatre sauv\u00e9s. Paul et Barnabas eurent avec eux un d\u00e9bat et une vive discussion ; et les fr\u00e8res d\u00e9cid\u00e8rent que Paul et Barnabas, avec quelques-uns des leurs, monteraient \u00e0 J\u00e9rusalem vers les ap\u00f4tres et les anciens, pour traiter cette question.\u00bb\r\n\r\nQui \u00e9taient ces hommes ?","choix1":"DES PHARISIENS","choix2":"DES SADDUC\u00c9ENS","choix3":"DES SACRIFICATEURS","choixcorrecte":"choix1","explication":"Actes 15:\r\n5 Mais quelques-uns, de la secte des pharisiens qui avaient cru, se lev\u00e8rent, en disant qu'il fallait circoncire les Gentils et leur ordonner de garder la loi de Mo\u00efse."},{"id":198,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Jude et Silas \u00e9taient-ils proph\u00e8tes ?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix1","explication":"Actes 15:\r\n32 Jude et Silas, qui \u00e9taient eux-m\u00eames proph\u00e8tes, exhort\u00e8rent les fr\u00e8res par plusieurs discours, et les fortifi\u00e8rent."},{"id":197,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Qui a remplac\u00e9 Juda dans le service apostolique des 12 ap\u00f4tres de l'agneau ?","choix1":"BARSABBAS","choix2":"JUSTUS","choix3":"MATTHIAS","choixcorrecte":"choix3","explication":"Actes 1:\r\n21 Il faut donc parmi les hommes qui nous ont accompagn\u00e9s tout le temps que le Seigneur J\u00e9sus a v\u00e9cu parmi nous,\r\n22 en commen\u00e7ant depuis le bapt\u00eame de Jean jusqu'au jour o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9 du milieu de nous, qu'il y en ait un qui soit t\u00e9moin avec nous de sa r\u00e9surrection.\r\n23 Et ils en pr\u00e9sent\u00e8rent deux : Joseph, appel\u00e9 Barsabbas, surnomm\u00e9 Justus, et Matthias.\r\n24 Et en priant, ils dirent : Toi, Seigneur, qui connais les c\u0153urs de tous, d\u00e9signe lequel de ces deux tu as choisi,\r\n25 afin qu'il prenne part \u00e0 ce service et \u00e0 cet apostolat que Judas a abandonn\u00e9 pour aller en son lieu.\r\n26 Puis ils les tir\u00e8rent au sort, et le sort tomba sur Matthias, qui, d'une commune voix, fut mis au rang des onze ap\u00f4tres."},{"id":196,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Apr\u00e8s sa r\u00e9surrection J\u00e9sus-Christ a parl\u00e9 du royaume de Dieu \u00e0 ses disciples pendant combien de jours ?","choix1":"40 jours","choix2":"50 jours","choix3":"60 jours","choixcorrecte":"choix1","explication":"Actes 1:\r\n1 J'ai fait mon premier livre, \u00f4 Th\u00e9ophile, sur toutes les choses que J\u00e9sus a faites et enseign\u00e9es,\r\n2 jusqu'au jour o\u00f9 il fut enlev\u00e9 au ciel, apr\u00e8s avoir donn\u00e9 par le Saint-Esprit, ses ordres aux ap\u00f4tres qu'il avait \u00e9lus.\r\n3 A qui aussi, apr\u00e8s avoir souffert, il se pr\u00e9senta lui-m\u00eame vivant, avec plusieurs preuves assur\u00e9es, se montrant \u00e0 eux pendant quarante jours, et leur parlant des choses qui concernent le Royaume de Dieu."},{"id":195,"categorie":"testament-de-jesus","question":"O\u00f9 l'ap\u00f4tre Paul a-t-il rencontr\u00e9 Timoth\u00e9e pour la premi\u00e8re fois ?","choix1":"N\u00c9APOLIS","choix2":"LYSTRE","choix3":"CORINTHE","choixcorrecte":"choix2","explication":"Actes 16:\r\n1 Il se rendit \u00e0 Derbe et \u00e0 Lystre. Et voici, il y avait l\u00e0 un disciple nomm\u00e9 Timoth\u00e9e, fils d'une femme juive fid\u00e8le et d'un p\u00e8re grec.\r\n2 Les fr\u00e8res de Lystre et d'Icone rendaient de lui un bon t\u00e9moignage."},{"id":194,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Dans quelle ville Paul et Silas ont-ils \u00e9t\u00e9 battus de verge puis emprisonn\u00e9s ?","choix1":"\u00c9PH\u00c8SE","choix2":"PHILIPPES","choix3":"THESSALONIQUE","choixcorrecte":"choix2","explication":"Les versets 19 \u00e0 24 du passage ci-dessous nous parlent du ch\u00e2timent corporel puis de l'emprisonnement de Paul et Silas.\r\nLe verset 2 nous informe que cet \u00e9v\u00e9nement a eu lieu \u00e0 Philippes.\r\n\r\nActes 16:\r\n2 De l\u00e0 nous all\u00e2mes \u00e0 Philippes, qui est la premi\u00e8re ville d'un district de Mac\u00e9doine, et une colonie romaine. Nous s\u00e9journ\u00e2mes quelque temps dans la ville.\r\n(...)\r\n19 Mais les ma\u00eetres de la servante voyant dispara\u00eetre l'espoir de leur gain, se saisirent de Paul et de Silas, et les tra\u00een\u00e8rent sur la place publique devant les magistrats.\r\n20 Ils les pr\u00e9sent\u00e8rent aux pr\u00e9teurs, en disant : Ces hommes, qui sont Juifs, troublent notre ville,\r\n21 car ils annoncent des coutumes qu'il ne nous est pas permis de recevoir ni de suivre, \u00e0 nous qui sommes Romains.\r\n22 La foule se souleva aussi contre eux, et les pr\u00e9teurs, ayant fait d\u00e9chirer leurs v\u00eatements, ordonn\u00e8rent qu'ils soient battus de verges.\r\n23 Apr\u00e8s qu'on les eut charg\u00e9s de coups de fouet, ils les mirent en prison, en recommandant au ge\u00f4lier de les garder s\u00fbrement.\r\n24 Le ge\u00f4lier ayant re\u00e7u cet ordre, les mit au fond de la prison, et leur serra les pieds dans des ceps."},{"id":193,"categorie":"testament-de-jesus","question":"\u00abPaul et Silas priaient et chantaient les louanges de Dieu, et les prisonniers les entendaient. Tout \u00e0 coup, il se fit un grand tremblement de terre, en sorte que les fondements de la prison furent \u00e9branl\u00e9s ; au m\u00eame instant, toutes les portes s'ouvrirent, et les liens de tous furent rompus.\u00bb\r\nCet \u00e9v\u00e9nement a-t-il r\u00e9ellement eu lieu ?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix1","explication":"Cet \u00e9v\u00e9nement \u00e0 r\u00e9ellement eu lieu puisque la bible en parle.\r\n\r\nActes 16:\r\n25 Vers minuit, Paul et Silas priaient et chantaient les louanges de Dieu, et les prisonniers les entendaient.\r\n26 Tout \u00e0 coup, il se fit un grand tremblement de terre, en sorte que les fondements de la prison furent \u00e9branl\u00e9s ; au m\u00eame instant, toutes les portes s'ouvrirent, et les liens de tous furent rompus."},{"id":192,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Le discours de Paul au milieu de l\u2019Ar\u00e9opage s'est pass\u00e9 dans quelle ville ?","choix1":"ROME","choix2":"\u00c9PH\u00c8SE","choix3":"ATH\u00c8NES","choixcorrecte":"choix3","explication":"Le verset 15 du passage ci-dessous nous informe que c'\u00e9tait dans la ville d'Ath\u00e8nes.\r\n\r\nActes 17:\r\n15 Ceux qui s'\u00e9taient charg\u00e9s de mettre Paul en s\u00fbret\u00e9, le conduisirent jusqu'\u00e0 Ath\u00e8nes. Puis ils s'en retourn\u00e8rent, apr\u00e8s avoir re\u00e7u l'ordre de Paul de dire \u00e0 Silas et \u00e0 Timoth\u00e9e de le rejoindre au plus t\u00f4t.\r\n16 Comme Paul les attendait \u00e0 Ath\u00e8nes, il sentit au-dedans son esprit s'irriter, \u00e0 la vue de cette ville enti\u00e8rement adonn\u00e9e \u00e0 l'idol\u00e2trie.\r\n17 Il s'entretenait donc dans la synagogue avec les Juifs et les hommes craignant Dieu, et tous les jours sur la place publique avec ceux qui s'y rencontraient.\r\n18 Quelques philosophes \u00e9picuriens et sto\u00efciens se mirent \u00e0 parler avec lui. Et les uns disaient : Que veut dire ce discoureur ? Les autres disaient : Il semble qu'il annonce des divinit\u00e9s \u00e9trang\u00e8res. Parce qu'il leur annon\u00e7ait J\u00e9sus et la r\u00e9surrection.\r\n19 Alors ils le prirent et le men\u00e8rent \u00e0 l'Ar\u00e9opage, et lui dirent : Pourrions-nous savoir quelle est cette nouvelle doctrine que tu enseignes ?\r\n20 Car tu nous remplis les oreilles de certaines choses \u00e9tranges ; nous voudrions donc savoir ce que veulent dire ces choses.\r\n21 Or tous les Ath\u00e9niens et les \u00e9trangers qui demeuraient \u00e0 Ath\u00e8nes, ne passaient leur temps qu'\u00e0 dire ou \u00e0 \u00e9couter des nouvelles.\r\n22 Paul, debout au milieu de l'Ar\u00e9opage, leur dit : Hommes Ath\u00e9niens, je vous trouve \u00e0 tous \u00e9gards extr\u00eamement religieux.\r\n23 Car, en passant et en regardant vos divinit\u00e9s, j'ai m\u00eame trouv\u00e9 un autel sur lequel \u00e9tait \u00e9crit : Au dieu inconnu ! Celui que vous r\u00e9v\u00e9rez sans le conna\u00eetre, c'est celui que je vous annonce."},{"id":191,"categorie":"testament-de-jesus","question":"L\u2019ap\u00f4tre Paul a enseign\u00e9 \u00e0 Corinthe pendant combien de temps ?","choix1":"1 an","choix2":"1 an et 6 mois","choix3":"2 ans","choixcorrecte":"choix2","explication":"Le verset 11 du passage ci-dessous nous informe qu'il a enseign\u00e9 pendant un an et demi.\r\n\r\nActes 18:\r\n1 Apr\u00e8s cela, Paul partit d'Ath\u00e8nes, et se rendit \u00e0 Corinthe.\r\n2 Il y trouva un Juif, nomm\u00e9 Aquilas, originaire du Pont, r\u00e9cemment arriv\u00e9 d'Italie, avec Priscille, sa femme, parce que Claude avait ordonn\u00e9 \u00e0 tous les Juifs de sortir de Rome. Il s'approcha d'eux,\r\n3 et comme il \u00e9tait du m\u00eame m\u00e9tier qu'eux, il demeura chez eux et y travailla. Et leur m\u00e9tier \u00e9tait de faire des tentes.\r\n4 Paul discourait dans la synagogue chaque sabbat, et il persuadait des Juifs et des Grecs.\r\n5 Quand Silas et Timoth\u00e9e furent arriv\u00e9s de Mac\u00e9doine, Paul \u00e9tant pouss\u00e9 par l'Esprit, rendait t\u00e9moignage aux Juifs que J\u00e9sus \u00e9tait le Christ.\r\n6 Mais comme ils s'opposaient \u00e0 lui et qu'ils blasph\u00e9maient, il secoua ses v\u00eatements, et leur dit : Que votre sang retombe sur votre t\u00eate ! J'en suis pur ! D\u00e8s maintenant, j'irai vers les Gentils.\r\n7 Et sortant de l\u00e0, il entra dans la maison d'un homme appel\u00e9 Justus, homme craignant Dieu, et dont la maison \u00e9tait contigu\u00eb \u00e0 la synagogue.\r\n8 Cependant Crispus, le chef de la synagogue, crut au Seigneur avec toute sa famille. Et plusieurs Corinthiens, qui avaient entendu Paul, crurent aussi, et ils furent baptis\u00e9s.\r\n9 Le Seigneur dit \u00e0 Paul dans une vision pendant la nuit : Ne crains pas, mais parle et ne te tais pas,\r\n10 parce que JE SUIS avec toi, et personne ne mettra la main sur toi pour te faire du mal. Parle, car j'ai un peuple nombreux dans cette ville.\r\n11 Il y demeura un an et six mois, enseignant parmi eux la parole de Dieu."},{"id":190,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Dans quelle ville Paul a-t-il rencontr\u00e9 les disciples de Jean Baptiste qui n'avaient pas entendus dire qu'il y avait un Saint-Esprit ?","choix1":"CORINTHE","choix2":"\u00c9PH\u00c8SE","choix3":"PHILIPPES","choixcorrecte":"choix2","explication":"Le verset 1 du passage ci-dessous nous informe que c'est la ville d'Eph\u00e8se.\r\n\r\nActes 19:\r\n1 Pendant qu'Apollos \u00e9tait \u00e0 Corinthe, Paul, apr\u00e8s avoir parcouru toutes les hautes provinces de l'Asie, arriva \u00e0 Eph\u00e8se. Ayant rencontr\u00e9 quelques disciples, il leur dit :\r\n2 Avez-vous re\u00e7u le Saint-Esprit quand vous avez cru ? Ils lui r\u00e9pondirent : Nous n'avons m\u00eame pas entendu dire qu'il y ait un Saint-Esprit.\r\n3 Et il leur dit : De quel bapt\u00eame donc avez-vous \u00e9t\u00e9 baptis\u00e9s ? Ils r\u00e9pondirent : Du bapt\u00eame de Jean.\r\n4 Alors Paul dit : Il est vrai que Jean a baptis\u00e9 du bapt\u00eame de repentance, disant au peuple de croire en celui qui venait apr\u00e8s lui, c'est-\u00e0-dire en J\u00e9sus-Christ.\r\n5 Apr\u00e8s avoir entendu ces choses, ils furent baptis\u00e9s dans le Nom du Seigneur J\u00e9sus.\r\n6 Lorsque Paul leur eut impos\u00e9 les mains, le Saint-Esprit descendit sur eux, et ils parlaient diverses langues et proph\u00e9tisaient.\r\n7 Ils \u00e9taient en tout environ douze hommes."},{"id":189,"categorie":"testament-de-jesus","question":"\u00abEt Dieu faisait des prodiges extraordinaires par les mains de Paul, au point qu'on appliquait sur les malades des mouchoirs ou des linges qui avaient touch\u00e9 son corps, et ils \u00e9taient gu\u00e9ris de leurs maladies, et les esprits mauvais sortaient.\u00bb\r\nDans quelle ville ces prodiges ce sont-ils pass\u00e9s ?","choix1":"COLOSSE","choix2":"\u00c9PH\u00c8SE","choix3":"CORINTHE","choixcorrecte":"choix2","explication":"Actes 19:\r\n17 Cela fut connu de tous les Juifs et de tous les Grecs qui demeuraient \u00e0 Eph\u00e8se ; et ils furent tous saisis de crainte, et le Nom du Seigneur J\u00e9sus \u00e9tait glorifi\u00e9."},{"id":188,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Dans quelle ville quelques exorcistes Juifs ambulants essay\u00e8rent d'invoquer le Nom du Seigneur J\u00e9sus sur ceux qui \u00e9taient poss\u00e9d\u00e9s d'esprits malins?","choix1":"CORINTHE","choix2":"\u00c9PH\u00c8SE","choix3":"COLOSSE","choixcorrecte":"choix2","explication":"Le verset 17 du passage ci-dessous nous informe que cela se passa \u00e0 \u00c9ph\u00e8se.\r\n\r\nActes 19:\r\n13 Alors quelques exorcistes Juifs ambulants essay\u00e8rent d'invoquer le Nom du Seigneur J\u00e9sus sur ceux qui \u00e9taient poss\u00e9d\u00e9s d'esprits malins, en disant : Nous vous conjurons par ce J\u00e9sus que Paul pr\u00eache !\r\n14 Ceux qui faisaient cela \u00e9taient sept fils de Sc\u00e9va, un homme Juif, l'un des principaux pr\u00eatres.\r\n15 Mais l'esprit mauvais leur r\u00e9pondit : Je connais J\u00e9sus, et je sais qui est Paul ; mais vous, qui \u00eates-vous ?\r\n16 Et l'homme dans lequel \u00e9tait l'esprit mauvais se jeta sur eux, se rendit ma\u00eetre de deux d'entre eux, et les maltraita de telle sorte qu'ils s'enfuirent de cette maison nus et bless\u00e9s.\r\n17 Cela fut connu de tous les Juifs et de tous les Grecs qui demeuraient \u00e0 \u00c9ph\u00e8se ; et ils furent tous saisis de crainte, et le Nom du Seigneur J\u00e9sus \u00e9tait glorifi\u00e9."},{"id":187,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Dans quelle ville ceux qui avaient cru \u00e0 l'\u00e9vangile de Christ venaient confesser leurs p\u00e9ch\u00e9s, et un grand nombre de satanistes, apport\u00e8rent leurs livres et les br\u00fbl\u00e8rent devant tous?","choix1":"CORINTHE","choix2":"COLOSSE","choix3":"\u00c9PH\u00c8SE","choixcorrecte":"choix3","explication":"Actes 19:\r\n17 Cela fut connu de tous les Juifs et de tous les Grecs qui demeuraient \u00e0 \u00c9ph\u00e8se ; et ils furent tous saisis de crainte, et le Nom du Seigneur J\u00e9sus \u00e9tait glorifi\u00e9.\r\n18 Plusieurs de ceux qui avaient cru venaient, confessant et d\u00e9clarant ce qu'ils avaient fait.\r\n19 Et un grand nombre de ceux qui s'\u00e9taient adonn\u00e9s \u00e0 des pratiques magiques, apport\u00e8rent leurs livres et les br\u00fbl\u00e8rent devant tous. On en estima la valeur \u00e0 cinquante mille pi\u00e8ces d'argent."},{"id":186,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Qui a suscit\u00e9 une \u00e9meute \u00e0 \u00c9ph\u00e8se parce que l'\u00e9vangile de J\u00e9sus-Christ pr\u00each\u00e9 par Paul mettait \u00e0 mal le commerce des fabricants d\u2019idoles et diminuait consid\u00e9rablement le nombre des adorateurs de la d\u00e9esse diane ?","choix1":"SAPHIRA","choix2":"D\u00c9M\u00c9TRIUS","choix3":"JASON","choixcorrecte":"choix2","explication":"Le verset 24 nous informe que l'auteur de l'\u00e9meute s'appelait D\u00e9m\u00e9trius\r\n\r\nActes 19:\r\n24 Car un certain homme, nomm\u00e9 D\u00e9m\u00e9trius, orf\u00e8vre, fabriquait de petits temples d'argent de Diane, et apportait beaucoup de profit aux ouvriers du m\u00e9tier.\r\n25 Il les rassembla, avec ceux du m\u00eame m\u00e9tier, et dit : \u00d4 hommes, vous savez que tout notre gain vient de cet ouvrage,\r\n26 et vous voyez et entendez que, non seulement \u00e0 Eph\u00e8se, mais dans presque toute l'Asie, ce Paul par ses persuasions a d\u00e9tourn\u00e9 beaucoup de monde, en disant que les dieux faits de main d'homme ne sont pas des dieux.\r\n27 Et il n'y a pas seulement \u00e0 craindre pour nous que notre m\u00e9tier ne soit d\u00e9cri\u00e9, mais m\u00eame que le temple de la grande Diane ne tombe dans le m\u00e9pris, et que sa majest\u00e9, que toute l'Asie et que le monde entier r\u00e9v\u00e8re, ne soit an\u00e9antie.\r\n28 Ayant entendu ces choses, ils furent tous remplis de col\u00e8re, et s'\u00e9cri\u00e8rent, disant : Grande est la Diane des Eph\u00e9siens !\r\n29 Et toute la ville fut remplie de confusion ; et ils se pr\u00e9cipit\u00e8rent d'un commun accord dans le th\u00e9\u00e2tre, et enlev\u00e8rent Ga\u00efus et Aristarque, Mac\u00e9doniens, compagnons de voyage de Paul.\r\n30 Et comme Paul voulait entrer vers le peuple, les disciples ne le lui permirent pas.\r\n31 Quelques-uns m\u00eame des Asiarques, qui \u00e9taient ses amis, envoy\u00e8rent quelqu'un vers lui pour le prier de ne pas se pr\u00e9senter au th\u00e9\u00e2tre.\r\n32 Les uns criaient d'une mani\u00e8re, les autres d'une autre, car l'assembl\u00e9e \u00e9tait confuse, et la plupart ne savaient pas pourquoi ils s'\u00e9taient assembl\u00e9s.\r\n33 Alors Alexandre fut contraint de sortir hors de la foule, les Juifs le poussant en avant ; et Alexandre, faisant signe de la main, voulait pr\u00e9senter quelque excuse au peuple.\r\n34 Mais quand ils reconnurent qu'il \u00e9tait Juif, tous d'une seule voix cri\u00e8rent pendant deux heures : Grande est la Diane des Eph\u00e9siens !"},{"id":185,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Dans quelle ville la r\u00e9surrection que J\u00e9sus-Christ a op\u00e9r\u00e9 au travers du minist\u00e8re de Paul \u00e0 l'\u00e9gard du jeune homme Eutychus  a-t-il eu lieu ?","choix1":"TROAS","choix2":"CORINTHE","choix3":"MILLET","choixcorrecte":"choix1","explication":"Le verset 6 nous informe que c'est la ville de Troas.\r\n\r\nActes 20:\r\n6 Pour nous, apr\u00e8s les jours des pains sans levain, nous nous embarqu\u00e2mes \u00e0 Philippes, nous arriv\u00e2mes au bout de cinq jours aupr\u00e8s d'eux \u00e0 Troas, et nous y s\u00e9journ\u00e2mes sept jours.\r\n7 Le premier jour de la semaine, les disciples \u00e9tant assembl\u00e9s pour rompre le pain, Paul, qui devait partir le lendemain, leur fit un discours qu'il \u00e9tendit jusqu'\u00e0 minuit.\r\n8 Or il y avait beaucoup de lampes dans la chambre haute o\u00f9 ils \u00e9taient assembl\u00e9s.\r\n9 Et un jeune homme nomm\u00e9 Eutychus, qui \u00e9tait assis sur une fen\u00eatre, s'endormit profond\u00e9ment pendant le long discours de Paul ; entra\u00een\u00e9 par le sommeil, il tomba du troisi\u00e8me \u00e9tage en bas, et quand on voulut le relever, il \u00e9tait mort.\r\n10 Mais Paul, \u00e9tant descendu, se pencha sur lui, le prit dans ses bras, et dit : Ne vous troublez pas, car son \u00e2me est en lui.\r\n11 Quand il fut remont\u00e9, il rompit le pain et mangea, et il parla longtemps encore jusqu'au jour. Apr\u00e8s quoi il partit.\r\n12 Ils ramen\u00e8rent le jeune homme vivant, et ce fut le sujet d'une grande consolation."},{"id":184,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Pendant que Paul enseignait \u00e0 Troas il \u00e9tendit son discours jusqu'\u00e0 minuit. Un jeune homme s'endormit profond\u00e9ment pendant son long discours.\r\nComment s'appelait-il ?","choix1":"EUTYCHUS","choix2":"TIMOTH\u00c9E","choix3":"ANANIAS","choixcorrecte":"choix1","explication":"Le verset 9 du passage ci-dessous nous informe qu'il s'appelait Eutychus.\r\n\r\nActes 20:\r\n7 Le premier jour de la semaine, les disciples \u00e9tant assembl\u00e9s pour rompre le pain, Paul, qui devait partir le lendemain, leur fit un discours qu'il \u00e9tendit jusqu'\u00e0 minuit.\r\n8 Or il y avait beaucoup de lampes dans la chambre haute o\u00f9 ils \u00e9taient assembl\u00e9s.\r\n9 Et un jeune homme nomm\u00e9 Eutychus, qui \u00e9tait assis sur une fen\u00eatre, s'endormit profond\u00e9ment pendant le long discours de Paul ; entra\u00een\u00e9 par le sommeil, il tomba du troisi\u00e8me \u00e9tage en bas, et quand on voulut le relever, il \u00e9tait mort.\r\n10 Mais Paul, \u00e9tant descendu, se pencha sur lui, le prit dans ses bras, et dit : Ne vous troublez pas, car son \u00e2me est en lui.\r\n11 Quand il fut remont\u00e9, il rompit le pain et mangea, et il parla longtemps encore jusqu'au jour. Apr\u00e8s quoi il partit.\r\n12 Ils ramen\u00e8rent le jeune homme vivant, et ce fut le sujet d'une grande consolation."},{"id":183,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Paul avait r\u00e9solu de passer devant une \u00e9glise sans s'y arr\u00eater. Il envoya chercher de Millet les anciens de cette \u00e9glise \u00e0 qui il a fait comprendre qu'il leur a enseign\u00e9 tout le conseil de Dieu sans en rien cacher.\r\nDe quelle \u00e9glise s'agit-il ?","choix1":"\u00c9GLISE DE CORINTHE","choix2":"\u00c9GLISE D'\u00c9PH\u00c8SE","choix3":"\u00c9GLISE DE COLOSSE","choixcorrecte":"choix2","explication":"Actes 20:\r\n16 Car Paul avait r\u00e9solu de passer devant \u00c9ph\u00e8se sans s'y arr\u00eater, afin de ne pas perdre de temps en Asie ; parce qu'il se h\u00e2tait pour \u00eatre, si cela lui \u00e9tait possible, \u00e0 J\u00e9rusalem le jour de la Pentec\u00f4te.\r\n17 Cependant de Milet, il envoya chercher \u00e0 Eph\u00e8se les anciens de l'\u00e9glise."},{"id":182,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Paul voulant se rendre \u00e0 J\u00e9rusalem fit escale \u00e0 Tyr o\u00f9 il passa sept jours. Des disciples pouss\u00e9s par le Saint Esprit ont-ils dit \u00e0 Paul de ne pas y aller ?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix1","explication":"Actes 21:\r\n3 Puis ayant d\u00e9couvert l'\u00eele de Chypre, nous la laiss\u00e2mes \u00e0 gauche, nous f\u00eemes route vers la Syrie, nous arriv\u00e2mes \u00e0 Tyr, car le navire devait y d\u00e9charger sa cargaison.\r\n4 Nous trouv\u00e2mes les disciples et nous rest\u00e2mes l\u00e0 sept jours. Les disciples, pouss\u00e9s par l'Esprit, disaient \u00e0 Paul de ne pas monter \u00e0 J\u00e9rusalem."},{"id":181,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Dans quelle ville Paul \u00e9tait-il lorsque le proph\u00e8te Agabus prit sa ceinture, se lia les mains et les pieds, et dit : \u00abVoici ce que d\u00e9clare le Saint-Esprit : L'homme \u00e0 qui appartient cette ceinture, les Juifs le lieront de la m\u00eame mani\u00e8re \u00e0 J\u00e9rusalem, et le livreront entre les mains des Gentils.\u00bb","choix1":"C\u00c9SAR\u00c9E","choix2":"THESSALONIQUE","choix3":"PHILIPPES","choixcorrecte":"choix1","explication":"Actes 21:\r\n8 Le lendemain, Paul et nous, qui \u00e9tions avec lui, \u00e9tant partis, nous arriv\u00e2mes \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e. Etant entr\u00e9s dans la maison de Philippe, l'\u00e9vang\u00e9liste, qui \u00e9tait l'un des sept, nous rest\u00e2mes chez lui."},{"id":180,"categorie":"testament-de-jesus","question":"L\u2019ap\u00f4tre Paul a-t-il vu J\u00e9sus-Christ ?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix1","explication":"Actes 22:\r\n17 Or il arriva qu'apr\u00e8s que je sois retourn\u00e9 \u00e0 J\u00e9rusalem, comme je priais dans le temple, je fus ravi en extase,\r\n18 et je vis le Seigneur qui me disait : H\u00e2te-toi, et sors promptement de J\u00e9rusalem, parce qu'ils ne recevront pas le t\u00e9moignage que tu leur rendras de moi.\r\n19 Et je dis : Seigneur, ils savent eux-m\u00eames que je faisais mettre en prison et battre de verges dans les synagogues ceux qui croyaient en toi ;\r\n20 et que lorsque le sang d\u2019\u00c9tienne, ton martyr, fut r\u00e9pandu, j'\u00e9tais moi-m\u00eame pr\u00e9sent, je consentais \u00e0 sa mort, et je gardais les v\u00eatements de ceux qui le faisaient mourir.\r\n21 Alors il me dit : Va, car je t'enverrai au loin vers les Gentils."},{"id":179,"categorie":"testament-de-jesus","question":"L\u2019ap\u00f4tre Paul \u00e9tait-il un citoyen romain ?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix1","explication":"Actes 22:\r\n5 Comme on l'attachait pour le frapper, Paul dit au centenier qui \u00e9tait pr\u00e8s de lui : Vous est-il permis de fouetter un homme romain, et qui n'est m\u00eame pas condamn\u00e9 ?\r\n26 A ces mots, le centenier alla vers le tribun pour l'avertir, disant : Prends garde \u00e0 ce que tu feras, car cet homme est Romain.\r\n27 Et le tribun, \u00e9tant venu, dit \u00e0 Paul : Dis-moi, es-tu Romain ? Et il r\u00e9pondit : Oui, je le suis.\r\n28 Le tribun lui dit : J'ai acquis ce droit de citoyen pour une grande somme d'argent. Et moi, dit Paul, je l'ai par ma naissance."},{"id":178,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Le p\u00e8re de Paul \u00e9tait-il pharisien ?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix1","explication":"Actes 23:\r\n6 Paul, sachant qu'une partie de l'assembl\u00e9e \u00e9tait compos\u00e9e de sadduc\u00e9ens et l'autre de pharisiens, s'\u00e9cria dans le sanh\u00e9drin : Hommes fr\u00e8res ! Je suis pharisien, fils de pharisien, c'est \u00e0 cause de l'esp\u00e9rance et de la r\u00e9surrection des morts que je suis mis en jugement."},{"id":177,"categorie":"testament-de-jesus","question":"L\u2019ap\u00f4tre Paul \u00e9tait-il un pharisien ?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix1","explication":"Actes 23:\r\n6 Paul, sachant qu'une partie de l'assembl\u00e9e \u00e9tait compos\u00e9e de sadduc\u00e9ens et l'autre de pharisiens, s'\u00e9cria dans le sanh\u00e9drin : Hommes fr\u00e8res ! Je suis pharisien, fils de pharisien, c'est \u00e0 cause de l'esp\u00e9rance et de la r\u00e9surrection des morts que je suis mis en jugement."},{"id":176,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Le Seigneur J\u00e9sus-Christ est-il apparu \u00e0 Paul pour lui dire qu'il t\u00e9moignera de lui \u00e0 Rome ?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix1","explication":"Actes 23:\r\n11 La nuit suivante, le Seigneur apparut \u00e0 Paul, et lui dit : Prends courage ; car, de m\u00eame que tu as rendu t\u00e9moignage de moi dans J\u00e9rusalem, il faut aussi que tu rendes t\u00e9moignage \u00e0 Rome."},{"id":175,"categorie":"testament-de-jesus","question":"L\u2019ap\u00f4tre Paul avait-il une s\u0153ur ?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix1","explication":"Le verset 16 du passage ci-dessous nous informe que Paul avait une s\u0153ur.\r\n\r\nActes 23:\r\n12 Quand le jour fut venu, les Juifs form\u00e8rent un complot, et firent des impr\u00e9cations contre eux-m\u00eames, en disant qu'ils ne mangeraient pas ni ne boiraient jusqu'\u00e0 ce qu'ils aient tu\u00e9 Paul.\r\n13 Ceux qui form\u00e8rent ce complot \u00e9taient plus de quarante,\r\n14 et ils s'adress\u00e8rent aux principaux pr\u00eatres et aux anciens, et leur dirent : Nous nous sommes engag\u00e9s, avec des impr\u00e9cations contre nous-m\u00eames, \u00e0 ne rien manger jusqu'\u00e0 ce que nous ayons tu\u00e9 Paul.\r\n15 Vous donc, maintenant, adressez-vous, avec le sanh\u00e9drin, au tribun pour le faire descendre demain au milieu de vous, comme si vous vouliez examiner sa cause plus exactement ; et nous, avant qu'il approche, nous sommes tous pr\u00eats \u00e0 le tuer.\r\n16 Le fils de la s\u0153ur de Paul, ayant eu connaissance de ce complot, alla dans la forteresse et le rapporta \u00e0 Paul."},{"id":174,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Paul se rendait-il dans les villes \u00e9trang\u00e8res pour pers\u00e9cuter les chr\u00e9tiens?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix1","explication":"Le verset 11 du passage ci-dessous nous explique qu'il le faisait.\r\n\r\nActes 26:\r\n8 Quoi ? Jugez-vous incroyable que Dieu ressuscite les morts ?\r\n9 Pour moi, j'avais cru devoir agir vigoureusement contre le Nom de J\u00e9sus, le Nazar\u00e9en.\r\n10 C'est ce que j'ai fait \u00e0 J\u00e9rusalem. J'ai mis en prison plusieurs des saints, apr\u00e8s en avoir re\u00e7u le pouvoir des principaux pr\u00eatres, et quand on les faisait mourir, je joignais mon suffrage \u00e0 celui des autres.\r\n11 Je les ai souvent ch\u00e2ti\u00e9s dans toutes les synagogues, et les for\u00e7ais \u00e0 blasph\u00e9mer. Dans mes exc\u00e8s de fureur contre eux, je les pers\u00e9cutais m\u00eame jusque dans les villes \u00e9trang\u00e8res."},{"id":173,"categorie":"testament-de-jesus","question":"J\u00e9sus-Christ a-t-il dit \u00e0 Paul sur la route de Damas qu'il allait l'envoyer au milieu des gentils (pa\u00efens) ?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix1","explication":"Actes 26:\r\n12 Comme j'allais aussi \u00e0 Damas dans ce dessein, avec l'autorisation et la permission des principaux pr\u00eatres,\r\n13 en plein midi, \u00f4 roi, je vis en chemin resplendir autour de moi et de mes compagnons, une lumi\u00e8re venant du ciel, et dont l'\u00e9clat surpassait celui du soleil.\r\n14 Nous tomb\u00e2mes tous par terre, et j'entendis une voix qui me parlait en langue h\u00e9bra\u00efque : Saul, Saul, pourquoi me pers\u00e9cutes-tu ? Il te serait dur de regimber contre les aiguillons.\r\n15 Je r\u00e9pondis : Qui es-tu, Seigneur ? Et il r\u00e9pondit : JE SUIS J\u00e9sus que tu pers\u00e9cutes.\r\n16 Mais l\u00e8ve-toi, et tiens-toi sur tes pieds ; car je te suis apparu pour t'\u00e9tablir serviteur et t\u00e9moin des choses que tu as vues et de celles pour lesquelles je t'appara\u00eetrai.\r\n17 Je t'ai arrach\u00e9 du milieu du peuple et des Gentils, vers qui je t'envoie maintenant,\r\n18 pour ouvrir leurs yeux afin qu'ils passent des t\u00e9n\u00e8bres \u00e0 la lumi\u00e8re, et de la puissance de Satan \u00e0 Dieu ; afin que par la foi qu'ils auront en moi, ils re\u00e7oivent la r\u00e9mission de leurs p\u00e9ch\u00e9s et qu'ils aient part \u00e0 l'h\u00e9ritage des saints."},{"id":172,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Le navire dans lequel Paul embarqua pour Rome contenait combien de personnes ?","choix1":"200 Personnes","choix2":"276 Personnes","choix3":"350 Personnes","choixcorrecte":"choix2","explication":"Actes 27:\r\n37 Nous \u00e9tions dans le navire deux cent soixante-seize personnes."},{"id":171,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Pourquoi les barbares sur l'ile de Malte ont-ils dit de Paul qu'il \u00e9tait un dieu ?","choix1":"Parce que la morsure de la vip\u00e8re ne l'a pas tu\u00e9e","choix2":"Parce qu'il a gu\u00e9ri tous les malades","choix3":"Parce que la puissance de Dieu s'accomplissait en lui","choixcorrecte":"choix1","explication":"Actes 28:\r\n4 Et quand les barbares virent cette b\u00eate suspendue \u00e0 sa main, ils se dirent les uns les autres : Certainement cet homme est un meurtrier ; puisque apr\u00e8s \u00eatre \u00e9chapp\u00e9 de la mer, la Justice [c] ne permet pas qu'il vive.\r\n5 Mais Paul ayant secou\u00e9 la b\u00eate dans le feu, ne ressentit aucun mal.\r\n6 Les barbares s'attendaient \u00e0 le voir enfler ou tomber subitement mort ; mais apr\u00e8s avoir longtemps attendu, voyant qu'il ne lui arrivait aucun mal, ils chang\u00e8rent de langage et dirent que c'\u00e9tait un dieu."},{"id":170,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Dieu nous tente t-il afin que nous sachions l'\u00e9tat de notre c\u0153ur  ?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix2","explication":"Jacques 1:\r\n13 Que personne, lorsqu'il est tent\u00e9, ne dise : Je suis tent\u00e9 par Dieu. Car Dieu ne peut \u00eatre tent\u00e9 par le mal, et aussi ne tente-t-il personne.\r\n14 Mais chacun est tent\u00e9 quand il est attir\u00e9 et amorc\u00e9 par sa propre convoitise."},{"id":169,"categorie":"testament-de-jesus","question":"La foi sans les \u0153uvres peut-elle justifier une personne ?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix2","explication":"Jacques 2:\r\n18 Mais quelqu'un dira : Tu as la foi, et moi, j'ai les \u0153uvres. Montre-moi donc ta foi sans les \u0153uvres, et moi, je te montrerai ma foi par mes \u0153uvres.\r\n19 Tu crois que Dieu est UN [c] , tu fais bien ; les d\u00e9mons le croient aussi, et ils tremblent.\r\n20 Mais veux-tu savoir, \u00f4 homme vain, que la foi sans les \u0153uvres est morte ?\r\n21 Abraham, notre p\u00e8re, ne fut-il pas justifi\u00e9 par les \u0153uvres, quand il offrit son fils Isaac sur l'autel ?\r\n22 Ne vois-tu donc pas que sa foi agissait avec ses \u0153uvres, et que ce fut par ses \u0153uvres que sa foi fut rendue parfaite ?"},{"id":58,"categorie":"testament-de-jesus","question":"J\u00e9sus-Christ est-il omnipr\u00e9sent aujourd'hui ?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix1","explication":"1 Corinthiens 15 : \r\n6 Puis J\u00e9sus a \u00e9t\u00e9 vu par plus de cinq cents fr\u00e8res \u00e0 la fois, dont plusieurs sont encore vivants, et quelques-uns sont morts.\r\n\r\nJ\u00e9r\u00e9mie 23 : \r\n23 Suis-je un Dieu de pr\u00e8s, dit Yahweh, et ne suis-je pas aussi un Dieu de loin ?\r\n24 Quelqu'un se cachera-t-il dans un lieu secret sans que je ne le voie ? dit Yahweh. Ne remplis-je pas, moi, les cieux et la terre ? dit Yahweh.\r\n\r\nCes deux passages comme tant d'autres passages bibliques nous confirment l'omnipr\u00e9sence de J\u00e9sus."},{"id":52,"categorie":"testament-de-jesus","question":"La polygamie est-elle admise sous la gr\u00e2ce ?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix2","explication":"La polygamie a d\u00e9but\u00e9 avec L\u00e9mec (Ge4:19) un descendant de Cain le fils du malin (1Jn3:12). Il est vrai que sous Mo\u00efse la polygamie \u00e9tait permise (De17:14-17)(1S1:1-2) mais sous la gr\u00e2ce cela n'est plus permis car le Seigneur J\u00e9sus dans son enseignement sur le mariage nous a ramen\u00e9 au commencement de toute chose (Mat19:1-11) c'est-\u00e0-dire au temps d'Adam et \u00c8ve. Paul dans son enseignement sur le mariage nous fait savoir que nous avons droit qu'\u00e0 un seul partenaire (1Co7:1-5)."},{"id":43,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Quel est le Nom qui est au-dessus de tous les noms ?","choix1":"YHWH","choix2":"ADONA\u00cf","choix3":"YHWH EST SAUVEUR","choixcorrecte":"choix3","explication":"Philippiens 2 : \r\n5 Qu'il y ait donc en vous les sentiments qui \u00e9taient en J\u00e9sus-Christ,\r\n6 lequel \u00e9tant en forme de Dieu, n'a pas regard\u00e9 son \u00e9galit\u00e9 avec Dieu comme une usurpation.\r\n7 Cependant il s'est vid\u00e9 de lui-m\u00eame, ayant pris la forme d'esclave, fait \u00e0 la ressemblance des hommes ;\r\n8 et, \u00e9tant trouv\u00e9 en apparence comme un homme, il s'est abaiss\u00e9 lui-m\u00eame, en se rendant ob\u00e9issant jusqu'\u00e0 la mort, m\u00eame jusqu'\u00e0 la mort de la croix.\r\n9 C'est pourquoi aussi Dieu l'a souverainement \u00e9lev\u00e9 et lui a donn\u00e9 le Nom qui est au-dessus de tout nom,\r\n10 afin qu'au Nom de J\u00e9sus, tout genou fl\u00e9chisse, tant de ceux qui sont dans les cieux, que de ceux qui sont sur la terre, et sous la terre,\r\n11 et que toute langue confesse que J\u00e9sus-Christ est le Seigneur, \u00e0 la gloire de Dieu le P\u00e8re.\r\n\r\nLe Nom J\u00e9sus (Yehoshua en H\u00e9breu) signifie YHWH est Sauveur ou Yahweh est sauveur."},{"id":36,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Par quel lien J\u00e9sus-Christ homme a-t-il h\u00e9rit\u00e9 du tr\u00f4ne de David ?","choix1":"PAR FILIATION","choix2":"PAR NATURALISATION","choix3":"PAR ADOPTION","choixcorrecte":"choix3","explication":"J\u00e9sus-Christ homme a h\u00e9rit\u00e9 du tr\u00f4ne de David par lien d'adoption car Joseph son p\u00e8re adoptif \u00e9tait de la tribu de Juda (Mat 1: 1-16) et Marie sa m\u00e8re de la tribu de L\u00e9vi (Luc 1: 5-7 et 36)."},{"id":32,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Qu'est-ce que l'amour de Dieu ?","choix1":"AMOUR STORG\u00c9","choix2":"AMOUR D\u00c9SINT\u00c9RESS\u00c9","choix3":"AMOUR \u00c9ROS","choixcorrecte":"choix2","explication":"L'amour de Dieu c'est l'amour \u00ab agape \u00bb, c'est l'amour divin et d\u00e9sint\u00e9ress\u00e9 (1 Corinthiens 13: 1). Dieu est amour (1 Jean 4: 8)."},{"id":31,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Qu'est-ce que le mariage selon Dieu ?","choix1":"LES RAPPORTS SEXUELS ENTRE UN HOMME ET UNE FEMME","choix2":"L'UNION \u00c0 LA MAIRIE ENTRE UN HOMME ET UNE FEMME","choix3":"LE PAIEMENT DE LA DOT","choixcorrecte":"choix1","explication":"Le mariage selon Dieu est une alliance entre un homme et une femme qui est scell\u00e9 lors des rapports sexuels (Gen\u00e8se 2: 22-24) parce qu'il y a une effusion de sang (Deut\u00e9ronome 22: 13-21) li\u00e9e \u00e0 la virginit\u00e9 de la femme car l'hymen se d\u00e9chire."},{"id":30,"categorie":"testament-de-jesus","question":"La d\u00e9nonciation est-elle biblique ?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix1","explication":"2 Timoth\u00e9e 3 : \r\n16 Toute l'Ecriture est inspir\u00e9e de Dieu et utile pour enseigner, pour convaincre, pour corriger et pour instruire selon la justice,\r\n17 afin que l'homme de Dieu soit accompli et parfaitement instruit pour toute bonne \u0153uvre.\r\n\r\nL'enseignement biblique inclus la d\u00e9nonciation. J\u00e9sus lui m\u00eame d\u00e9non\u00e7ait pendant ses enseignements au point que les scribes, les docteurs et les pharisiens \u00e9taient scandalis\u00e9s (Mat 15: 1-13) (Luc 11: 37-54).\r\nLa parole de Dieu nous enseigne (1 Corinthiens 13 : 6) que l'amour ne se r\u00e9jouit pas de l'injustice, mais elle se r\u00e9jouit de la v\u00e9rit\u00e9. Une personne remplie de l'amour de Dieu d\u00e9noncera forc\u00e9ment les injustices (Ep 5: 10-11) (\u00c9sa\u00efe 58: 1)."},{"id":29,"categorie":"testament-de-jesus","question":"\u00abJosaphat se tint debout et dit : Ecoutez-moi Juda et vous, habitants de J\u00e9rusalem ! Croyez en Yahweh, votre Dieu, et vous serez en s\u00fbret\u00e9 ; croyez en ses proph\u00e8tes, et vous r\u00e9ussirez.\u00bb\r\nUn chr\u00e9tien doit-il croire aux proph\u00e8tes de Yahweh pour r\u00e9ussir ?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix2","explication":"Sous l'ancienne alliance, le proph\u00e8te \u00e9tait le canal utilis\u00e9 par Dieu pour parler aux peuples d'Isra\u00ebl d\u00e9pourvu de son Esprit. L'Esprit de Dieu \u00e9tait \u00e0 cette \u00e9poque essentiellement accord\u00e9 aux sacrificateurs (1 R 19: 15-16), aux proph\u00e8tes (1 Pi 1: 10-11) et aux rois (1 S 16: 10-13). Sous la nouvelle alliance Dieu nous a parl\u00e9 par le fils (H\u00e9 1: 1-2). Tout chr\u00e9tien v\u00e9ritable \u00e0 re\u00e7u l'Esprit de Dieu \u00e0 sa conversion et est en communion directement avec Dieu par son Esprit. Face aux difficult\u00e9s ce dernier consultera directement Dieu parce que Dieu est devenu son P\u00e8re. De m\u00eame que tout fils selon la chair est attach\u00e9 \u00e0 ses parents, il en est de m\u00eame pour toute personne n\u00e9 v\u00e9ritablement de Dieu."},{"id":28,"categorie":"testament-de-jesus","question":"\u00abOn ne se pr\u00e9sentera point devant Yahweh \u00e0 vide. Mais chacun fera de sa main un don en proportion des b\u00e9n\u00e9dictions que Yahweh ton Dieu lui aura accord\u00e9es.\u00bb\r\nCette recommandation est-elle d'actualit\u00e9 ?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix2","explication":"Cette recommandation \u00e9tait prescrite par Dieu aux h\u00e9breux sous l'ancienne alliance et n'est plus d'actualit\u00e9 sous la nouvelle alliance. \r\nAujourd'hui, Dieu ne r\u00e9side plus dans un temple ou un b\u00e2timent fait de main d'homme en brique ou en pierre (Ac 17: 24-25) (Jn 4: 20-24). Christ \u00e0 b\u00e2ti la nouvelle maison de Dieu et cette nouvelle maison c'est l'homme (H\u00e9 3: 2-6) (1 Co 3: 16) (1 Co 6: 19). Tout chr\u00e9tien est ressuscit\u00e9 et assis \u00e0 la droite de Dieu dans le Saint des Saint au ciel (Col 1: 12-13) (Ep 2: 4-7). Nous pouvons n\u00e9anmoins soutenir librement une vision dont Dieu est l'investigateur."},{"id":18,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Un chr\u00e9tien peut-il manger du porc ?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix1","explication":"Contrairement \u00e0 l'ancienne alliance ou le porc ainsi que d'autres animaux \u00e9taient consid\u00e9r\u00e9s comme des aliments impurs (L\u00e9 11: 4-8). Dieu sous la nouvelle alliance a purifi\u00e9 tous les animaux impurs (Ac 10: 9-16). Aujourd'hui, nous pouvons manger de tout. \r\n\r\n1 Corinthiens 10 : \r\n25 Mangez de tout ce qui se vend au march\u00e9, sans vous enqu\u00e9rir de rien par motif de conscience ,\r\n26 car la terre, avec tout ce qu'elle contient, est au Seigneur .\r\n27 Si quelqu'un des incr\u00e9dules vous invite et que vous vouliez aller, mangez de tout ce qui sera mis devant vous, sans vous enqu\u00e9rir de rien par motif de conscience.\r\n\r\nTite 1 : \r\n15 Toutes choses sont pures pour ceux qui sont purs, mais rien n'est pur pour ceux qui sont impurs et incr\u00e9dules ; mais leur pens\u00e9e et leur conscience sont souill\u00e9es.\r\n\r\n1 Timoth\u00e9e 4 : \r\n1 Mais l'Esprit dit express\u00e9ment que dans les derniers temps, quelques-uns se d\u00e9tourneront de la foi pour s'attacher \u00e0 des esprits s\u00e9ducteurs et \u00e0 des doctrines de d\u00e9mons ,\r\n2 par l'hypocrisie de faux docteurs, ayant leur propre conscience marqu\u00e9e au fer rouge ;\r\n3 d\u00e9fendant de se marier et ordonnant de s'abstenir des viandes que Dieu a cr\u00e9\u00e9es afin que les fid\u00e8les, et ceux qui ont connu la v\u00e9rit\u00e9, en usent avec actions de gr\u00e2ces.\r\n4 Car tout ce que Dieu a cr\u00e9\u00e9 est bon, et rien ne doit \u00eatre rejet\u00e9, pourvu qu'on le prenne avec actions de gr\u00e2ces,\r\n5 parce que tout est sanctifi\u00e9 par la parole de Dieu et par la pri\u00e8re."},{"id":15,"categorie":"testament-de-jesus","question":"Dieu a-t-il pr\u00e9destin\u00e9 des hommes pour le salut et d'autres hommes pour la damnation (l'enfer) ?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix2","explication":"Dieu n'a pas pr\u00e9destin\u00e9 des hommes pour la damnation car Dieu au commencement \u00e0 cr\u00e9\u00e9 l'homme \u00e0 son image et \u00e0 sa ressemblance (Gen\u00e8se 1: 26-27) afin que Adam, \u00c8ve et toutes leurs descendances demeurent dans sa pr\u00e9sence. Mais la d\u00e9sob\u00e9issance de l'homme \u00e0 donn\u00e9e acc\u00e8s aux p\u00e9ch\u00e9s, \u00e0 la mort, a bris\u00e9 le plan du salut de l'homme et a rendue l'homme p\u00eacheur. De plus la volont\u00e9 de Dieu est que tout homme soit sauv\u00e9 (1 Timoth\u00e9e 2: 1-4) (\u00c9z\u00e9chiel 18: 23)."},{"id":13,"categorie":"testament-de-jesus","question":"L'\u00e9glise de J\u00e9sus-Christ sera t-elle enlev\u00e9e pour le paradis ?","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix1","explication":"Christ viendra chercher son \u00e9glise comme le dit la parole. \r\n\r\n1 Thessaloniciens 4 : \r\n15 Car nous vous disons ceci par la parole du Seigneur, que nous qui vivrons et resterons pour l'av\u00e8nement du Seigneur, ne pr\u00e9c\u00e9derons pas ceux qui dorment.\r\n16 Car le Seigneur lui-m\u00eame, avec un cri de commandement , et une voix d'archange, et avec la trompette de Dieu, descendra du ciel, et les morts en Christ ressusciteront premi\u00e8rement.\r\n17 Puis nous qui vivrons et qui resterons, serons enlev\u00e9s ensemble avec eux dans les nu\u00e9es, \u00e0 la rencontre du Seigneur, dans les airs et ainsi nous serons toujours avec le Seigneur.\r\n18 C'est pourquoi consolez-vous les uns les autres par ces paroles."},{"id":8,"categorie":"testament-de-jesus","question":"J\u00e9sus est-il le seul sauveur","choix1":"OUI","choix2":"NON","choix3":"AUCUNE ID\u00c9E","choixcorrecte":"choix1","explication":"Actes 4 : \r\n12 Il n'y a de salut en aucun autre ; car il n'y a sous le ciel aucun autre Nom qui ait \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 aux hommes par lequel nous devions \u00eatre sauv\u00e9s.\r\n\r\nCe verset parmi tant d'autres nous confirme que J\u00e9sus est le seul sauveur."}]